[{
    "model": "professionals.mission",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "order": 1,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez r\u00e9aliser un premier \u00e9tat des lieux de votre b\u00e2timent et de ses \u00e9quipements pour avoir une meilleure id\u00e9e des travaux envisageables avec des \u00e9l\u00e9ments chiffr\u00e9s (gains \u00e9nerg\u00e9tique, co\u00fbts) et vous aider dans la d\u00e9finition d\u2019un programme de travaux.<br>\nVous souhaitez r\u00e9aliser un autre type de diagnostic dans votre b\u00e2timent.</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
        "name": "Audit"
    }
}, {
    "model": "professionals.mission",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 3,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez \u00eatre accompagn\u00e9 et conseill\u00e9 sur un sujet sp\u00e9cifique.<br>\nL\u2019accompagnateur ne fait pas partie de l\u2019\u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre du projet. C\u2019est un tiers ind\u00e9pendant qui n\u2019engage pas sa responsabilit\u00e9 sur les travaux r\u00e9alis\u00e9s.</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
        "name": "Accompagnement"
    }
}, {
    "model": "professionals.mission",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "order": 5,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez r\u00e9aliser des travaux avec des entreprises de travaux regroup\u00e9es sous forme de groupements pour vous proposer une offre globale.<br>\nLes groupements recens\u00e9s ici peuvent \u00eatre des groupements formels, des soci\u00e9t\u00e9s proposant de la contractance g\u00e9n\u00e9rale. ils assurent la conception, la coordination et la r\u00e9alisation de votre projet.</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
        "name": "Ex\u00e9cution travaux"
    }
}, {
    "model": "professionals.mission",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "order": 2,
        "help_text": "<p>Vous avez d\u00e9fini un programme de travaux et vous souhaitez r\u00e9aliser des \u00e9tudes d\u00e9taill\u00e9es dans l\u2019objectif de consulter ensuite des entreprises de travaux. La ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre englobe des phases de conception et pr\u00e9conisations, allant jusqu\u2019au suivi \u00e9ventuel des travaux. Un ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre peut \u00eatre un architecte, un bureau d\u2019\u00e9tudes, un \u00e9conomiste, un prestataire g\u00e9n\u00e9raliste, une entreprise g\u00e9n\u00e9rale. Un ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre engage sa responsabilit\u00e9 dans les travaux qui seront r\u00e9alis\u00e9s.</p>",
        "name": "Maitrise d'\u0153uvre"
    }
}, {
    "model": "professionals.mission",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "order": 4,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez financer ou trouver des sources de financement pour la r\u00e9alisation de votre projet.</p>",
        "name": "Financement"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "order": 2,
        "help_text": "<p>Vous envisagez une r\u00e9novation globale, vous souhaitez avoir un \u00e9tat des lieux de votre b\u00e2timent et de vos \u00e9quipements, et \u00e9tudier diff\u00e9rents sc\u00e9narios de travaux.<br>\nVous avez besoin d\u2019effectuer des choix techniques au regard d\u2019une performance \u00e9nerg\u00e9tique vis\u00e9e ou d\u2019un niveau de confort \u00e0 atteindre.<br>\nVous avez besoin d\u2019\u00e9l\u00e9ments chiffr\u00e9s (pr\u00e9conisations de travaux, gains \u00e9nerg\u00e9tiques, montants des travaux) pour vous aider \u00e0 d\u00e9finir votre programme de travaux.</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
        "mission": 1,
        "name": "audit \u00e9nerg\u00e9tique"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 1,
        "help_text": "<p>Dans le cadre de la r\u00e9novation de votre copropri\u00e9t\u00e9, vous souhaitez \u00eatre appuy\u00e9 dans l\u2019animation de r\u00e9union, l'organisation de la communication du projet, la sensibilisation des copropri\u00e9taires, la v\u00e9rification des situations des copropri\u00e9taires pour l\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e0 des aides financi\u00e8res individuelles. L\u2019accompagnateur copropri\u00e9t\u00e9 s\u2019apparente \u00e0 un assistant ma\u00eetrise d\u2019ouvrage et ne fait pas partie de l\u2019\u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre en place sur le projet.</p>",
        "mission": 2,
        "name": "accompagnateur copropri\u00e9t\u00e9"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "order": 1,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez faire appel \u00e0 un constructeur de maison pour votre projet neuf.</p>",
        "mission": 3,
        "name": "constructeur maison"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "order": 1,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez r\u00e9aliser un audit \u00e9nerg\u00e9tique qui prenne en compte la dimension architecturale car :</p>\n\n<ul>\n\t<li>votre b\u00e2timent a des caract\u00e9ristiques architecturales notables (b\u00e2ti ancien, patrimoine 20\u00b0si\u00e8cle,\u2026)</li>\n\t<li>Vous envisagez une extension</li>\n\t<li>Vous souhaitez int\u00e9grer en amont la faisabilit\u00e9 r\u00e9glementaire du projet au regard des r\u00e8gles d\u2019urbanisme</li>\n</ul>\n\n<p>\u00a0</p>",
        "mission": 1,
        "name": "audit global (architectural et energ\u00e9tique)"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "order": 3,
        "help_text": "<p>Dans votre copropri\u00e9t\u00e9 vous cherchez \u00e0 r\u00e9aliser un diagnostic int\u00e9grant un audit \u00e9nerg\u00e9tique et une analyse des besoins d'entretien et remise aux normes du b\u00e2timent</p>",
        "mission": 1,
        "name": "diagnostic technique global (DTG)"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "order": 4,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez r\u00e9aliser un audit sur des param\u00e8tres d\u00e9terminant pour la sant\u00e9 dans le b\u00e2timent (qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur, lumi\u00e8re, acoustique\u2026)</p>",
        "mission": 1,
        "name": "sant\u00e9 dans le b\u00e2timent"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "order": 1,
        "help_text": "<p>R\u00e9glementaire : Vous avez besoin d\u2019une \u00e9tude thermique pour d\u00e9poser un permis de construire ou un dossier de subvention</p>\n\n<p>De dimensionnement : Vous avez besoin de dimensionner des \u00e9quipements de production de chaleur et/ ou d\u2019eau chaude sanitaire, de climatisation, de ventilation \u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
        "mission": 4,
        "name": "calcul thermique r\u00e9glementaire"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "order": 2,
        "help_text": "<p>Vous cherchez un ma\u00eetre d'oeuvre r\u00e9alisant des \u00e9tudes sur les lots chauffage / ventilation / climatisation et b\u00e2ti / architecture</p>",
        "mission": 4,
        "name": "offre globale (CVC et b\u00e2ti)"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "order": 3,
        "help_text": "<p>Vous cherchez \u00e0 r\u00e9aliser des travaux portant sur les syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques du b\u00e2timent. Vous avez besoin de dimensionner des \u00e9quipements de production de chaleur et/ ou d\u2019eau chaude sanitaire, de climatisation, de ventilation</p>",
        "mission": 4,
        "name": "chauffage/ventilation/climatisation"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "order": 4,
        "help_text": "<p>Vous cherchez \u00e0 r\u00e9aliser des travaux portant sur l\u2019enveloppe du b\u00e2timent</p>",
        "mission": 4,
        "name": "b\u00e2ti et architecture"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "order": 2,
        "help_text": "<p>Vous cherchez un syndic form\u00e9 par l\u2019Espace Info Energie du Rh\u00f4ne et de la m\u00e9tropole de Lyon sur les sujets de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique en copropri\u00e9t\u00e9</p>",
        "mission": 2,
        "name": "syndic"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "order": 3,
        "help_text": "<p>Dans le cadre de la r\u00e9novation de votre copropri\u00e9t\u00e9, vous cherchez \u00e0 r\u00e9aliser un calcul des quotes-parts en d\u00e9duisant les aides financi\u00e8res et en prenant en compte les \u00e9conomies de charges du projet.</p>",
        "mission": 2,
        "name": "ing\u00e9ni\u00e9rie financi\u00e8re"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "order": 1,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez obtenir un pr\u00eat pour vos travaux avec des banques sensibilis\u00e9es sur l\u2019int\u00e9r\u00eat de la r\u00e9novation, sur les dispositifs d\u2019aides financi\u00e8res et leur int\u00e9gration \u00e0 votre projet de financement</p>",
        "mission": 5,
        "name": "banques"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "order": 2,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez proposer un pr\u00eat collectif dans le cadre des travaux de r\u00e9novation de votre copropri\u00e9t\u00e9</p>",
        "mission": 5,
        "name": "banques pr\u00eat copropri\u00e9t\u00e9"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "order": 3,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez \u00e9valuer le potentiel de sur\u00e9l\u00e9vation de votre b\u00e2timent et \u00eatre accompagn\u00e9 sur le montage de ce type d\u2019op\u00e9rations</p>",
        "mission": 5,
        "name": "sur\u00e9l\u00e9vation"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "order": 2,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez faire appel \u00e0 une offre globale et coordonn\u00e9e pour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique performante de votre logement.</p>",
        "mission": 3,
        "name": "offre globale travaux"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "order": 4,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez monter un projet d\u2019habitat participatif et cherchez \u00e0 \u00eatre accompagn\u00e9 sur le montage juridique, financier de l\u2019op\u00e9ration</p>",
        "mission": 2,
        "name": "habitat participatif"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "order": 5,
        "help_text": "<p>Vous souhaitez \u00eatre conseill\u00e9 et mettre en \u0153uvre des actions sp\u00e9cifiques sur les eco-gestes, la ma\u00eetrise de vos usages dans votre habitation, votre copropri\u00e9t\u00e9, vos locaux tertiaires</p>",
        "mission": 2,
        "name": "assistance ma\u00eetrise d\u2019usage"
    }
}, {
    "model": "professionals.submission",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "order": 6,
        "help_text": "<p>Vous avez r\u00e9alis\u00e9 des travaux \u00e9nerg\u00e9tiques et souhaitez \u00eatre aid\u00e9 pour r\u00e9\u00e9valuer vos besoins et ren\u00e9gocier votre contrat de chauffage</p>",
        "mission": 2,
        "name": "negociation contrat exploitation fourniture"
    }
}, {
    "model": "professionals.calculationmethod",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Simulation Thermique Dynamique"
    }
}, {
    "model": "professionals.calculationmethod",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Simulation Thermique Statique (THCE EX)"
    }
}, {
    "model": "professionals.calculationmethod",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Simulation Thermique Statique (TH BCE)"
    }
}, {
    "model": "professionals.calculationmethod",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Simulation Thermique Statique (PHPP)"
    }
}, {
    "model": "professionals.calculationmethod",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Simulation Thermique Statique (Comportementale)"
    }
}, {
    "model": "professionals.calculationmethod",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "R\u00e9elle (sur factures/mesures)"
    }
}, {
    "model": "professionals.usageintegrated",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Chauffage"
    }
}, {
    "model": "professionals.usageintegrated",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Refroidissement"
    }
}, {
    "model": "professionals.usageintegrated",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Eau chaude sanitaire"
    }
}, {
    "model": "professionals.usageintegrated",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Auxiliaire"
    }
}, {
    "model": "professionals.usageintegrated",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "\u00c9clairage"
    }
}, {
    "model": "professionals.usageintegrated",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "\u00c9lectricit\u00e9 sp\u00e9cifique"
    }
}, {
    "model": "professionals.keywordcategory",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "conception"
    }
}, {
    "model": "professionals.keywordcategory",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "Mat\u00e9riaux"
    }
}, {
    "model": "professionals.keywordcategory",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "Conception techniques"
    }
}, {
    "model": "professionals.keywordcategory",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "Mesures et Gestion"
    }
}, {
    "model": "professionals.keywordcategory",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "order": 5,
        "name": "Label, certif"
    }
}, {
    "model": "professionals.keywordcategory",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "order": 8,
        "name": "Ex\u00e9cution travaux"
    }
}, {
    "model": "professionals.keywordcategory",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "order": 6,
        "name": "Accompagnement"
    }
}, {
    "model": "professionals.keywordcategory",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "order": 7,
        "name": "Financement"
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "patrimoine",
        "category": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "urbanisme",
        "category": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "b\u00e2ti ancien",
        "category": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "order": 5,
        "name": "sur\u00e9l\u00e9vation",
        "category": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "order": 6,
        "name": "extension",
        "category": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "order": 7,
        "name": "suivis de chantier",
        "category": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "order": 8,
        "name": "BIM (Maquette num\u00e9rique)",
        "category": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "paille",
        "category": 3
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "construction bois",
        "category": 3
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "construction terre",
        "category": 3
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s",
        "category": 3
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "order": 5,
        "name": "amiante",
        "category": 3
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 19,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "ACV, \u00e9nergie grise",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "\u00e9lectricite\u0301",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "photovolta\u00efque",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "solaire thermique",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 23,
    "fields": {
        "order": 5,
        "name": "bois energie",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 24,
    "fields": {
        "order": 9,
        "name": "qualit\u00e9 de l'air int\u00e9rieur (QAI)",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "order": 10,
        "name": "DPE",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "order": 13,
        "name": "chauffage/ventilation/climat.",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "order": 14,
        "name": "R\u00e9seau de chauffage urbain",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "order": 12,
        "name": "diagnostic technique global",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 29,
    "fields": {
        "order": 20,
        "name": "structure",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 30,
    "fields": {
        "order": 11,
        "name": "audit \u00e9nerg\u00e9tique",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 31,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "commissionnement \u00e9nerg\u00e9tique",
        "category": 5
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 32,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "exploitation maintenance",
        "category": 5
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "contrat de performance \u00e9nerg\u00e9tiq",
        "category": 5
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 34,
    "fields": {
        "order": 5,
        "name": "assistance \u00e0 ma\u00eetrise d'ouvrage",
        "category": 5
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "order": 6,
        "name": "gestion de l'humidit\u00e9",
        "category": 5
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 36,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "Effinergie",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "Passivhaus",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 38,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "BEPOS",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 39,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "E+C-",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 40,
    "fields": {
        "order": 5,
        "name": "BBC r\u00e9novation",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 41,
    "fields": {
        "order": 7,
        "name": "HQE",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 42,
    "fields": {
        "order": 8,
        "name": "LEED",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 43,
    "fields": {
        "order": 9,
        "name": "BREEAM",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 44,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "plomberie - chauffage",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 45,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "electricite\u0301 g\u00e9n\u00e9rale",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 48,
    "fields": {
        "order": 5,
        "name": "charpente",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 49,
    "fields": {
        "order": 7,
        "name": "isolation thermique ext\u00e9rieur",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 50,
    "fields": {
        "order": 8,
        "name": "isolation thermique int\u00e9rieur",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 51,
    "fields": {
        "order": 9,
        "name": "bardage",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 52,
    "fields": {
        "order": 10,
        "name": "isolation toiture",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 56,
    "fields": {
        "order": 12,
        "name": "flocage thermique",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 58,
    "fields": {
        "order": 13,
        "name": "ventilation",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 59,
    "fields": {
        "order": 14,
        "name": "menuiseries",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 60,
    "fields": {
        "order": 22,
        "name": "RGE \u00e9tudes",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 61,
    "fields": {
        "order": 19,
        "name": "l\u00e9gionellose",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 62,
    "fields": {
        "order": 18,
        "name": "etanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l'air",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 63,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "ing\u00e9nierie financi\u00e8re",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 64,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "animation de reunion",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 65,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "communication en copropri\u00e9t\u00e9",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 66,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "assistance juridique",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 67,
    "fields": {
        "order": 5,
        "name": "conduite de projet",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 68,
    "fields": {
        "order": 6,
        "name": "dossier ANAH",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 69,
    "fields": {
        "order": 7,
        "name": "montage de projet de r\u00e9novation",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 70,
    "fields": {
        "order": 8,
        "name": "sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 71,
    "fields": {
        "order": 9,
        "name": "ecogestes",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 72,
    "fields": {
        "order": 10,
        "name": "d\u00e9marche participative",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 73,
    "fields": {
        "order": 11,
        "name": "co-construction",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 74,
    "fields": {
        "order": 12,
        "name": "assistance \u00e0 ma\u00eetrise d'usages",
        "category": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "pr\u00eat collectif",
        "category": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 76,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "financement",
        "category": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 77,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "promotion immobili\u00e8re",
        "category": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 78,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "sur\u00e9l\u00e9vation",
        "category": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 79,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "paysage",
        "category": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 80,
    "fields": {
        "order": 6,
        "name": "r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 81,
    "fields": {
        "order": 7,
        "name": "r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de pluie",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "order": 8,
        "name": "pompe \u00e0 chaleur",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 83,
    "fields": {
        "order": 15,
        "name": "r\u00e9seau de chaleur",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 84,
    "fields": {
        "order": 16,
        "name": "Energies Renouvelables",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "order": 17,
        "name": "simulation thermique dynamique",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 86,
    "fields": {
        "order": 21,
        "name": "suivi de chantier",
        "category": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 87,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "infiltrom\u00e9trie, test \u00e9tanch\u00e9it\u00e9",
        "category": 5
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 88,
    "fields": {
        "order": 7,
        "name": "suivi des consos",
        "category": 5
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 89,
    "fields": {
        "order": 6,
        "name": "MINERGIE",
        "category": 6
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "order": 15,
        "name": "enduit de fa\u00e7ade",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 91,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "plomberie - sanitaire",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 92,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "pl\u00e2trerie - peinture",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "order": 6,
        "name": "ossature bois",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.keyword",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "order": 11,
        "name": "isolation combles",
        "category": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.activity",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "maison",
        "icon": "icon-maison"
    }
}, {
    "model": "professionals.activity",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "petit collectif",
        "icon": "icon-collectif"
    }
}, {
    "model": "professionals.activity",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "order": 3,
        "name": "copropri\u00e9t\u00e9",
        "icon": "icon-copro"
    }
}, {
    "model": "professionals.activity",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "order": 4,
        "name": "tertiaire",
        "icon": "icon-tertiaire"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Architecte"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Bureau d'\u00e9tudes"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Economistes"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Ma\u00eetre d'oeuvre"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Constructeurs"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Accompagnateur copro"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Syndic"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Assistant \u00e0 ma\u00eetrise d\u2019usage"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Accompagnateur habitat group\u00e9"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Banques"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Promoteur en sur\u00e9l\u00e9vation"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Groupement d\u2019entreprises"
    }
}, {
    "model": "professionals.job",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "order": 0,
        "name": "Contractant g\u00e9n\u00e9ral"
    }
}, {
    "model": "professionals.segment",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "order": 1,
        "name": "R\u00e9novation",
        "icon": "icon-renovation"
    }
}, {
    "model": "professionals.segment",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "order": 2,
        "name": "Construction neuve",
        "icon": "icon-neuve"
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 1
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 10
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 11
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 15
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 18
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 1
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 10
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 11
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 15
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 17
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 18
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 39,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 1
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 40,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 41,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 5
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 44,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 45,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 46,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 10
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 47,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 11
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 49,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 2
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 50,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 13
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 51,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 14
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 52,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 15
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 53,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 16
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 54,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 17
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 56,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 18
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 58,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 1
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 59,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 4
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 62,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 63,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 64,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 65,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 10
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 66,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 11
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 18
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 83,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 84,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 10
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 11
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 15
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 3
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 1,
        "sub_mission": 18
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 101,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 102,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 103,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 10
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 104,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 11
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 109,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 15
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 112,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 3
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 113,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 18
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 120,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 121,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 122,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 10
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 123,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 11
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 126,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 13
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 128,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 15
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 129,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 16
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 138,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 7
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 139,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 8
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 140,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 9
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 141,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 10
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 142,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 11
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 153,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 20
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 154,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 20
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 155,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 20
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 156,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 20
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 157,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 21
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 158,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 21
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 159,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 21
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 160,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 21
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 161,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 21
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 162,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 21
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 163,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 22
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 164,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 22
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 165,
    "fields": {
        "segment": 1,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 22
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 166,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 2,
        "sub_mission": 22
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 167,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 3,
        "sub_mission": 22
    }
}, {
    "model": "professionals.segmentactivitysubmissionlink",
    "pk": 168,
    "fields": {
        "segment": 2,
        "activity": 4,
        "sub_mission": 22
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 74,
        "production_name": "Immeuble Rue M",
        "place": "Lyon",
        "label": "",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 268,
        "consumption_after": 143,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique d'un immeuble en M\u00e2chefer.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetrise d'oeuvre compl\u00e8te",
        "thermal_envelope": "ITE laine de bois 18cm des fa\u00e7ades Est, Nord et Ouest.\r\nSarking toiture, isolation du plancher bas et remplacement des menuiseries.",
        "system": "Chaudi\u00e8res gaz individuelles et VMC collective existantes",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [14]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 74,
        "production_name": "R\u00e9novation copropri\u00e9t\u00e9 M",
        "place": "Lyon",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 218,
        "consumption_after": 141,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation d'un immeuble remarquable de l'architecture des trente glorieuses \u00e0 Lyon",
        "completed_mission": "Ma\u00eetrise d'oeuvre d'\u00e9tudes en cours.",
        "thermal_envelope": "Construction avec rapport surface vitr\u00e9e / parois opaques important rendant le remplacement des menuiseries en partie privative indispensable pour am\u00e9liorer la performance de l'enveloppe.\r\nTravail sur les protections solaires pour le confort d'\u00e9t\u00e9.\r\nIsolation des toitures-terrasses et des planchers bas sur caves et coursives ext\u00e9rieures.",
        "system": "Remplacement de la chaudi\u00e8re gaz par une chaudi\u00e8re gaz \u00e0 condensation.\r\nInstallation d'une VMC hygroB en reprenant les conduits shunts existants.\r\nL'installation de panneau photovolta\u00efque a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e mais n'est pas pertinente en termes d'efficacit\u00e9 et d'insertion architecturale.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [10]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 74,
        "production_name": "Audit global \u00e9nerg\u00e9tique maison individuelle",
        "place": "Grezieu-la-Varenne",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 216,
        "consumption_after": 129,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9alisation d'un des tout premiers Passeport R\u00e9novation Architecte \u00e9ligible \u00e0 la subvention Ecoreno'v et \u00e0 la prime d'imp\u00f4ts pr\u00e9vus pour les audits \u00e9nerg\u00e9tiques globaux des maisons individuelles.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique global suivi d'une mission compl\u00e8te de ma\u00eetrise d'oeuvre (conception, prescription et suivi des travaux)",
        "thermal_envelope": "Maison de 1990 construite en blocs d'agglom\u00e9r\u00e9s de b\u00e9ton creux -> ITE laine de bois pr\u00e9vue\r\nMenuiseries double vitrage peu performante en bois remplac\u00e9e par des menuiseries en aluminium tr\u00e8s performante.\r\nIsolation des combles.\r\nExtension niveau BBC pour s\u00e9jour et suite parentale.",
        "system": "Production de chauffage (plancher chauffant \u00e0 circulation d'eau chaude) et d'eau chaude sanitaire au fioul remplac\u00e9 par une PAC g\u00e9othermique eau/eau.\r\nR\u00e9tention eaux pluviales sur toiture-terrasse v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e de l'extension.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [12]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 74,
        "production_name": "R\u00e9novation maison individuelle",
        "place": "Rochetaill\u00e9e-sur-Sa\u00f4ne",
        "label": "null",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 205,
        "consumption_after": 105,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation et mise en coh\u00e9rence des actions d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique pr\u00e9c\u00e9demment engag\u00e9es par les propri\u00e9taires. R\u00e9am\u00e9nagements int\u00e9rieurs (sas d'entr\u00e9e, distribution verticale, s\u00e9jour) et ext\u00e9rieurs (nouvelle terrasse abrit\u00e9e, acc\u00e8s v\u00e9hicules remani\u00e9)",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te de ma\u00eetrise d'oeuvre (conception, prescription et suivi de l'ex\u00e9cution).",
        "thermal_envelope": "Maison de 1980 - soubassement b\u00e9ton banch\u00e9 et \u00e9l\u00e9vation en blocs d'agglom\u00e9r\u00e9 de b\u00e9ton creux -> ITE polystyr\u00e8ne avec coupure des ponts thermiques de l'escalier et de la terrasse ext\u00e9rieure.\r\nMenuiseries triple vitrage install\u00e9es.",
        "system": "R\u00e9cup\u00e9ration eaux pluviales 10m3 pour arrosage, toilettes et lave-linge install\u00e9e.\r\nVMC double flux existante.\r\nProduction photovolta\u00efque existante.\r\nChaudi\u00e8re gaz condensation chauffage et ECS existante.\r\nPAC r\u00e9versible air/air existante pour le rafra\u00eechissement.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 74,
        "production_name": "R\u00e9novation thermique partielle d'une ancienne ferme en pis\u00e9",
        "place": "Pierre-B\u00e9nite",
        "label": "null",
        "year": 2013,
        "consumption_before": 208,
        "consumption_after": 128,
        "calculation_method": 6,
        "history": "R\u00e9novation et extension par am\u00e9nagements de volumes laiss\u00e9s \u00e0 l'abandon depuis plus de 70 ans.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te de ma\u00eetrise d'oeuvre (conception, prescription et suivi de l'ex\u00e9cution des travaux).",
        "thermal_envelope": "B\u00e2ti en pis\u00e9 -> ITE avec complexe de laine de bois \u00e0 faible et haute densit\u00e9 sur soubassement li\u00e8ge.\r\nIsolation plafonds rampants en laine de bois.",
        "system": "Chaudi\u00e8re fioul non remplac\u00e9e en 2013. Remplacement pr\u00e9vu en 2019 (\u00e9tudes en cours pour chaudi\u00e8re granul\u00e9s bois)",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Am\u00e9nagement int\u00e9rieurs avec chape s\u00e8che sur ancien plancher et cloisonnement en briques de laines de bois et carton alv\u00e9olaires de 14cm.\r\nEnduits int\u00e9rieurs \u00e0 la chaux.",
        "usage_integrated": [1, 3, 5, 6],
        "pictures": [13]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 12,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 74,
        "production_name": "Audit global \u00e9nerg\u00e9tique maison individuelle",
        "place": "Andancette (26)",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 211,
        "consumption_after": 116,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9alisation d'un des tout premiers Passeport R\u00e9novation Architecte(1) \u00e9ligible \u00e0 la subvention Ecoreno'v et \u00e0 la prime d'imp\u00f4ts pr\u00e9vus pour les audits \u00e9nerg\u00e9tiques globaux des maisons individuelles.\r\n(1)Association des architectes de la r\u00e9novation du Rh\u00f4ne.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique global maison individuelle.",
        "thermal_envelope": "Ancienne ferme en pis\u00e9\r\n- ITE fa\u00e7ade NORD en laine de bois.\r\n- Isolation combles perdus.\r\n- Isolation plancher bas sur cave.",
        "system": "Remplacement chaudi\u00e8re et mise en place d'une ventilation m\u00e9canique de type Hygro B.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [7]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Rose l'Haye - 256 logements",
        "place": "Saint Genis Laval",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 188,
        "consumption_after": 91,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Point de d\u00e9part : r\u00e9novation chaufferie.\r\nSuite \u00e0 Audit, niveau BBC r\u00e9novation envisageable avec des travaux d'ITE.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : Diagnostic, \u00e9tudes d'avant-projet, dossier PRO et consultation des entreprises, suivi de chantier.",
        "thermal_envelope": "ITE partielle (hors balcon) : isolant PSE 160mm en fa\u00e7ades principales, isolant laine min\u00e9rale 140 mm en pignon.",
        "system": "Chaudi\u00e8res \u00e0 condensation et r\u00e9seau de chaleur.\r\nVentilation hygro A.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [26, 58, 159]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 80,
        "production_name": "Coop\u00e9rative Chamarel Les Barges",
        "place": "Vaulx en Velin",
        "label": "THPE 2012 et H&E profil A",
        "year": 2017,
        "consumption_before": null,
        "consumption_after": 57,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Une coop\u00e9rative d'habitants \u00e0 r\u00e9alis\u00e9 cet immeuble de 16 logements, isol\u00e9s en paille.",
        "completed_mission": "- Aide \u00e0 la conception thermique / \u00e9nergie, optimisation\r\n- RT 2012",
        "thermal_envelope": "Noyau b\u00e9ton avec fa\u00e7ades bois isol\u00e9e en paille.\r\nEnduits terrre int\u00e9rieurs",
        "system": "Chaudi\u00e8re gaz et panneaux solaires thermiques",
        "airtightness_test_result": "Conforme Q4 = 0.36 < 1 m3/h/m\u00b2",
        "other_information": ".",
        "usage_integrated": [1, 2, 5, 3],
        "pictures": [31]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Prainet Sully - 390 logements",
        "place": "D\u00e9cines",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2014,
        "consumption_before": 196,
        "consumption_after": 95,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation globale de la r\u00e9sidence, y compris remplacement des menuiseries, occultations et garde-corps des loggias.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te, du diagnostic au chantier.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [35]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 19,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Albert Thomas - 210 logements",
        "place": "Villeurbanne",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 192,
        "consumption_after": 95,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Point de d\u00e9part : ravalement de fa\u00e7ade n\u00e9cessaire. L'audit \u00e9nerg\u00e9tique permet d'envisager une r\u00e9novation plus globale, incluant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades et la r\u00e9novation du syst\u00e8me de chauffage.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [36, 54, 56, 57]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Ch\u00eane Vert - 154 logements",
        "place": "Lyon 05",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 146,
        "consumption_after": 92,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation globale concernant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9fection des toitures, du syst\u00e8me de chauffage et de ventilation.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi du chantier",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [37, 72, 70, 71]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence La H\u00eatraie - 71 logements",
        "place": "Ecully",
        "label": "- 35%",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 221,
        "consumption_after": 152,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale, isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, r\u00e9novation de la chaufferie, du syst\u00e8me de ventilation, remplacement des ch\u00e2ssis des cages d'escalier et modification des garde-corps des balcons.",
        "completed_mission": "Mission de conception : du diagnostic \u00e0 la consultation des entreprises.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [38, 73, 74, 75, 76]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Le Lib\u00e9ration - 197 logements",
        "place": "Caluire et Cuire",
        "label": "- 35%",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 203,
        "consumption_after": 118,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale, comprenant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9novation de la chaufferie, du syst\u00e8me de ventilation et le remplacement des ch\u00e2ssis vitr\u00e9s des parties communes.",
        "completed_mission": "Mission de conception : du diagnostic \u00e0 la consultation des entreprises.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [39, 59]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 23,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence le Londres 2 - 31 logements",
        "place": "Rillieux La Pape",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 124,
        "consumption_after": 80,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale, comprenant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, l'isolation des planchers bas et la r\u00e9novation du syst\u00e8me de ventilation.",
        "completed_mission": "Mission de conception : du diagnostic \u00e0 la consultation des entreprises.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [40, 44, 45]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 24,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence La Pin\u00e8de - 117 logements",
        "place": "Lyon 05",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 142,
        "consumption_after": 90,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale, comprenant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9novation de la chaufferie et le remplacement des ch\u00e2ssis vitr\u00e9s des parties communes.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [41, 48, 46, 47, 49]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Les Vernes - 70 logements",
        "place": "Rive de Gier",
        "label": "aucun",
        "year": 2015,
        "consumption_before": 220,
        "consumption_after": 142,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, le bailleur d\u00e9cide d'une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale, comprenant l'isolation par l'ext\u00e9rieur partiel des fa\u00e7ades, la r\u00e9novation de la chaufferie et du syst\u00e8me de ventilation.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [42, 50, 51]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Les Cigales 2 - 40 logements",
        "place": "Portes Les Valence",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 180,
        "consumption_after": 65,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, le bailleur d\u00e9cide d'une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale, comprenant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9novation des chaudi\u00e8res individuelles, du syst\u00e8me de ventilation, la r\u00e9fection des toitures terrasses et le remplacement des menuiseries.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [43, 52, 53]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 83,
        "production_name": "Casimir P\u00e9rier",
        "place": "69002",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 300,
        "consumption_after": 90,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Ecor\u00e9nov BBC. Passage au chauffage urbain, passage en eau chaude sanitaire collective, isolation toiture terrasse, isolation thermique ext\u00e9rieure, ventilation hybride.",
        "completed_mission": "Maitrise d'oeuvre compl\u00e8te",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [61]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 83,
        "production_name": "Le Pr\u00e9sident",
        "place": "Tassin la demi Lune",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "Ecor\u00e9nov volontaire. Isolation thermique ext\u00e9rieure-passage du fioul au gaz-vmc",
        "completed_mission": "Maitrise d'oeuvre compl\u00e8te",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [62]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 29,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 83,
        "production_name": "Vailog",
        "place": "Saint Quentin Fallavier",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Certification BREEAM excellent entrep\u00f4t logistique 50000m\u00b2, mod\u00e9lisation 3D (BIM)",
        "completed_mission": "AMO BREEAM promoteur\n\u00c9tude de confort bureaux\n\u00c9tude \u00e9cologique\n\u00c9tude thermique (STD)\n\u00c9tude \u00e9clairement (FLJ)\nAnalyse de cycle de vie (ACV)\nSuivi de chantier propre\nCommissioning r\u00e9ception et exploitation\n\u00c9tude en co\u00fbt global\nMesures de COV\nMod\u00e9lisation",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [63]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 30,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 83,
        "production_name": "REAU",
        "place": "REAU (77)",
        "label": null,
        "year": 2016,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "Certification BREEAM pass et good, 3 phases 3 certifications, entrep\u00f4t logistique 100 000 m2.",
        "completed_mission": "Phase programme : \u00c9tude d\u2019opportunit\u00e9 HQE & BREEAM\nSTD\nAMO BREEAM\nBREEAM AP\nBREEAM Assessor\n\u00c9tude \u00e9clairement FLJ\nSuivi de chantier propre",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [64]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 31,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 84,
        "production_name": "Le KENNEDY",
        "place": "2-4-6 Boulevard g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle - 13 Boulevard Kennedy - Oullins",
        "label": "BBC et - 35%",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 84,
        "consumption_after": 112,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Le \u00ab Kennedy \u00bb est une copropri\u00e9t\u00e9 des ann\u00e9es 70 compos\u00e9e de trois b\u00e2timents de 96 logements \u00e0 Oullins.\nSuite de l\u2019audit \u00e9nerg\u00e9tique, des aides locales (ECOR\u00c9NO\u2019V) et des besoins d\u2019entretien des b\u00e2timents, la copropri\u00e9t\u00e9 \u00e0 missionn\u00e9e une \u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019oeuvre afin d\u2019\u00e9tablir un programme de travaux permettant de faire 35% d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie pour un b\u00e2timent et d\u2019atteindre le niveau BBC pour un autre. Les travaux, isolation des fa\u00e7ades, des planchers bas, de r\u00e9novation de la VMC et de la chaufferie",
        "completed_mission": "APS\nAPD\nDCE\nConsultation \nOPC \nSPS",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [66]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 32,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 84,
        "production_name": "Le Masaryk",
        "place": "46-47 quai Gillet  - 69004 LYON",
        "label": "-35%",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 123,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Le \u00ab MASARYK \u00bb est une copropri\u00e9t\u00e9 des ann\u00e9es 70 compos\u00e9e d'un b\u00e2timent de 61 logements \u00e0 LYON 4\u00e8me.\nSuite de l\u2019audit \u00e9nerg\u00e9tique que le conseil syndical au vu des aides locales (ECOR\u00c9NO\u2019V) et des besoins d\u2019entretien des b\u00e2timents ont missionn\u00e9 une \u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019oeuvre afin d\u2019\u00e9tablir un programme de travaux permettant de faire 35% d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie. Les travaux des toitures,  r\u00e9novation de la VMC et de la chaufferie",
        "completed_mission": "APS\nAPD\nDCE \nCONSULTATION\nOPC\nSPS",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [67]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 84,
        "production_name": "Le Gen\u00e8ve",
        "place": "86-88 F Jomard Oullins",
        "label": "-35%",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Le \u00ab Gen\u00e8ve \u00bb est une copropri\u00e9t\u00e9 des ann\u00e9es 70 compos\u00e9e de 2 b\u00e2timents de  logements \u00e0 Oullins.\nSuite de l\u2019audit \u00e9nerg\u00e9tique que le conseil syndical au vu des aides locales (ECOR\u00c9NO\u2019V) et des besoins d\u2019entretien des b\u00e2timents ont missionn\u00e9 une \u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019oeuvre afin d\u2019\u00e9tablir un programme de travaux permettant de faire 35% d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie  . Les travaux, isolation des fa\u00e7ades, des planchers bas, de r\u00e9novation de la VMC et chaufferie , mise en place de robinet thermostatique",
        "completed_mission": "APS\nAPD\nDCE",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [69]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 34,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 85,
        "production_name": "r\u00e9novation d'une r\u00e9sidence de 120 logements",
        "place": "valence",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 212,
        "consumption_after": 88,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale de la r\u00e9sidence: remplacement de la ventilation, des fen\u00eatres et de la chauffrerie.\r\nIsolation thermique par l'ext\u00e9rieur.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique.\r\nIng\u00e9nierie financi\u00e8re.\r\nDossiers de consultations.\r\nConsultation des entreprises et analyse des offres.\r\nAssistance \u00e0 la passation des march\u00e9s.Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre des travaux.",
        "thermal_envelope": "Murs: 160 mm de polystyr\u00e8ne R= 4.2 m\u00b2/W.K\r\nToiture terrasse: 290 mm de polystyr\u00e8ne R= 8.15 m\u00b2/W.K \r\nPlafond des caves: 150 mm de laine min\u00e9rale R= 3.8 m\u00b2/W.K",
        "system": "R\u00e9fection du syst\u00e8me de ventilation.\r\nD\u00e9solidarisation de la chaufferie du r\u00e9seau de chaleur urbain et cr\u00e9ation d'une chaufferie gaz collective de 600 KW.\r\nD\u00e9sembouage, \u00e9quilibrage et isolation du r\u00e9seau de disribution de chauffage.\r\nMise en place d'une r\u00e9gulation de chauffage.\r\nCalorifugeage du r\u00e9seau de distribution d'ECS.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [81, 82]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 86,
        "production_name": "Maison passive neuve",
        "place": "NOVALAISE",
        "label": "Label passivhaus non demand\u00e9 par le client",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 118,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Maison passive neuve construite pour un couple de retrait\u00e9s en 2016 et con\u00e7ue et suivie en \u00e9quipe de ma\u00eetrise d'oeuvre avec l'architecte viennois Michel PAVON.\nCette maison est occup\u00e9e depuis juillet 2016 et les consommations de chauffage r\u00e9elles sont conformes aux calculs PHPP.",
        "completed_mission": "Calcul PHPP + Calcul RT2012.\nCalcul VMC Double Flux et conception du r\u00e9seau de ventilation.\nEtude des ponts thermiques et \u00e9laboration de coupes d\u00e9di\u00e9es aux entreprises.\nSuivi de chantier avec contr\u00f4les des ponts thermiques par cam\u00e9ra infra-rouge et mise en application des sch\u00e9mas.\nR\u00e9ception des lots isolation, menuiseries, chauffage, VMC DF + ECS ( Combi)",
        "thermal_envelope": "Maison ossature bois isol\u00e9e avec ouate de cellulose 40 cm en toiture et 35 cm en murs sans ponts thermiques internes\nDalle RDC sur sous-sol garage isol\u00e9e en sous-face et sous chape avec traitement des ponts thermiques de l'escalier et de poteaux",
        "system": "Combi Nilan VMC Double flux + PAC ECS\nPo\u00eale \u00e0 granules HOBEN 4 kW au RDC",
        "airtightness_test_result": "N50 inf\u00e9rieur \u00e0 0,6 V/H",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [85]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 36,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 82,
        "production_name": "R\u00e9habilitation BBC de 2 tours des Gratte-Ciels",
        "place": "Gratte-Ciels - Villeurbanne",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 189,
        "consumption_after": 86,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Volont\u00e9 du ma\u00eetre d'ouvrage de r\u00e9duire les charges de ses locataires et d'entretenir son patrimoine.",
        "completed_mission": "Mission MOE loi MOP compl\u00e8te en tant que BE thermique, fluides, \u00e9conomie : DIA + APS + APD + PRO + ACT + DET + OPC + AOR",
        "thermal_envelope": "Murs : brique creuse 20 cm + 16 cm polystyr\u00e8ne expans\u00e9 - \nToiture terrasse : b\u00e9ton 20 cm + 12 cm de polyur\u00e9thane -\nMenuiseries : bois DV 4/20/4 -\nPlanchers bas : b\u00e9ton 10 cm",
        "system": "Chauffage et ECS : r\u00e9seau de chaleur urbain -\nVentilation : VMC hygro B",
        "airtightness_test_result": "1,44 m3/(h.m2)",
        "other_information": "Travaux r\u00e9alis\u00e9s en milieu occup\u00e9",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [87]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 82,
        "production_name": "R\u00e9habilitation BBC de 3 b\u00e2timents de foyers logements",
        "place": "Bourgoin Jallieu",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2014,
        "consumption_before": 200,
        "consumption_after": 60,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Volont\u00e9 du ma\u00eetre d'ouvrage de r\u00e9duire ses d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques et d'entretenir son patrimoine.",
        "completed_mission": "Mission MOE loi MOP compl\u00e8te en tant que BE structure, fluides, \u00e9conomie : DIA + APS + APD + PRO + ACT + EXE + DET + AOR",
        "thermal_envelope": "Isolation par l'ext\u00e9rieur des 3 b\u00e2timents (200 mm de PSE) - R\u00e9fection des toitures terrasse (200 mm de polyur\u00e9thane) - Pose de menuiseries PVC neuve 4/16/4",
        "system": "Cr\u00e9ation d'une chaufferie bois/gaz - Pose de panneaux solaires thermiques - Cr\u00e9ation de r\u00e9seaux de ventilation, VMC hygror\u00e9glable - R\u00e9fection des installations de chauffage et d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "airtightness_test_result": "1,37 m3/(h.m\u00b2)",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [90]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 38,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 85,
        "production_name": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique d'un b\u00e2timent tertiaire",
        "place": "Rh\u00f4ne",
        "label": null,
        "year": 2016,
        "consumption_before": 147,
        "consumption_after": 68,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique d'un b\u00e2timent construit en 1996. A l'\u00e9poque ce b\u00e2timent \u00e9tait un b\u00e2timent mod\u00e8le du point de vue \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "thermal_envelope": "Pr\u00e9conisations:\r\n   - Murs ext\u00e9rieur:  R= 4.5 m\u00b2/W.K\r\n   - Toiture terrasse: R= 7.5 m\u00b2/W.K\r\n   - Plancher bas: Toiture terrasse: R= 5.5 m\u00b2/W.K",
        "system": "Pr\u00e9conisations:\r\n   - Mise en place d'une r\u00e9gulation de chauffage avec optimiseur de relance.\r\n   - Remplacement de la chaudi\u00e8re actuelle par une cascade de deux chaudi\u00e8res de 300 KW.\r\n   - Remplacement des ouvrants.\r\n   - R\u00e9novation de la ventilation double flux existante.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "le b\u00e2timent est \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me de production de chaleur \u00e0 absorption solaire.",
        "usage_integrated": [1, 2, 4, 5, 6],
        "pictures": [83, 84, 86, 88, 89]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 39,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 82,
        "production_name": "CREM pour la r\u00e9habilitation de la copropri\u00e9t\u00e9 \"Tour de l'Aub\u00e9pin\"",
        "place": "Chalons sur Saone",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 183,
        "consumption_after": 94,
        "calculation_method": 2,
        "history": "B\u00e9n\u00e9ficiaire du Programme d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral (PIG) \u00ab r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des copropri\u00e9t\u00e9s pilotes \u00bb du Grand Chalon, la Tour de l\u2019Aub\u00e9pin a souhait\u00e9 une approche globale de r\u00e9novation avec garantie de performance \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "completed_mission": "BE fluides et thermique dans un groupement de Conception R\u00e9alisation Exploitation Maintenance.",
        "thermal_envelope": "Isolation par l'ext\u00e9rieur (sous enduit et sous bardage selon les zones) - Doublage int\u00e9rieur des cages d'escalier - Remplacement partiel des menuiseries ext\u00e9rieures par des menuiseries PVC 4/16/4 - Isolation par flocage des planchers bas",
        "system": "Installation d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride hygror\u00e9glable -R\u00e9gulation communicante pour les planchers chauffants -\nOptimisations \u00e9nerg\u00e9tiques en sous station (alimentation chauffage par le r\u00e9seau urbain de Chalon-sur-Sa\u00f4ne).",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "D\u00e9marrage pr\u00e9visionnel des travaux : Printemps 2019",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [130]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 40,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 87,
        "production_name": "CHAMAREL",
        "place": "10 rue du 19 mars 1962 - 69120 - VAULX EN VELIN",
        "label": "CERQUAL H&E Environnement profil A",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 59,
        "calculation_method": 1,
        "history": "En 2009, quelques copains de longue date voulaient trouver une 3\u00e8me voie entre le maintien \u00e0 domicile et le foyer logement. La coop\u00e9rative d\u2019habitants a \u00e9t\u00e9 la solution. L\u2019immeuble comporte 16 logements (14 T2 et 2 T3) et 2 chambres d\u2019amis. Le rez-de-chauss\u00e9e accueille les locaux partag\u00e9s : salle commune \u00e9quip\u00e9e, salle Bien \u00catre, atelier, buanderie, local v\u00e9lo, cave et bureau associatif. Les locaux partag\u00e9s repr\u00e9sentent 403 m2 dont 134 m2 sont chauff\u00e9s. Au total il y a au total 1217 m2 de planchers.",
        "completed_mission": "mandataire du groupement de ma\u00eetrise d'oeuvre en mission compl\u00e8te + OPC.\narchitecture et \u00e9conomie du projet.",
        "thermal_envelope": "Syst\u00e8me mixte impossible \u00e0 caract\u00e9riser en quelques lignes : la simulation thermo-dynamique \u00e0 permis de caract\u00e9riser chacune des parois de l'enveloppe. L'enveloppe comporte 9 types d'isolants. Le rez-de-chauss\u00e9e est conventionnel. Ce sont les murs p\u00e9riph\u00e9riques des logements des 4 \u00e9tages qui le sont moins : syst\u00e8me de fa\u00e7ades ossature bois isol\u00e9e par des bottes de pailles dont la finition int\u00e9rieur est r\u00e9alis\u00e9e par un enduit terre.",
        "system": "Convecteur Electrique dans le bureau associatif et dans les salles de bains\nBallon Eau chaude solaire sanitaire Solisart (16 m2 de capteurs en toiture)\nChaudi\u00e8re gaz ATLANTIC GUILLOT Varfree 60",
        "airtightness_test_result": "Perm\u00e9abilit\u00e9 \u00e0 l\u2019air sous 4 Pa - Q4Pa-Surf \nappart 104 = 0,46 m3/h.m\u00b2\nappart 204 = 0,35 m3/h.m\u00b2\nappart 403 = 0,32 m3/h.m\u00b2\nmoyenne des r\u00e9sultats sur les trois appartements test\u00e9s = 0,36 m3/h.m\u00b2",
        "other_information": "l\u2019immeuble a obtenu le Label \u00ab Habitat & Environnement profil A \u00bb d\u00e9livr\u00e9 par CERQUAL et le Troph\u00e9e \u00ab Solidarit\u00e9 et D\u00e9veloppement Durable \u00bb d\u00e9cern\u00e9 par l\u2019APAVE.",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [94, 240, 241, 242]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 41,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 88,
        "production_name": "maison ossature bois en mat\u00e9riaux bio-sourc\u00e9s",
        "place": "SAINT ROMAIN AU MONT D'OR",
        "label": "BBC",
        "year": 2014,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 54,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Le programme est simple, celui d'une famille de quatre personnes soucieuses de leur environnement de vie en toute simplicit\u00e9 et sobri\u00e9t\u00e9.\nLe terrain est contraint par une forte d\u00e9clivit\u00e9: 33% de pente en moyenne.\nLe projet, compact, s'organise sur deux niveaux \u00e9pousant le d\u00e9nivel\u00e9 du terrain par un d\u00e9calage de 3 marches \u00e0 chaque \u00e9tage. Un grand hall traversant, toute hauteur, dessert l'espace de nuit au rez de chauss\u00e9e et m\u00e8ne, \u00e0 l\u2019\u00e9tage, aux pi\u00e8ces de vie ouvertes sur le paysage environnant.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetrise d'oeuvre compl\u00e8te\n\u00e9tudes et chantier",
        "thermal_envelope": "Ossature bois sur-isol\u00e9e avec ouate de cellulose et laine de bois\ntriple vitrage au Nord et \u00e0 l'ouest",
        "system": "po\u00eale \u00e0 granul\u00e9s bois\nsolaire thermique\ndouble-flux",
        "airtightness_test_result": "0,4 vol/h au Q4",
        "other_information": "utilisation de mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s:\n- ouate de cellulose\n- laine de bois\nossature bois contrevent\u00e9e par l'int\u00e9rieur",
        "usage_integrated": [1, 6, 3],
        "pictures": [96]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 42,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 88,
        "production_name": "Pepini\u00e8re d'entreprises en terre coul\u00e9e",
        "place": "SAINT CLAIR DE LA TOUR",
        "label": "niveau effinergie +",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 38,
        "calculation_method": 1,
        "history": "B\u00e2timent situ\u00e9 sur la ZAC de la corderie - 1000m2 - 1.4 m d'euros\nC'est le premier b\u00e2timent de la ZAC, il s'agit d'un b\u00e2timent en R+1 low-tech organis\u00e9 autour d'une rue int\u00e9rieure, espace de convivialit\u00e9 reliant: ateliers et espaces de bureaux. \nL'\u00e9criture architecturale est volontairement sobre et affiche en fa\u00e7ade trois strates: un soubassement en b\u00e9ton, des murs en \u00e9l\u00e9vation en terre et une superstructure en ossature bois bard\u00e9 de douglas autoclav\u00e9 gris.",
        "completed_mission": "architecte associ\u00e9 \u00e0 l'agence Reach architecte \nco-conception et suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "Isolation en laine de bois 20cm mini sur les murs\n40cm en toiture\n20cm sous dalle",
        "system": "chaudi\u00e8re gaz \u00e0 condensation\nsimple flux",
        "airtightness_test_result": "1 vol/h au n50",
        "other_information": "conception low-tech\nmat\u00e9riau innovant: terre coul\u00e9e\n1er b\u00e2timent d'une telle ampleur mettant en oeuvre ce proc\u00e9d\u00e9\nmat\u00e9riaux bio-sourc\u00e9s",
        "usage_integrated": [1, 6, 3],
        "pictures": [97, 98, 99, 100]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 43,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 88,
        "production_name": "R\u00e9habilitation lourde - habitat interg\u00e9n\u00e9rationnel et pole m\u00e9dical",
        "place": "ESSERTINES EN CHATELNEUF",
        "label": "objectif BBC r\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 210,
        "consumption_after": 85,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9habilitation d'un ancien b\u00e2timent communautaire en habitat interg\u00e9n\u00e9rationnel et pole m\u00e9dical",
        "completed_mission": "mission de maitrise d'oeuvre compl\u00e8te - \u00e9tude en cours",
        "thermal_envelope": "isolation par l'ext\u00e9rieur en laine roche\nisolation des combles par insufflation de ouate de cellulose",
        "system": "pompe \u00e0 chaleur air/eau",
        "airtightness_test_result": "non r\u00e9alis\u00e9",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [101]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 44,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 88,
        "production_name": "Maison individuelle bioclimatique",
        "place": "MORNANT",
        "label": "objectif effinergie",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 45,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Construction d'une maison individuelle - 150 m2 - 280 000 euros HT",
        "completed_mission": "\u00e9tudes et suivi architectural en phase chantier",
        "thermal_envelope": "isolation par l'int\u00e9rieur 22 cm de laine de bois\nisolation de la toiture par sarking : mousse PU + laine de bois: 35cm\nisolation sous chape: 14cm de mousse PU",
        "system": "pompe \u00e0 chaleur air/eau",
        "airtightness_test_result": "non r\u00e9alis\u00e9",
        "other_information": "int\u00e9gration d'inertie \u00e0 l'int\u00e9rieur du b\u00e2ti par la cr\u00e9ation de mur en b\u00e9ton brut",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [102, 488, 489, 490, 491]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 45,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 82,
        "production_name": "R\u00e9habilitation BBC Copropri\u00e9t\u00e9 97 logements",
        "place": "Caluire et Cuire",
        "label": "BBC effinergie",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 197,
        "consumption_after": 88,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La copropri\u00e9t\u00e9 souhaitait diminuer les charges de chauffage par logement, am\u00e9liorer le confort dans les logements, et valoriser ses b\u00e2timents.",
        "completed_mission": "BE fluides et thermique en co traitance avec un architecte. Missions r\u00e9alis\u00e9es : DIAG, AVP, PRO, ACT, DET et AOR.",
        "thermal_envelope": "Mise en place d\u2019Isolation Thermique par l\u2019Ext\u00e9rieur -\nMise en place de menuiseries ext\u00e9rieures performantes et remplacement de volets roulants - R\u00e9fection de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la toiture terrasse avec isolation renforc\u00e9e et s\u00e9curisation par garde-corps -\tIsolation en plafond des locaux non chauff\u00e9s au Rdc",
        "system": "R\u00e9novation compl\u00e8te de la chaufferie - Mise en \u0153uvre d\u2019une installation solaire thermique 100m\u00b2 - R\u00e9fection du syst\u00e8me de ventilation m\u00e9canique - Robinet thermostatique sur les radiateurs et organes d\u2019\u00e9quilibrage.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [105, 106]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 46,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 82,
        "production_name": "Conception-r\u00e9alisation pour la d\u00e9molition-construction d\u2019une r\u00e9sidence sociale de 150 logements",
        "place": "Caluire et Cuire",
        "label": "Plus performant que la RT 2012",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 87,
        "calculation_method": 2,
        "history": "D\u00e9molition de la r\u00e9sidence existante et reconstruction \u00e0 iso-capacit\u00e9 d\u2019accueil sur la m\u00eame parcelle (1 seul d\u00e9m\u00e9nagement des locataires autoris\u00e9)",
        "completed_mission": "Mission de BE Technique (Thermique/Fluides) dans le groupement laur\u00e9at du projet",
        "thermal_envelope": "Isolation int\u00e9rieure 14 cm - Isolation toiture terrasse mousse polyur\u00e9thane 20 cm - Plancher bas laine de roche 12 cm - Menuiseries PVC 4/16/4",
        "system": "Chaufferie gaz collective \u2013 chauffage basse T\u00b0C - ECS solaire thermique - VMC Hygro B",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [108]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 47,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 90,
        "production_name": "Construction maison passive bois-paille",
        "place": "MARCILLY D'AZERGUES",
        "label": "PassivHaus en cours",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 89,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Projet de construction maison passive dans un environnement moyennement favorable (ombres port\u00e9es par une v\u00e9g\u00e9tation importante) majoritairement \u00e0 base de mat\u00e9riaux bio sourc\u00e9s.",
        "completed_mission": "Conception architecturale\nConception / Etude thermique sous PHPP\nMa\u00eetrise d'oeuvre compl\u00e8te",
        "thermal_envelope": "Mur ossature bois isolation paille\nToiture isol\u00e9e en ouate de cellulose sous rampant\nPlancher bas poutrelles hourdis polystyr\u00e8ne",
        "system": "Syst\u00e8me multi-int\u00e9gr\u00e9 4 en 1 : Double Flux / Chauffage, Rafra\u00eechissement et ECS par Pompe \u00e0 chaleur.\nR\u00e9cup\u00e9rateur de chaleur sur au grise (douche)\nR\u00e9cup\u00e9ration eau de pluie\nMur chauffant sur pompe \u00e0 chaleur et rafra\u00eechissant sur puits canadien hydraulique",
        "airtightness_test_result": "Test final non r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [112, 111, 465, 467]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 48,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 90,
        "production_name": "Transformation d'une ancienne grange en logement passif",
        "place": "SAIN BEL",
        "label": "ENERPHIT",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 250,
        "consumption_after": 85,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Accompagnement du client depuis l'acquisition de cette grange jusqu'\u00e0 la r\u00e9alisation de cette r\u00e9novation tr\u00e8s haute performance. Le client souhaitait avant tout atteindre la certification passive en r\u00e9novation (label Enerphit), tout en exploitant au mieux ce beau volume.",
        "completed_mission": "Audit\nOffre globale (Conception / R\u00e9alisation / Ma\u00eetrise d'oeuvre / R\u00e9ception)",
        "thermal_envelope": "Isolation des murs pierre par l'int\u00e9rieur en ouate de cellulose\nIsolation du toit sous rampant en laine de verre\nIsolation du plancher bas sur cave en polyur\u00e9thane projet\u00e9\nMenuiseries bois triple vitrage",
        "system": "Pompe \u00e0 chaleur air/eau double service (chauffage et ECS)\nPlancher chauffant\nVentilation double flux\nProtections solaires par BSO",
        "airtightness_test_result": "n50 = 0,86 Vol/h, soit 3,4 fois plus performant que le standard RT2012 en construction neuve.",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [113, 114, 115, 116, 462]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 49,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 91,
        "production_name": "R\u00e9novation d'un appartement",
        "place": "Lyon 7",
        "label": "\u00e9quivalent BBC - \u00e9tiquette B",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 180,
        "consumption_after": 75,
        "calculation_method": 6,
        "history": "R\u00e9novation compl\u00e8te d'un appartement haussmannien pour une famille nombreuse.",
        "completed_mission": "\u00c9quipe projet : BARN ARCHITECTURE \u00e9tudes et suivi de chantier, HELIASOL \u00e9tude thermique.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "Isolation des murs par l\u2019int\u00e9rieur : 145 mm de Biofib trio - R=3,7\r\nFen\u00eatres bois 58 mm, vitrages faible \u00e9missivit\u00e9, Uw 1,4 et Sw sup. \u00e0 0,36. Acoustique : Rw+Ctr 31 dB.\r\n\u00c9clairage naturel salles-de-bains.\r\nVMC 4 en 1 Nilan Compact S : double-flux, chauffage et rafraichissement, ECS.\r\nR\u00e9emploi/conservation rev\u00eatements de sols existants.\r\nMat\u00e9riaux bas carbone : isolant v\u00e9g\u00e9tal, menuiserie bois massif origine France.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "\u00e9tudes 3 mois + chantier 3 mois en 2018.",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [118, 119, 120, 121, 122]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 50,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 92,
        "production_name": "R\u00e9novation globale achev\u00e9e copropri\u00e9t\u00e9 160 logements ann\u00e9es 70",
        "place": "PARIS 15",
        "label": "PLAN CLIMAT",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 169,
        "consumption_after": 80,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Copropri\u00e9t\u00e9 de 160 logements construite en 1970. Les \u00e9tudes ont montr\u00e9 qu'il \u00e9tait int\u00e9ressant d'envisager une r\u00e9novation globale (comprenant notamment une toiture photovolta\u00efque) amenant \u00e0 un niveau de performance thermique & environnementale excellent et permettant le d\u00e9bloquage d'aides financi\u00e8res sp\u00e9cifiques.\nR\u00e9novation globale achev\u00e9e en 2018.",
        "completed_mission": "Audit global, Conception technique, Ing\u00e9nierie financi\u00e8re et communication de projet, Montage financier, pr\u00eats et repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des organismes institutionnels, Suivi de travaux et du plan de tr\u00e9sorerie de l'op\u00e9ration, Montage des dossiers de solde d'aides en fin de travaux",
        "thermal_envelope": "Isolation ext\u00e9rieure diff\u00e9renci\u00e9e suivant les parois, toiture photovolta\u00efque, toitures v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es, fen\u00eatres \u00e0 double vitrage partout",
        "system": "Mise en place de r\u00e9cup\u00e9ration des condensats pour pr\u00e9-chauffage de l'eau chaude, ren\u00e9gociation de l'abonnement, calorifugeage, robinets thermostatiques, VMC hygro B",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Aide exceptionnelle R\u00e9gion/Ademe, Aides ANAH Eligibles",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [131, 132, 133]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 51,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 93,
        "production_name": "La Sabli\u00e8re",
        "place": "Paris",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2015,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 65,
        "calculation_method": 6,
        "history": "Projet de sur\u00e9l\u00e9vation dans le 14\u00e8me arrondissement \u00e0 Paris.\nSur\u00e9l\u00e9vation de 3 niveaux avec la cr\u00e9ation de deux appartements sur un immeuble R+1",
        "completed_mission": "R\u00e9alisation des \u00e9tudes jusqu'au d\u00e9p\u00f4t du permis de construire\nMission d'assistance pour la cession des droits \u00e0 construire \u00e0 un promoteur",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [3],
        "pictures": [126]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 52,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 73,
        "production_name": "R\u00e9novation d'une maison en Pierre et Pis\u00e9 au niveau tr\u00e8s basse consommation",
        "place": "COISE",
        "label": "Aucun",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Le ma\u00eetre d'ouvrage a souhait\u00e9 r\u00e9nover au niveau tr\u00e8s basse consommation la maison en utilisant des mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s. \r\nLe projet est en phase de finalisation des travaux.",
        "completed_mission": "Simulation Thermique Dynamique (STD).\r\nTest d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l'air interm\u00e9diaire.",
        "thermal_envelope": "Sol : 11 cm de ouate de cellulose + 4 cm de fibre de bois ou 12 cm de li\u00e8ge,\r\nMur : 22 cm de ouate de cellulose projet\u00e9e,\r\nToit : 48 cm de ouate de cellulose,\r\nMenuiserie : Triple vitrage Alu.",
        "system": "Chauffage et Eau chaude Sanitaire : Chaudi\u00e8re \u00e0 Granul\u00e9 de bois,\r\nVentilation : VMC Double flux avec r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur.",
        "airtightness_test_result": "A venir.",
        "other_information": "Les besoins de chauffage calcul\u00e9s (STD), apr\u00e8s travaux, sont de 22 kWh/m\u00b2.an.",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [458]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 53,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 73,
        "production_name": "Construction d'une maison passive en ossature bois",
        "place": "MONTROMANT",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 80,
        "consumption_after": 80,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Construction d'une maison individuelle passive en ossature bois.",
        "completed_mission": "Etude Thermique r\u00e9glementaire dans le neuf (M\u00e9thode Th-B-C-E),\r\nSimulation Thermique Dynamique,\r\nTest d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l'air interm\u00e9diaire.",
        "thermal_envelope": "Sol : 12 cm de polyur\u00e9thane,\r\nMur 14,5 cm de laine de bois et 5 cm de fibre de bois en ext\u00e9rieur,\r\nToit : 40 cm de laine de bois,\r\nMenuiserie : Triple vitrage ALU.",
        "system": "Chauffage : Po\u00eale \u00e0 granul\u00e9 de bois,\r\nEau Chaude Sanitaire : 2 Capteurs solaires thermiques,\r\nVentilation : VMC Double flux.",
        "airtightness_test_result": "Q4PaSurf = 0,2 m3/(h.m\u00b2)",
        "other_information": "La conception bioclimatique a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9e, notamment avec les collines avoisinantes.",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [128]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 54,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 73,
        "production_name": "Construction d'un b\u00e2timent agricole en Paille",
        "place": "Messimy",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 84,
        "consumption_after": 84,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Construction d'un b\u00e2timent agricole r\u00e9unissant comme une partie bureau \u00e0 l'\u00e9tage, une chambre froide, une salle de vente et un espace de stockage au rez-de-chauss\u00e9e.",
        "completed_mission": "Etude thermique r\u00e9glementaire dans le neuf (M\u00e9thode Th-B-C-E).",
        "thermal_envelope": "Plancher Bas : 30 cm de ouate de cellulose,\r\nMur : 30 cm de botte de paille sur chant,\r\nToit : 30 cm de botte de paille sur chant,\r\nMenuiserie : Double vitrage PVC",
        "system": "Chauffage : Po\u00eale \u00e0 b\u00fbche,\r\nEau chaude Sanitaire : ballon \u00e9lectrique (lavage main),\r\nVentilation : VMC Simple flux",
        "airtightness_test_result": "Aucun, non obligatoire.",
        "other_information": "R\u00e9flexion sur la mise en place des bottes de paille pour assurer une continuit\u00e9 d'isolation et de mise en \u0153uvre suivant les r\u00e8gles professionnelles de la construction Paille.",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [129]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 55,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 92,
        "production_name": "R\u00e9novation globale achev\u00e9e copropri\u00e9t\u00e9 400 logements 1959",
        "place": "Palaiseau",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 239,
        "consumption_after": 168,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Copropri\u00e9t\u00e9 construite en 1959 et tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9e avant travaux. 25 % d'\u00e9ligibles aux aides d\u00e9pendant des revenus. D\u00e9marche participative ayant amen\u00e9 \u00e0 une r\u00e9novation globale \u00e9nerg\u00e9tique et patrimoniale entra\u00eenant une tr\u00e8s forte prise de valeur des biens apr\u00e8s travaux (+30%). Utilisation d'isolants innovants et de techniques innovantes.",
        "completed_mission": "Audit global, Conception technique, Ing\u00e9nierie financi\u00e8re, Communication de projet, Consultation d'entreprises et prestataires, Repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des institutionnels, Aide au montage financier, Suivi de travaux et du plan de tr\u00e9sorerie de l'op\u00e9ration, Montage de dossiers de soldes de subventions.",
        "thermal_envelope": "Isolation ext\u00e9rieure fine et injection d'isolant en paroi, isolation des toitures terrasses, Mise en place d'une \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 sur les balcons, r\u00e9fection des grilles de gardes-corps, changement des portes d'entr\u00e9es et mise en valeur des entr\u00e9es, isolation des gaines en cages d'escaliers",
        "system": "Ventilation hybride, Eclairage LED en parties communes avec pr\u00e9avis d'extinction",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Aide exceptionnelle du d\u00e9partement , Pr\u00eat Collectif Bonifi\u00e9 R\u00e9gion, Revente de CEE, Aides ANAH \u00e9ligibles",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [136, 134, 135]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 56,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 92,
        "production_name": "R\u00e9novation globale achev\u00e9e BBC copropri\u00e9t\u00e9 60 logements ann\u00e9es 60",
        "place": "Boulogne Billancourt",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 240,
        "consumption_after": 104,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Copropri\u00e9t\u00e9 de 60 logements des ann\u00e9es 60 avec au d\u00e9part un besoin urgent de ravalement, chaudi\u00e8res fioul, et inconfort d'\u00e9t\u00e9. Etudes ayant amen\u00e9es \u00e0 envisager une r\u00e9novation globale \u00e9nerg\u00e9tique et patrimoniale avec notamment la mise en place g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de stores motoris\u00e9es dans l'\u00e9paisseur de l'isolation, la r\u00e9cup\u00e9ration d'eaux de pluie dans les cuves fioul, potagers urbains et toiture partag\u00e9e. Forte prise de valeur des logements apr\u00e8s travaux (+20%).",
        "completed_mission": "Audit global, Conception technique, Ing\u00e9nierie financi\u00e8re, Communication de projet, Consultation d'entreprises, Repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des institutionnels, Montage du financement et pr\u00eats, Suivi des travaux et de la tr\u00e9sorerie de l'op\u00e9ration, constitution des dossiers de soldes de subventions",
        "thermal_envelope": "Isolation ext\u00e9rieure murs et toiture, Stores motoris\u00e9es toutes fen\u00eatres, toiture partag\u00e9e, potagers, fen\u00eatres \u00e0 double vitrage partout",
        "system": "Chaufferie gaz \u00e0 condensation, ventilation hybride, mise en place de vannes pieds de colonnes, de vannes sur les planchers chauffants et \u00e9quilibrage, R\u00e9cup\u00e9ration des anciennes cuves fioul pour r\u00e9tention des eaux de pluie et arrosage",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "ECO PTZ collectif, Subventions exceptionnelles ADEME / Region, Subvention exceptionnelle agence de l'eau, Aides ANAH Eligibles",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [137, 138, 139]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 57,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 92,
        "production_name": "R\u00e9novation globale BBC en cours copropri\u00e9t\u00e9 190 logements ann\u00e9es 30",
        "place": "Boulogne Billancourt",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 196,
        "consumption_after": 102,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Copropri\u00e9t\u00e9 Art D\u00e9co ann\u00e9es 30 de 190 logements. R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique et patrimoniale BBC en cours avec d\u00e9capage et remise en valeur des parois \u00e0 valeur patrimoniale, mise en place d'isolants innovants en fa\u00e7ade, r\u00e9fection toiture zinc et ardoise, mise en place d'une pompe \u00e0 chaleur g\u00e9othermique sur nappe.",
        "completed_mission": "Audit global, Conception technique, Ing\u00e9nierie financi\u00e8re, Communication de projet, Repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des institutionnels, Suivi des travaux et de la tr\u00e9sorerie de l'op\u00e9ration",
        "thermal_envelope": "D\u00e9capage peinture pliolite, remise en valeur des parois \u00e0 valeur patrimoniale (carreaux cassons par exemple), isolation ext\u00e9rieure avec mise en place d'isolants innovants et d'enduits isolants performants, r\u00e9fection compl\u00e8te des toitures zinc et ardoise",
        "system": "Pompe \u00e0 chaleur g\u00e9othermique sur nappe, Mise en place extracteurs statiques et ouverture des conduits,",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Aides exceptionnelles Ademe / R\u00e9gion, aides ANAH Eligibles",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [140, 141, 142]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 58,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 92,
        "production_name": "RENOVATION ENERGETIQUE EN COURS COPROPRIETE 173 LOGEMENTS ANNEES 70",
        "place": "Paris 15",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 239,
        "consumption_after": 148,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Besoin de ravalement et approche d'audit global ayant amen\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude approfondie des interventions possibles puis \u00e0 un vote favorable d'une r\u00e9novation compl\u00e8te comprenant l'isolation ext\u00e9rieure des fa\u00e7ades avec isolant biosourc\u00e9 en fibre de bois, isolation et v\u00e9g\u00e9talisation des toitures terrasses basses, revalorisation des b\u00e2timents bas avec bardage brique, fen\u00eatres \u00e0 double vitrage avec g\u00e9n\u00e9ralisation obligatoire, r\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 balcons et gardes corps.",
        "completed_mission": "Audit global, Conception technique, Ing\u00e9nierie financi\u00e8re, Communication de projet, Consultation d'entreprises et prestataires, Repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des institutionnels, Aide au montage financier, Suivi de travaux et du plan de tr\u00e9sorerie de l'op\u00e9ration",
        "thermal_envelope": "isolation ext\u00e9rieure des fa\u00e7ades avec isolant biosourc\u00e9 en fibre de bois, isolation et v\u00e9g\u00e9talisation des toitures terrasses basses, revalorisation des b\u00e2timents bas avec bardage brique, fen\u00eatres \u00e0 double vitrage partout, r\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 balcons et gardes corps.",
        "system": "Mise en place de vannes d'\u00e9quilibrage de pieds de colonne, d\u00e9sembouage et \u00e9quilibrage",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Revente de CEE, Aides ANAH \u00e9ligibles",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [144, 145, 143]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 59,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:43.580Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:43.996Z",
        "professional": 94,
        "production_name": "Construction d'une Gendarmerie et 12 logements associ\u00e9s",
        "place": "Saint Symphorien sur Coise",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 53,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Construction d'une gendarmerie et 12 logements associ\u00e9s dans un contexte rural (un hameau de trois maisons longues en haut, une maison haute qui sert de pivot dans l\u2019organisation du site, les bureaux et locaux techniques en bas, le long de la route, \u00e0 proximit\u00e9 du carrefour).\r\nLa priorit\u00e9 est donn\u00e9 \u00e0 une enveloppe performante, avec des fortes \u00e9paisseurs d\u2019isolant (32 \u00e0 40cm), avec des menuiseries triple vitrage, et la mise en place d'une ventilation double flux.",
        "completed_mission": "Missions Fluides, BASE",
        "thermal_envelope": "- Murs : ossature bois avec une isolation int\u00e9gr\u00e9e de 20cm + isolation int\u00e9rieure de 12cm dans syst\u00e8me Optima + BA13. Ext\u00e9rieur: bardage bois ou zinc. U= 0,12 W/m2.K\r\n- Toiture : isolation thermique de 40 cm, U= 0,10 W/m2.K\r\n- Plancher bas : - sur terre plein: polyur\u00e9thane TMS 12cm, dalle b\u00e9ton 13cm, laine de roche 8cm, chappe+carrelage: U= 0,130 W/m2.K, ou\r\n- sur garage: Flocage 12cm, dalle b\u00e9ton 20cm, Laine de roche 8cm, Chape+carrelage: U= 0,188 W/m2.K\r\n- Menuiseries : Triple vitrage bois : Uw=0,9 W/m2.K",
        "system": "- Ventilation double flux avec un \u00e9changeur de chaleur air neuf / air extrait\r\n- Chauffage: - logements: radiateurs \u00e9lectriques; - bureaux: radiateurs \u00e9lectriques, et chauffage par l'air pour la partie judiciaire\r\nPour diminuer l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, il \u00e9tait envisag\u00e9 d\u2019utiliser des po\u00eales \u00e0 granul\u00e9s dans les logements duplex. Solution non retenue afin de maitriser le budget.\r\n- ECS: Installation CESI, panneaux solaires thermiques avec un ballon solaire de 300 litres avec appoint \u00e9lectrique.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Projet laur\u00e9at de exp\u00e9rimentation E+C-;\r\nNiveau E3C1 pour les b\u00e2timents m\u00eames; Niveau E3C0  pour l'ensemble en int\u00e9grant le lot VRD (cl\u00f4ture, canalisations, voirie, etc.) dont les donn\u00e9es environnementales par d\u00e9faut utilis\u00e9es d\u00e9favorisent l\u2019indicateur EgesPCE. Tous les lots techniques ont \u00e9t\u00e9 saisis de mani\u00e8re forfaitaire.",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [147, 202, 203]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 60,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-14T14:10:42.980Z",
        "date_modified": "2019-01-14T14:10:42.980Z",
        "professional": 95,
        "production_name": "Eveux",
        "place": "Eveux",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 140,
        "consumption_after": 60,
        "calculation_method": 6,
        "history": "Les clients ont achet\u00e9es cette vieille b\u00e2tisse pis\u00e9 et pierre avec pour objectif d'obtenir un logement confortable, sans d\u00e9penses inconsid\u00e9r\u00e9es en chauffage et avec utilisation de mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s.\nLa maison n'avait pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9e ou v\u00e9ritablement entretenue depuis plus de 20 ans.\nBeaucoup de pi\u00e8ces n'\u00e9taient pas du tout isol\u00e9es, menuiseries bois tr\u00e8s ab\u00eem\u00e9es en simple vitrage et la vieille chaudi\u00e8re fioul \u00e9tait en fin de vie.",
        "completed_mission": "Maitrise d'oeuvre compl\u00e8te :\nMission de conception du projet avec dossier DP d\u00e9pos\u00e9 en mairie.\n(Int\u00e9gration d'une VMC DF dans l'ensemble des pi\u00e8ces sans modification de la distribution des pi\u00e8ces dans 60 % du logement, chauffe-eau solaire,...)\nDCE\nMission de suivi des travaux",
        "thermal_envelope": "ITI : Laine de bois 120 mm avec pare-vapeur sur murs pis\u00e9\nInsufflation de ouate de cellulose en comble (350 mm)\nMenuiseries bois double vitrage",
        "system": "CE solaire thermique Wiesmann avec rel\u00e8ve chaudi\u00e8re gaz \u00e0 condensation\nChauffage sur chaudi\u00e8re gaz \u00e0 condensation\nVMC double flux Unelvent Dom\u00e9o",
        "airtightness_test_result": "Non r\u00e9alis\u00e9",
        "other_information": "Projet en 2 phases pour cause de lieu habit\u00e9 par les clients\nImpossibilit\u00e9 de r\u00e9aliser une ITE car 2 fa\u00e7ades sur espace public.",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [150]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 61,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-17T09:09:17.842Z",
        "date_modified": "2019-01-17T09:09:17.842Z",
        "professional": 97,
        "production_name": "Maison L",
        "place": "Curis au mont d'or",
        "label": "BBC renovation",
        "year": 2015,
        "consumption_before": 16,
        "consumption_after": 9,
        "calculation_method": 6,
        "history": "Une r\u00e9novation et sur\u00e9l\u00e9vation en pierre dor\u00e9e.  La mise en place d\u2019une r\u00e9novation BBC et une isolation compl\u00e8te. C\u2019est \u00e0 dire le sol , les murs p\u00e9riph\u00e9riques et la toiture.  Nous avons respect\u00e9 l\u2019architecture existante avec des finitions nobles et performantes .",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te",
        "thermal_envelope": "isolation les murs R = 4m2.K/W\r\nIsolation la toiture en R =7,5m2.K/W\r\nIsolation le plancher bas R =4m2.K/W",
        "system": "chaudi\u00e8re \u00e0 condensation\r\nWMC hygro B",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [153, 154, 155]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 62,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-22T14:14:10.913Z",
        "date_modified": "2019-01-22T14:14:10.913Z",
        "professional": 99,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique BBC de la copropri\u00e9t\u00e9 163 route de Genas",
        "place": "163 route de Genas 69100 VILLEURBANNE",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 205,
        "consumption_after": 88,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Apr\u00e8s l'audit \u00e9nerg\u00e9tique r\u00e9alis\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 ASCAUDIT en 2013, les copropri\u00e9taires ont vot\u00e9s des travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique sur leur b\u00e2timent en 2016.\nASCAUDIT a alors accompagn\u00e9 la copropri\u00e9t\u00e9 en tant que ma\u00eetre d'oeuvre sur l'\u00e9tude et le suivi de l'ensemble des travaux, \u00e0 savoir l'isolation thermique par l'ext\u00e9rieur, le remplacement des fen\u00eatres d'origine, l'isolation de la toiture terrasse, l'isolation des planchers bas et la mise en place d'un syst\u00e8me de ventilation hybride hygror\u00e9glable.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetrise d'oeuvre Phase Etude\nMa\u00eetrise d'oeuvre Phase Travaux\nIng\u00e9nierie financi\u00e8re\nAccompagnement de la copropri\u00e9t\u00e9",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [162, 163, 164, 165, 167]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 63,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T09:11:00.920Z",
        "date_modified": "2019-01-25T09:11:00.920Z",
        "professional": 100,
        "production_name": "Immeuble 12 logements",
        "place": "L'Etrat",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 220,
        "consumption_after": 105,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation d'un immeuble de 12 logement des ann\u00e9es 1960 avec pour objectif une division par deux des consommation \u00e9nerg\u00e9tiques du batiment.",
        "completed_mission": "Conseil sur le programme de travaux s'appuyant sur une \u00e9tude thermique et une thermographie\r\nChiffrage du projet et conseil sur les dispositif d'aide et de financement du projet\r\nMaitrise d'oeuvre et r\u00e9alisation des travaux (ITE / VMC / Isolation planchers bas / chaufferie)\r\nPrise en charge des d\u00e9marches administratives et financi\u00e8res\r\nSuivi des objectifs pour  ajuster les r\u00e9glages de la chaufferie\r\nR\u00e9union d'information des locataires avant et apr\u00e8s les travaux",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [169]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 64,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T11:01:26.672Z",
        "date_modified": "2019-01-25T11:01:26.672Z",
        "professional": 80,
        "production_name": "Chapillon",
        "place": "01290 P\u00e9rouges",
        "label": "Maison passive",
        "year": 2018,
        "consumption_before": null,
        "consumption_after": 95,
        "calculation_method": 4,
        "history": "2 logements mitoyens au standard passif, avec isolation paille.",
        "completed_mission": "Conseil et \u00e9tude thermique, optimisation \u00e9nerg\u00e9tique, conception ventilation, labellisation",
        "thermal_envelope": "Plafond isol\u00e9 avec 60 cm de ouate de cellulose\r\nMurs isol\u00e9s en paille sur chant, et 80 mm de laine de bois\r\nSol isol\u00e9 avec 60 cm de Misapor et 4 cm de PU sous chape\r\n\r\nFen\u00eatres triple vitrage Smartwin de \"Menuiserie Andr\u00e9\"",
        "system": "VMC DF Zehnder Q450",
        "airtightness_test_result": "0.08 test Q4, \r\n0.33 volume par heure n50 (passif)",
        "other_information": "Certification maison passive en cours",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [173]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 65,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T14:58:04.772Z",
        "date_modified": "2019-01-25T14:58:04.772Z",
        "professional": 103,
        "production_name": "GRAND PR\u00c9",
        "place": "Miribel",
        "label": "null",
        "year": 2014,
        "consumption_before": null,
        "consumption_after": null,
        "calculation_method": 2,
        "history": "CHAUDI\u00c8RE A CHANGER\r\n20% d'IMPAY\u00c9S",
        "completed_mission": "phase audit \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 livraison travaux et suivi r\u00e9sultats\r\n- assistance \u00e0 consultation du BET d'audit et du MOE et des entreprises travaux\r\n- ing\u00e9nierie financi\u00e8re \r\n- assistance \u00e0 n\u00e9gociation de contrats chauffagiste\r\n- m\u00e9thodologie et organisation projet\r\n- coaching animation en m\u00e9thodes participatives\r\n- communications\r\n- aide au suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "ITE fa\u00e7ade isol\u00e9e\r\nIsolation toit et plafonds caves\r\nventilation hybride\r\nDouble Vitrages\r\nVoltes roulants isolants\r\nGarde corps verre d\u00e9polis",
        "system": "Chaudi\u00e8re condensation gaz\r\nSous comptage par bat\r\nRobinets thermostatique radiateurs\r\nComptage individualis\u00e9\r\nCPE service (garantie gains)",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Planning prise de d\u00e9cision et vote en AG : audit \u00e0 AG travaux = 10 mois",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [288, 287]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 66,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T15:01:31.630Z",
        "date_modified": "2019-01-25T15:01:31.630Z",
        "professional": 103,
        "production_name": "BALMES",
        "place": "MIRIBEL",
        "label": "null",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "FA\u00c7ADES \u00c0 R\u00c9NOVER\r\npr\u00e9sident de CS omnipotent",
        "completed_mission": "phase \u00e9tudes AVP PRO DCE \u00e0 vote travaux AG\r\n- ing\u00e9nierie financi\u00e8re \r\n- m\u00e9thodologie et organisation projet\r\n- coaching animation en m\u00e9thodes participatives\r\n- communications",
        "thermal_envelope": "ITE fa\u00e7ade isol\u00e9e\r\nIsolation toit et plafonds caves\r\nventilation hybride\r\nDouble Vitrages\r\nVoltes roulants isolants\r\nGarde corps verre d\u00e9polis",
        "system": "am\u00e9lioration chaufferie et ECS\r\nCPE global (1er en r\u00e9gion AURA) : garantie totale sur 10 ans",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Planning prise de d\u00e9cision et vote en AG : \u00e9tudes \u00e0 AG travaux = 6 mois",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [289]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 67,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T15:05:09.522Z",
        "date_modified": "2019-01-25T15:05:09.522Z",
        "professional": 103,
        "production_name": "PARENTY",
        "place": "Neuville sur Saone",
        "label": "BBC r\u00e9no",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 130,
        "consumption_after": 92,
        "calculation_method": 2,
        "history": "fa\u00e7ade et chaufferie \u00e0 r\u00e9nover\r\namiante dans fen\u00eatres\r\nCS mobilis\u00e9",
        "completed_mission": "ACCOMPAGNEMENT RENFORC\u00e9 EcorenoV (prestataire Grand Lyon) \r\nphase \u00e9tudes AVP \u00e0 dossiers de financement apr\u00e8s vote travaux en AG\r\n- assistance \u00e0 consultation du BET d'audit et du MOE et des entreprises travaux\r\n- ing\u00e9nierie financi\u00e8re \r\n- assistance \u00e0 n\u00e9gociation de contrats chauffagiste\r\n- m\u00e9thodologie et organisation projet\r\n- coaching animation en m\u00e9thodes participatives\r\n- communications\r\n- aide au suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "ITE fa\u00e7ade isol\u00e9e\r\nIsolation toit et plafonds caves\r\nventilation hybride\r\nhall d'entr\u00e9e BAL",
        "system": "Chaudi\u00e8re condensation gaz\r\nRobinets thermostatique radiateurs\r\nCPE service (garantie gains)",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Planning prise de d\u00e9cision et vote en AG : \u00e9tudes AVP \u00e0 AG travaux = 9 mois",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [291, 571]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 68,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T15:08:15.700Z",
        "date_modified": "2019-01-25T15:08:15.700Z",
        "professional": 103,
        "production_name": "ELYSEES",
        "place": "MIRIBEL",
        "label": "null",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 135,
        "consumption_after": 105,
        "calculation_method": 2,
        "history": "FA\u00c7ADE \u00c0 R\u00c9NOVER\r\npr\u00e9sident de CS depuis 40 ans omnipotent\r\nmanipulations et falsification de documents officiels par certains copropri\u00e9taires contre le projet.",
        "completed_mission": "phase audit \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 dossiers de financements apr\u00e8s vote travaux en AG\r\n- assistance \u00e0 consultation du BET d'audit\r\n- ing\u00e9nierie financi\u00e8re \r\n- m\u00e9thodologie et organisation projet\r\n- coaching animation en m\u00e9thodes participatives\r\n- communications",
        "thermal_envelope": "ITE fa\u00e7ade isol\u00e9e\r\nIsolation toit\r\nventilation hybride\r\nDouble Vitrages",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Planning prise de d\u00e9cision et vote en AG : audit \u00e0 AG travaux = 12 mois",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [294, 572]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 69,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-28T08:46:53.294Z",
        "date_modified": "2019-01-28T08:46:53.294Z",
        "professional": 104,
        "production_name": "R\u00e9novation de la Chaboud",
        "place": "Thizy Les Bourgs",
        "label": "NON DEMANDE",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Salle des ports construite en 1995 avec des consommations importantes pour le chauffage et des bardeaux bitumineux en fa\u00e7ade tr\u00e8s abim\u00e9s.\r\nLa commune souhaite r\u00e9nover les fa\u00e7ades et nous proposons dans le m\u00eame temps de sur-isoler le volume principal.",
        "completed_mission": "Mission d'architecte compl\u00e8te avec BE Thermicien (Helair Ingenierie - Cublize)",
        "thermal_envelope": "ITE avec R = 3.70",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "Pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [5],
        "pictures": [183]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 70,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-29T09:11:09.349Z",
        "date_modified": "2019-01-29T09:11:09.349Z",
        "professional": 106,
        "production_name": "TOUR 17 RESIDENCES FLEURIES",
        "place": "BOURG EN BRESSE",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 247,
        "consumption_after": 173,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La copropri\u00e9t\u00e9  mesurant 43 m de haut et  de 70 logements souhaitait isoler et r\u00e9nover sa fa\u00e7ade.\nNous avons isol\u00e9 en laine de roche le b\u00e2timent, changer les gardes-corps et ferm\u00e9 les loggias en pignons NORD et SUD",
        "completed_mission": "ETUDES ET SUIVI DU CHANTIER",
        "thermal_envelope": "ITE  en laine de roche R > 4\nRemplacement des menuiseries \nFermetures des loggias",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [188]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 71,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-29T09:21:45.902Z",
        "date_modified": "2019-01-29T09:21:45.902Z",
        "professional": 106,
        "production_name": "MASSE 71",
        "place": "RUE DUGUESCLIN 69003 LYON",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 218,
        "consumption_after": 141,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Avec une forte valeur architecturale des 30 glorieuses, la copropri\u00e9t\u00e9 envisage des travaux de r\u00e9novation et d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie pour viser le -35% du programme ECORENOV",
        "completed_mission": "Economie \u00e0 ce jour sur 3 programmes de travaux (r\u00e9novation, am\u00e9lioration \u00e9nerg\u00e9tique - 35%, am\u00e9liorations \u00e9nerg\u00e9tique et architecturale) \r\nSuivi si vote des travaux",
        "thermal_envelope": "ITE laine de roche \r\nIsolation des planchers bas \r\nIsolation et r\u00e9fection de la toiture\r\nChangement des menuiseries privatives",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "En  groupement avec AIRIAL/ECO4HOME/OXALIS/FRANCOIS TEXIER",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [189]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 72,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-29T09:36:34.963Z",
        "date_modified": "2019-01-29T09:36:34.963Z",
        "professional": 106,
        "production_name": "LES BALMES",
        "place": "MIRIBEL",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 207,
        "consumption_after": 87,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Copropri\u00e9t\u00e9 de 50 logements sur 3 b\u00e2timents, une volont\u00e9 de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique pouss\u00e9e a guid\u00e9 ce projet jusqu'\u00e0 la mise en place d'un des deux premiers CPE R\u00e9novation en REM (R\u00e9alisation-Exploitation-Maintenance) en copropri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e sur la r\u00e9gion A.R.A.",
        "completed_mission": "Conception des lots b\u00e2tis (ITE; Plancher bas; Toiture; Menuiseries) \r\nSuivi et AMO du CPE.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "En groupement avec ECO4HOME",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [190]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 73,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-29T18:08:46.519Z",
        "date_modified": "2019-01-29T18:08:46.519Z",
        "professional": 107,
        "production_name": "Construction d'une maison passive dans le Pilat",
        "place": "Tarentaize",
        "label": "PASSIF BASIC",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 73,
        "consumption_after": 73,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Les ma\u00eetres d'ouvrages souhaitent une Maison Passive avec une volont\u00e9 d'utiliser des mat\u00e9riaux bio-sourc\u00e9s et malgr\u00e9 une altitude de 1100m !",
        "completed_mission": "Etudes PHPP de conception et suivi de label\r\nMission Fluides (Chauffage, \u00e9lectricit\u00e9, ventilation, plomberie sanitaire)",
        "thermal_envelope": "Soubassement en b\u00e9ton et \u00e9l\u00e9vation en ossature bois",
        "system": "Po\u00eale \u00e0 bois et VMC double flux",
        "airtightness_test_result": "Inconnu pour le moment",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 6, 3, 4, 5],
        "pictures": [194, 455]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 74,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T12:59:17.312Z",
        "date_modified": "2019-02-01T12:59:17.312Z",
        "professional": 105,
        "production_name": "Maison Ossature Bois | Construction Neuve",
        "place": "MENTHON-SAINT-BERNARD (74290)",
        "label": "null",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 40,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Client souhaitant garder un style traditionnel, avec des performances \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e9lev\u00e9es.\nConception sur-mesure et r\u00e9alisation cl\u00e9s en main.",
        "completed_mission": "- Conception\n- Gestion administrative (Permis de construire ...)\n- Ma\u00eetrise d'ouvrage\n- Terrassement\n- Ma\u00e7onnerie\n- Structure bois\n- Plomberie / Electricit\u00e9 / Chauffage / Sanitaire\n- Chape liquide\n- Finition int\u00e9rieur (Cloison / Plafond / Carrelage)\n- Menuiserie / \u00c9b\u00e9nisterie\n- Fa\u00e7ade",
        "thermal_envelope": "- Plaque de pl\u00e2tre 13mm\n- Lame d\u2019air 48mm\n- 220 mm de laine de bois R=5.78m2.K/W (lambda = 0.038 W/m.K)\n- Panneau OSB\n- Lame d\u2019air 22 mm\n- Bardage bois",
        "system": "Ossature Bois",
        "airtightness_test_result": "0,47 m3/(h.m2)",
        "other_information": "136 m\u00b2 habitable",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 6],
        "pictures": [208, 206, 207]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T13:31:57.139Z",
        "date_modified": "2019-02-01T13:31:57.139Z",
        "professional": 76,
        "production_name": "Les Pl\u00e9iades",
        "place": "Lyon 69006",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 182,
        "consumption_after": 96,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Un des deux premiers chantiers de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique en copropri\u00e9t\u00e9s d\u2019Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes r\u00e9alis\u00e9s\ndans le cadre de contrats de performance \u00e9nerg\u00e9tique globaux",
        "completed_mission": "- Ing\u00e9nierie financi\u00e8re : analyse financi\u00e8re\n- R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la copropri\u00e9t\u00e9 les Pl\u00e9iades avec un groupement du Res\u2019Operene\n- Management \u00e9nerg\u00e9tique : thermographie de l\u2019enveloppe du b\u00e2timent\n- Garantie de r\u00e9duction de 35% sur la consommation de chauffage",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [210]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 77,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T13:59:44.322Z",
        "date_modified": "2019-02-01T13:59:44.322Z",
        "professional": 76,
        "production_name": "Les 5 Chemins",
        "place": "Tassin-la-demi-lune",
        "label": "null",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 150,
        "consumption_after": 107,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La d\u00e9t\u00e9rioration importante des fa\u00e7ades a pouss\u00e9 la copropri\u00e9t\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser des travaux.",
        "completed_mission": "- Ing\u00e9nierie financi\u00e8re : analyse financi\u00e8re\n- R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la copropri\u00e9t\u00e9 les 5 Chemins avec des entreprises du Res\u2019Operene\n- Management \u00e9nerg\u00e9tique : thermographie de l\u2019enveloppe du b\u00e2timent",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [213]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 78,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T14:05:08.189Z",
        "date_modified": "2019-02-01T14:05:08.189Z",
        "professional": 109,
        "production_name": "RESIDENCE SOCIALE REVAISON",
        "place": "SAINT-PRIEST",
        "label": "RT 2012 -20 %",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "Construction d'une r\u00e9sidence sociale de 180 logements",
        "completed_mission": "Architecte mandataire et \u00e9conomiste de la construction\r\nBase loi MOP + EXE",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "9 290 000 \u20ac HT de travaux",
        "usage_integrated": [1, 3, 5, 6],
        "pictures": [214]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 79,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T14:09:28.514Z",
        "date_modified": "2019-02-01T14:09:28.514Z",
        "professional": 109,
        "production_name": "RESIDENCE MONTBLANC",
        "place": "STE FOY LES LYON",
        "label": "null",
        "year": 2014,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Requalification des fa\u00e7ades, am\u00e9lioration thermique et isolation par l'ext\u00e9rieur",
        "completed_mission": "Architectes mandataire et \u00e9conomiste de la construction\r\nBase LOI MOP + EXE + OPC",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "2 758 000 \u20ac HT de travaux",
        "usage_integrated": [5],
        "pictures": [216, 215]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 80,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T14:12:59.560Z",
        "date_modified": "2019-02-01T14:12:59.560Z",
        "professional": 76,
        "production_name": "Les Balmes",
        "place": "Miribel 01700",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 207,
        "consumption_after": 87,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Un des deux premiers chantiers de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique en copropri\u00e9t\u00e9s d\u2019Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes r\u00e9alis\u00e9s\ndans le cadre de contrats de performance \u00e9nerg\u00e9tique globaux.",
        "completed_mission": "- Ing\u00e9nierie financi\u00e8re : analyse financi\u00e8re\n- R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la copropri\u00e9t\u00e9 les Balmes avec un groupement du Res\u2019Operene\n- Management \u00e9nerg\u00e9tique : thermographie de l\u2019enveloppe du b\u00e2timent\n- Garantie de r\u00e9duction de 48% sur la consommation de chauffage",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [217]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 81,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T14:13:43.848Z",
        "date_modified": "2019-02-01T14:13:43.848Z",
        "professional": 109,
        "production_name": "RESIDENCE ALFRED DE VIGNY",
        "place": "SAINT-PRIEST",
        "label": "RT 2012 EFFINERGIE RENOVATION",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "R\u00e9novation de 112 logements en site occup\u00e9",
        "completed_mission": "Architecte mandataire + \u00e9conomiste de la construction",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "1 644 000 \u20ac HT de travaux",
        "usage_integrated": [5],
        "pictures": [218]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T14:17:42.721Z",
        "date_modified": "2019-02-01T14:17:42.721Z",
        "professional": 109,
        "production_name": "RESIDENCE LE BEAUNANT",
        "place": "STE FOY LES LYON",
        "label": "PERFORMANCES ENERGETIQUES CONFORMENT AU REFERENTIEL REGION RHONE-ALPES 2011",
        "year": 2014,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "R\u00e9habilitation de 146 logements en site occup\u00e9",
        "completed_mission": "Architecte mandataire \r\nBase LOI MOP + DIAG + OPC",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "4 040 000 \u20ac HT de travaux",
        "usage_integrated": [5, 3],
        "pictures": [219, 221]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T14:48:04.529Z",
        "date_modified": "2019-02-01T14:48:04.529Z",
        "professional": 110,
        "production_name": "Construction d'une Gendarmerie et 12 logements associ\u00e9s",
        "place": "Saint Symphorien sur Coise",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 53,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Construction d'une gendarmerie et 12 logements associ\u00e9s dans un contexte rural (un hameau de trois maisons longues en haut, une maison haute qui sert de pivot dans l\u2019organisation du site, les bureaux et locaux techniques en bas, le long de la route, \u00e0 proximit\u00e9 du carrefour).\r\nLa priorit\u00e9 est donn\u00e9 \u00e0 une enveloppe performante, avec des fortes \u00e9paisseurs d\u2019isolant (32 \u00e0 40cm), avec des menuiseries triple vitrage, et la mise en place d'une ventilation double flux.",
        "completed_mission": "Missions BASE, EXE, OPC",
        "thermal_envelope": "- Murs : ossature bois avec une isolation int\u00e9gr\u00e9e de 20cm + isolation int\u00e9rieure de 12cm dans syst\u00e8me Optima + BA13. Ext\u00e9rieur: bardage bois ou zinc. U= 0,12 W/m2.K\r\n- Toiture : isolation thermique de 40 cm, U= 0,10 W/m2.K\r\n- Plancher bas : - sur terre plein: polyur\u00e9thane TMS 12cm, dalle b\u00e9ton 13cm, laine de roche 8cm, chappe+carrelage: U= 0,130 W/m2.K, ou\r\n- sur garage: Flocage 12cm, dalle b\u00e9ton 20cm, Laine de roche 8cm, Chape+carrelage: U= 0,188 W/m2.K\r\n- Menuiseries : Triple vitrage bois : Uw=0,9 W/m2.K",
        "system": "- Ventilation double flux avec un \u00e9changeur de chaleur air neuf / air extrait\r\n- Chauffage: - logements: radiateurs \u00e9lectriques; - bureaux: radiateurs \u00e9lectriques, et chauffage par l'air pour la partie judiciaire\r\nPour diminuer l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, il \u00e9tait envisag\u00e9 d\u2019utiliser des po\u00eales \u00e0 granul\u00e9s dans les logements duplex. Solution non retenue afin de maitriser le budget.\r\n- ECS: Installation CESI, panneaux solaires thermiques avec un ballon solaire de 300 litres avec appoint \u00e9lectrique.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Projet laur\u00e9at de exp\u00e9rimentation E+C-;\r\nNiveau E3C1 pour les b\u00e2timents m\u00eames; Niveau E3C0  pour l'ensemble en int\u00e9grant le lot VRD (cl\u00f4ture, canalisations, voirie, etc.) dont les donn\u00e9es environnementales par d\u00e9faut utilis\u00e9es d\u00e9favorisent l\u2019indicateur EgesPCE. Tous les lots techniques ont \u00e9t\u00e9 saisis de mani\u00e8re forfaitaire.",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [225]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 86,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T16:23:32.092Z",
        "date_modified": "2019-02-01T16:23:32.092Z",
        "professional": 94,
        "production_name": "R\u00c9HABILITATION EN SITE OCCUP\u00c9 D'UN IMMEUBLE de 50 logts LA CHAUMINE",
        "place": "V\u00e9nissieux (69200)",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 209,
        "consumption_after": 75,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Le b\u00e2timent de la copropri\u00e9t\u00e9 LA CHAUMINE est situ\u00e9 dans le quartier \"Les Minguettes\" de V\u00e9nissieux.\r\nCette copropri\u00e9t\u00e9 est compos\u00e9e de 5 b\u00e2timents accol\u00e9s abritant 50 logements; ann\u00e9e de construction 1969. \r\nR\u00e9habilitation thermique suite \u00e0 la r\u00e9alisation d'un audit \u00e9nerg\u00e9tique. \r\nAccompagnement par le SOLIHA et  subventions dans le cadre du PIG \u00e9nergie de V\u00e9nissieux.",
        "completed_mission": "Missions Fluides BASE.",
        "thermal_envelope": "- Murs : b\u00e9ton pr\u00e9fabriqu\u00e9 (\u00e9p. 25 cm) => isolation par l'ext\u00e9rieur 16\r\ncm polystyr\u00e8ne, enduit min\u00e9ral. U projet= 0,22 W/m2.K (avant: 2,9)\r\n- Toiture : dalle b\u00e9ton 14cm + 3cm PSE existant => isolation 15cm polyur\u00e9thane (R=6,8 m\u00b2K/W), U projet: 0,13 W/m\u00b2.K (avant: 0,86)\r\n- Plancher bas sur cave : b\u00e9ton (\u00e9p 14cm) =>  flocage laine min\u00e9rale \u00e9paisseur 12cm  U projet: 0,26 W/m\u00b2.K (avant: 2,86)\r\n- Menuiseries : du SV bois d\u2019origine au DV PVC 1990 => Nouvelles menuiseries PVC triple vitrage U projet: 1,0 W/m\u00b2.K.",
        "system": "- R\u00e9seau de chaleur urbain maintenu. Adaptations: circulateur \u00e0 vitesse variable, filtration continue, enregistreur et compteur d\u2019\u00e9nergie\r\n- Robinets thermostatiques auto\u00e9quilibrant type RAV pour les radiateurs en remplacement des vannes v\u00e9tustes en pieds de colonnes;\r\n- \u00c9quilibrage r\u00e9seau\r\n- Calorifugeage bouclage ECS (partie verticale)\r\n- Am\u00e9lioration de la ventilation naturelle par cr\u00e9ation d'une ventil. nat. assist\u00e9e (ajout extracteurs sur conduits SHUNT existants + conduits horizontaux dans lgts)",
        "airtightness_test_result": "- Perm\u00e9abilit\u00e9 \u00e0 l'air :  Q4Pa_surf : 0,26 m\u1d9f/(m\u00b2h), correspond \u00e0 0,57 vol/h sous 50 Pa. \r\n(valid\u00e9 par tests d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 dans 3 logements)",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [227, 228, 229, 230]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 87,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T17:49:45.632Z",
        "date_modified": "2019-02-01T17:49:45.632Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "SoCity",
        "place": "12 Rue du Croix Barret - Lyon 69007",
        "label": "-30% du CEP MAX",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 59,
        "calculation_method": 3,
        "history": "SO CITY se trouve juste derri\u00e8re la place Jean Jaur\u00e8s dans un nouvel \u00e9co quartier organis\u00e9 dans une logique de d\u00e9veloppement durable.",
        "completed_mission": "Conception et dimensionnement, suivi d'ex\u00e9cution sur les lots \u00c9tudes thermique,  fluides, \u00e9lectricit\u00e9 CFo/CFa",
        "thermal_envelope": "- Isolation thermique des fa\u00e7ades par l'ext\u00e9rieur + int\u00e9rieur\r\n- Traitement pouss\u00e9 des ponts thermiques",
        "system": "- Pr\u00e9chauffage de l'ECS par la r\u00e9cup\u00e9ration d'\u00e9nergie sur l'air extrait de la ventilation\r\n- Chauffage au gaz.\r\n- Volets roulants \u00e9lectriques.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [232]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 88,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T18:04:31.620Z",
        "date_modified": "2019-02-01T18:04:31.620Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "La Vernique",
        "place": "Chemin de la Vernique, 69160 Tassin",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 142,
        "consumption_after": 85,
        "calculation_method": 5,
        "history": "La r\u00e9sidence La Vernique, situ\u00e9e \u00e0 Tassin (69) et construite en 1957, comprend 10 logements. La derni\u00e8re r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence datant de 1997, et le ma\u00eetre d'ouvrage \u00e9tant soucieux de la qualit\u00e9 de son patrimoine, ce dernier souhaitait engager un programme de r\u00e9novation globale.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetre d'oeuvre tous corps d'\u00e9tat + architecture + ing\u00e9nierie financi\u00e8re + travail d'accompagnement des responsable de la r\u00e9sidence pour leur permettre de prendre conscience des int\u00e9r\u00eats qu'ils ont \u00e0 mettre en \u0153uvre le programme de r\u00e9novation.",
        "thermal_envelope": "-\tLa r\u00e9novation des fa\u00e7ades avec ITE totale ;\r\n-\tL'isolation dans les combles : la laine de roche s'est tass\u00e9e est n'est plus efficace ;\r\n-\tR\u00e9fection de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des jardini\u00e8res ;\r\n-\tR\u00e9fection des cages d'escalier ;\r\n-\tRemplacement des portes pali\u00e8res ;\r\n-\tLa r\u00e9novation des colonnes de chute ;\r\n-\tLe remplacement des \u00e9quipements sanitaires (\u00e9vier, lavabo, WC, douche/baignoire).",
        "system": "-\tMise en place d'une ventilation hybride : en effet, les locataires se plaignent d'humidit\u00e9 dans certains logements ;\r\n-\tRemplacement des chaudi\u00e8res gaz individuelles : il en reste 5 sur 10 qui ne sont pas encore tomb\u00e9e en panne mais qu'il convient de remplacer car elles sont en bout de course. Les 5 autres ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es depuis 2014 \u00e0 l'occasion des pannes.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Une vid\u00e9o est disponible, \nil s'agit de l'\u00e9pisode 3 \"Syndic de la r\u00e9sidence La Vernique\" \nde notre s\u00e9rie : La r\u00e9novation globale et performante des copropri\u00e9t\u00e9s : c'est possible et c'est g\u00e9nial !\n\nLien de l'\u00e9pisode : https://www.youtube.com/watch?time_continue=113&v=6ChwZ7yO4Uc&feature=emb_title",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [233, 234]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 89,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-02T13:51:35.059Z",
        "date_modified": "2019-02-02T13:51:35.059Z",
        "professional": 111,
        "production_name": "Maison Corbet",
        "place": "CHALLEX",
        "label": null,
        "year": 2017,
        "consumption_before": null,
        "consumption_after": 68,
        "calculation_method": 3,
        "history": "On entre dans la maison par un niveau interm\u00e9diaire \u00e9clair\u00e9 par le toit. Les escaliers proposent soit de descendre dans le s\u00e9jour soit de monter dans la partie nuit. La pente du terrain a aussi permis d'installer un garage et une cave semi-enterr\u00e9e accessibles depuis l'int\u00e9rieur.\nLa compacit\u00e9 du volume, les isolants employ\u00e9s (botte de paille et ouate de cellulose) ainsi que les occultations r\u00e9glables assurent un confort d'\u00e9t\u00e9 sans climatisation. La qualit\u00e9 acoustique de l\u2019ensemble est r\u00e9elle.",
        "completed_mission": "contrat de construction de maison individuelle : r\u00e9alisation depuis l'implantation jusqu'au finitions int\u00e9rieures.",
        "thermal_envelope": "Murs Ossature bois isolation bottes de paille\nToiture Caissons isolation ouate de cellulose\nMenuiseries bois triple vitrage",
        "system": "po\u00eale granules de bois 6 kW\nventilation double flux hygro B\neau chaude sanitaire  solaire (4 m2 de capteurs en toiture)",
        "airtightness_test_result": "0,18 m\u00b3/(h.m\u00b2) sous 4 Pa",
        "other_information": "r\u00e9cup\u00e9ration des eaux pluviales pour les usages domestiques.",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [236, 237]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-02T14:25:07.044Z",
        "date_modified": "2019-02-02T14:25:07.044Z",
        "professional": 111,
        "production_name": "Maison passive",
        "place": "ALIXAN",
        "label": "PassivHauss R\u00e9novation",
        "year": 2015,
        "consumption_before": 220,
        "consumption_after": 68,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Au d\u00e9part une maison typique des ann\u00e9es 80, tr\u00e8s mal isol\u00e9e. A l'arriv\u00e9e un maison labellis\u00e9e Passive. La totalit\u00e9 de l'enveloppe a \u00e9t\u00e9 r\u00e9-isol\u00e9e, essentiellement par l\u2019ext\u00e9rieur, avec un syst\u00e8me de caissons bois et de bottes de paille. La toiture a \u00e9t\u00e9 totalement refaite. Une batterie chaude sur l'air extrait assure le chauffage et des capteurs solaires thermiques produisent l'eau chaude sanitaire.",
        "completed_mission": "Conception, suivi et r\u00e9alisation des travaux par les membres de la coop\u00e9rative.",
        "thermal_envelope": "Murs parpaings conserv\u00e9s + murs ossature bois + isolation par l'ext\u00e9rieur en botte de paille + enduit min\u00e9ral\nSol isol\u00e9 en panneaux polyur\u00e9thane sous chape\nToiture plate : dalle bois + isolation botte de paille + film d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 EPDM\nMenuiseries bois/aluminium triple vitrage",
        "system": "ventilation double flux avec batterie chaude\nchauffe-eau solaire (4 m2 de capteurs en toiture)",
        "airtightness_test_result": "n50 =  0,53 vol/h",
        "other_information": "Performance \u00e9nerg\u00e9tique (m\u00e9thode de calcul PHPP) :  \nBesoin de chaleur pour le chauffage : 8 kWhep/(m\u00b2.an) \nPuissance de chauffe : 10 W/m\u00b2",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [238, 239]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 91,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-02T16:41:09.890Z",
        "date_modified": "2019-02-02T16:41:09.890Z",
        "professional": 87,
        "production_name": "maison Pommier",
        "place": "CHAMPAGNE EN VALROMEY",
        "label": null,
        "year": 2015,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 59,
        "calculation_method": 3,
        "history": "L'habitation de plain-pied est accessible par le garage qui permet aussi l'acc\u00e8s au comble, utilisable en dortoir non chauff\u00e9. Les murs sont en ossature bois isol\u00e9e en bottes de paille. Les plafonds le sont en ouate de cellulose. Le chauffage (par le sol) et l'eau chaude sanitaire sont r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 70% par l'\u00e9nergie solaire capt\u00e9e en toiture. L'appoint est r\u00e9alis\u00e9 par une chaudi\u00e8re \u00e0 granul\u00e9s de bois. L'\u00e9quipement comporte aussi un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des eaux pluviales pour les usages domestiques.",
        "completed_mission": "mission compl\u00e8te architecte (conception et suivi de chantier)\nthermicien : H\u00e9liasol",
        "thermal_envelope": "Murs ossature bois et isolation bottes de paille\nPlafonds en caisson bois isol\u00e9 ouate de cellulose\nSol isol\u00e9 en panneaux polyur\u00e9thane sous chape avec plancher chauffant\nMenuiseries bois double vitrage, occultations BSO\nComble et garage en structure bois non isol\u00e9",
        "system": "syst\u00e8me chauffage solaire Solisart (10 m2 de capteurs en toiture)\nchaudi\u00e8re granule 1-10 kW\nventilation double flux hygro B",
        "airtightness_test_result": "0.42 m3/(h.m\u00b2)",
        "other_information": "cuve 6000 litre pour r\u00e9cup\u00e9ration eaux pluviales",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [243, 244, 245]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 92,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-02T17:19:24.708Z",
        "date_modified": "2019-02-02T17:19:24.708Z",
        "professional": 87,
        "production_name": "maison du chemin de la Grange",
        "place": "CHASSIEU",
        "label": "null",
        "year": 2013,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 3,
        "history": "En 1980, cette maison bois, construite en 15 jours, \u00e9tait tr\u00e8s bien not\u00e9 pour l'\u00e9poque. Le temps passant la serre int\u00e9gr\u00e9e est devenue trop froide en hiver et trop chaude en \u00e9t\u00e9. La sur\u00e9l\u00e9vation a permis de ma\u00eetriser la ventilation et les apports solaires. L\u2019isolation des fa\u00e7ades et de la toiture ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 par l\u2019ext\u00e9rieur. Le toit arrondis r\u00e9actualise le look de la maison qui fait peau neuve. Tous cela sans d\u00e9ranger les occupants. Aujourd\u2019hui la serre est utilis\u00e9e toute l\u2019ann\u00e9e.",
        "completed_mission": "Conception, demande des autorisations pr\u00e9alables administratives.\nSuivi, contr\u00f4le et r\u00e9ception des travaux.",
        "thermal_envelope": "\u00e0 l'origine : \nSol : inchang\u00e9 (terre plein non isol\u00e9)\nToiture : \nentre chevron existant laine de verre bien tass\u00e9 150 mm R = 3 (?)\najout fibre de bois \u00e9pais. 40mm, R= 1,02\nisolation en compl\u00e9ment sur chevron panneaux isolant pare pluie \u00e9p. 60 mm R= 1,46\nMurs :\ndoublage int\u00e9rieur existant 100 mm de laine de verre R = 3,15 conserv\u00e9\najout en Isolation ext\u00e9rieur R=3.5 laine de bois 140 mm\nMenuiseries bois double vitrage 4/16/4 Uw = 1,4",
        "system": "\u00e0 l'origine chauffage \u00e9lectrique par le sol qui n'est plus utilis\u00e9.\npo\u00eale insert b\u00fbches utilis\u00e9 occasionnellement\nventilation simple flux",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [248, 246, 247]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T17:00:51.255Z",
        "date_modified": "2019-02-03T17:00:51.255Z",
        "professional": 112,
        "production_name": "R\u00e9novation r\u00e9sidence Rose l'Haye",
        "place": "Saint-Genis Laval",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 180,
        "consumption_after": 85,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence est de 1972, avec 253 logements et 10 b\u00e2timents.\r\nNous avons r\u00e9alis\u00e9 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique en 2016, puis les \u00e9tudes de maitrise d\u2019\u0153uvre en 2017, avec nos partenaires et un programme de travaux pour le niveau BBC r\u00e9novation (aides Ecor\u00e9nov) : isolation des fa\u00e7ades et des toitures, r\u00e9novation de la VMC en hygror\u00e9glable, r\u00e9novation de la chaufferie (chauffage et ECS) et installation de robinets thermostatiques auto\u00e9quilibrant.\r\nLes travaux ont d\u00e9but\u00e9 en 2018 et se sont termin\u00e9s en octobre 2019.",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie thermique (pour valider l'atteindre des r\u00e9sultats \u00e9nerg\u00e9tiques).\r\nMaitrise d'oeuvre \u00e9tudes et suivi d'ex\u00e9cution des lots chauffage (r\u00e9novation de la chaufferie (chauffage et ECS) et installation de robinets thermostatiques auto\u00e9quilibrant) et ventilation (r\u00e9novation de la VMC en hygror\u00e9glable).",
        "thermal_envelope": "Fa\u00e7ades isol\u00e9es par l'ext\u00e9rieur avec mix syst\u00e8mes polystyr\u00e8ne sous enduit et laine min\u00e9rale sous bardage.\r\nToitures isol\u00e9es avec mousse de polyur\u00e9thane.",
        "system": "Chaufferie gaz avec 3 chaudi\u00e8res inox \u00e0 condensation, ballon primaire et \u00e9changeur pour l'ECS. \r\nRobinets thermostatiques auto\u00e9quilibrant dans tous les logements.\r\nVMC hygror\u00e9glable type A.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Dossier Ecor\u00e9nov (niveau exemplaire BBC r\u00e9novation)\r\nContrat de performance \u00e9nerg\u00e9tique couvrant l'ensemble du projet.",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [250, 251, 252, 253, 254]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T17:17:16.633Z",
        "date_modified": "2019-02-03T17:17:16.633Z",
        "professional": 112,
        "production_name": "R\u00e9novation r\u00e9sidence Albert Thomas",
        "place": "Villeurbanne",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 183,
        "consumption_after": 95,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence est de 1964, avec 210 logements et 2 b\u00e2timents.\r\nL'audit \u00e9nerg\u00e9tique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2016 pour un autre BET.\r\nNous avons r\u00e9alis\u00e9 les \u00e9tudes de maitrise d\u2019\u0153uvre en 2017, avec nos partenaires et un programme de travaux niveau BBC r\u00e9novation (aides Ecor\u00e9nov) : isolation des fa\u00e7ades et des planchers bas, remplacement des fen\u00eatres d\u2019origine, installation d\u2019une ventilation m\u00e9canis\u00e9e hygrogaz, raccordement sur le r\u00e9seau de chaleur urbain, \u00e9quilibrage du chauffage.\r\nLes travaux d\u00e9marrent en 2019.",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie thermique (pour valider l'atteindre des r\u00e9sultats \u00e9nerg\u00e9tiques).\r\nMaitrise d'oeuvre \u00e9tudes et suivi d'ex\u00e9cution des lots chauffage (raccordement sur le r\u00e9seau de chaleur urbain et \u00e9quilibrage) et ventilation (installation d\u2019une ventilation m\u00e9canis\u00e9e hygrogaz).\r\nConsultations et instrumentation pour les aides Ecocit\u00e9.",
        "thermal_envelope": "Fa\u00e7ades isol\u00e9es par l'ext\u00e9rieur avec mix syst\u00e8mes polystyr\u00e8ne sous enduit et laine min\u00e9rale sous bardage.\r\nPlanchers bas isol\u00e9s par flocage.",
        "system": "Sous-station avec \u00e9changeur raccord\u00e9e sur le r\u00e9seau de chaleur (pour le chauffage).\r\nECS individuel (gaz et \u00e9lectricit\u00e9).\r\nVentilation m\u00e9canis\u00e9e hygrogaz (tourelles).",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Contrat de performance \u00e9nerg\u00e9tique couvrant l'ensemble du projet.\r\nAides Ecor\u00e9nov et Ecocit\u00e9 (niveau exemplaire BBC r\u00e9novation)",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [255, 468, 469, 470, 471]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 95,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T17:36:53.416Z",
        "date_modified": "2019-02-03T17:36:53.416Z",
        "professional": 112,
        "production_name": "R\u00e9novation r\u00e9sidence Le Masaryk",
        "place": "Lyon 4\u00e8me",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 172,
        "consumption_after": 110,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence est de 1973-75, avec 54 lots principaux et 1 b\u00e2timent.\r\nNous avons r\u00e9alis\u00e9 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique en 2015, puis les \u00e9tudes de maitrise d\u2019\u0153uvre en 2017, avec nos partenaires et un programme de travaux pour atteindre le -35% de consommation (aides Ecor\u00e9nov) : isolation des toitures, r\u00e9novation de la chaufferie, r\u00e9novation de la VMC en hygror\u00e9glable.\r\nLes travaux ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s en 2018.",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie thermique (pour valider l'atteindre des r\u00e9sultats \u00e9nerg\u00e9tiques).\r\nMaitrise d'oeuvre \u00e9tudes et suivi d'ex\u00e9cution des lots chauffage (r\u00e9novation de la chaufferie) et ventilation (r\u00e9novation de la VMC en hygror\u00e9glable).",
        "thermal_envelope": "Toitures isol\u00e9es avec mousse de polyur\u00e9thane.",
        "system": "Chaufferie gaz avec 4 chaudi\u00e8res inox \u00e0 condensation.\r\nVMC hygror\u00e9glable type A.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Dossier Ecor\u00e9nov (niveau volontaire -35%)",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [256, 257, 258, 259]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 96,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T20:29:04.164Z",
        "date_modified": "2019-02-03T20:29:04.164Z",
        "professional": 113,
        "production_name": "Les HAUTS DU GOLF",
        "place": "69 600 - OULLINS",
        "label": "Niveau B.B.C r\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 148,
        "consumption_after": 89,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Copropri\u00e9t\u00e9 de 1973/1975 - 190 lots d'habitation - 3 b\u00e2timents\nA la suite de l'audit \u00e9nerg\u00e9tique r\u00e9alis\u00e9, projet de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique niveau B.B.C r\u00e9novation combinant :\n  - Ravalement avec isolation des fa\u00e7ades NORD + PIGNONS\n  - Isolation des planchers bas du R.D.C\n  - Am\u00e9lioration chaufferie + \u00e9quilibrage et robinets thermostatiques\n  - R\u00e9novation ventilation en V.M.C hygror\u00e9glable type B\n  - Installation de lampes LED dans parties communes",
        "completed_mission": "Etude thermique comparative\nAvant projet et dossier de consultation des entreprises pour les lots techniques (chauffage, ventilation)\nSuivi de la conformit\u00e9 thermique\nSuivi de r\u00e9alisation pour les lots techniques (2019-2020)",
        "thermal_envelope": "Isolation thermique par l'ext\u00e9rieur, hors fa\u00e7ade avec balcons filants",
        "system": "Chauffage et E.C.S gaz collectifs",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Emission radiateurs",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [261, 262]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 97,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T20:34:45.275Z",
        "date_modified": "2019-02-03T20:34:45.275Z",
        "professional": 113,
        "production_name": "Le MONTRIBLOUD",
        "place": "69 009 - LYON",
        "label": "",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 244,
        "consumption_after": 145,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Copropri\u00e9t\u00e9 de 1962 - 80 lots d'habitation - 1 b\u00e2timent\nA la suite de l'audit \u00e9nerg\u00e9tique r\u00e9alis\u00e9, projet de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique (niveau volontaire ECORENOV' / -35%) combinant :\n  - Ravalement avec isolation des fa\u00e7ades (hors fonds de balcons)\n  - Remplacement menuiseries entr\u00e9es (portes et ch\u00e2ssis fixes)\n  - R\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 toitures terrasses avec isolation\n  - Mise en place syst\u00e8me de ventilation stato-m\u00e9canique hybride\n  - R\u00e9novation de chaufferie et reprise \u00e9quilibrage",
        "completed_mission": "Etude thermique comparative\nAvant projet et dossier de consultation des entreprises pour les lots techniques (chauffage, ventilation)\nSuivi de la conformit\u00e9 thermique",
        "thermal_envelope": "Isolation thermique par l'ext\u00e9rieur, hors fonds de balcons\nTraitement architectural de la fa\u00e7ade c\u00f4t\u00e9 rue par v\u00eature pour passage de gaines de ventilation en ext\u00e9rieur",
        "system": "Chauffage collectif gaz\nE.C.S individuelle (majorit\u00e9 gaz)",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Emission plancher chauffant",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [264, 263]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 98,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T20:43:18.725Z",
        "date_modified": "2019-02-03T20:43:18.725Z",
        "professional": 113,
        "production_name": "La NOISERAIE",
        "place": "69 005 - LYON",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 198,
        "consumption_after": 129,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Copropri\u00e9t\u00e9 de 1965 - 152 lots d'habitation - 3 b\u00e2timents\nA la suite de l'audit \u00e9nerg\u00e9tique r\u00e9alis\u00e9, projet de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique (niveau volontaire ECORENOV' / -35%) combinant :\n  - Ravalement avec isolation des fa\u00e7ades compris fonds de balcons\n  - Isolation des planchers bas sur ext\u00e9rieur et locaux non chauff\u00e9s\n  - Remplacement menuiseries vitr\u00e9es parties communes\n  - Mise en place syst\u00e8me de ventilation stato-m\u00e9canique hybride\n  - D\u00e9sembouage, \u00e9quilibrage et calorifuge r\u00e9seaux chauffages",
        "completed_mission": "Etude thermique comparative\nAvant projet et dossier de consultation des entreprises pour les lots techniques (chauffage, ventilation)\nSuivi de la conformit\u00e9 thermique",
        "thermal_envelope": "Isolation thermique par l'ext\u00e9rieur, compris fonds de balcons",
        "system": "Chauffage collectif gaz\nE.C.S individuelle (majorit\u00e9 gaz)",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Emission plancher chauffant",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [267, 269, 270]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 99,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T20:53:24.659Z",
        "date_modified": "2019-02-03T20:53:24.659Z",
        "professional": 112,
        "production_name": "R\u00e9novation r\u00e9sidence Le Kennedy - Batiments P et O",
        "place": "Oullins",
        "label": "Niveau BBC r\u00e9novation (batiment P)",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 150,
        "consumption_after": 84,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence est de 1974, avec 2 b\u00e2timents r\u00e9nov\u00e9s (b\u00e2t P et O, 66 logements).\r\nNous avons r\u00e9alis\u00e9 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique 2016, puis les \u00e9tudes de maitrise d\u2019\u0153uvre en 2017, avec un programme de travaux pour atteindre le niveau BBC r\u00e9novation sur le b\u00e2t P et -35% de consommation sur le b\u00e2t O (aides Ecor\u00e9nov) : isolation des fa\u00e7ades (et loggias) et des toitures, r\u00e9novation des 2 chaufferies, installation de robinets thermostatiques auto\u00e9quilibrant, r\u00e9novation des VMC en hygro.\r\nLes travaux ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s en 2018.",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie thermique (pour valider l'atteindre des r\u00e9sultats \u00e9nerg\u00e9tiques).\r\nMaitrise d'oeuvre \u00e9tudes et suivi d'ex\u00e9cution du lot chauffage sur les 2 b\u00e2timents (r\u00e9novation de la chaufferie et installation de robinets thermostatiques auto\u00e9quilibrant).",
        "thermal_envelope": "Fa\u00e7ades isol\u00e9es par l'ext\u00e9rieur avec mix syst\u00e8mes polystyr\u00e8ne sous enduit et mousse polyur\u00e9thane sous bardage.\r\nToitures isol\u00e9es avec mousse de polyur\u00e9thane.",
        "system": "Chaufferie gaz avec 3 chaudi\u00e8res inox \u00e0 condensation.\r\nRobinets thermostatiques auto\u00e9quilibrant dans tous les logements.\r\nVMC hygror\u00e9glable type A.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Dossier Ecor\u00e9nov (niveau exemplaire BBC r\u00e9no (bat P) et volontaire -35% (bat O))",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [273, 274, 275, 265, 271]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 100,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T21:09:27.018Z",
        "date_modified": "2019-02-03T21:09:27.018Z",
        "professional": 112,
        "production_name": "R\u00e9novation r\u00e9sidence Amp\u00e8re",
        "place": "Villefranche sur Saone",
        "label": null,
        "year": 2017,
        "consumption_before": 145,
        "consumption_after": 83,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence est de 1967, avec 20 logements et 1 b\u00e2timent.\r\nNous avons r\u00e9alis\u00e9 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique 2016, puis les \u00e9tudes de maitrise d\u2019\u0153uvre en 2016/2017, avec le programme de travaux suivant : isolation des fa\u00e7ades, r\u00e9novation de la chaufferie (chauffage et ECS), installation d'une ventilation m\u00e9canique hybride hygror\u00e9glable.\r\nLes travaux ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s en 2017 (2018 pour les fa\u00e7ades).",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie thermique (pour valider l'atteindre des r\u00e9sultats \u00e9nerg\u00e9tiques).\r\nMaitrise d'oeuvre \u00e9tudes et suivi d'ex\u00e9cution des lots chauffage (r\u00e9novation de la chaufferie) et ventilation (installation d'une ventilation m\u00e9canique hybride hygror\u00e9glable).",
        "thermal_envelope": "Fa\u00e7ades isol\u00e9es par l'ext\u00e9rieur avec polystyr\u00e8ne sous enduit.",
        "system": "Chaufferie gaz avec 1 chaudi\u00e8re \u00e0 condensation, ballon avec \u00e9changeur immerg\u00e9 pour l'ECS. \r\nVentilation m\u00e9canique hybride hygror\u00e9glable (tourelles).",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [276, 277, 278, 279]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 101,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T21:24:35.720Z",
        "date_modified": "2019-02-03T21:24:35.720Z",
        "professional": 112,
        "production_name": "R\u00e9novation r\u00e9sidence La Hetraie",
        "place": "Ecully",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 180,
        "consumption_after": 113,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence est de 1965, avec 72 logements et 2 b\u00e2timents.\r\nNous avons r\u00e9alis\u00e9 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique 2016, puis les \u00e9tudes de maitrise d\u2019\u0153uvre en 2017, avec nos partenaires et un programme de travaux pour atteindre le niveau -35% de consommation (aides Ecor\u00e9nov) : isolation des fa\u00e7ades (hors loggias), installation d'une ventilation m\u00e9canis\u00e9e basse pression hygror\u00e9glable, installation de robinets thermostatiques.\r\nLes travaux ont d\u00e9marr\u00e9s en 2018 et se sont termin\u00e9s en avril 2019.",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie thermique (pour valider l'atteindre des r\u00e9sultats \u00e9nerg\u00e9tiques).\r\nMaitrise d'oeuvre \u00e9tudes et suivi d'ex\u00e9cution du lot ventilation (installation d'une ventilation m\u00e9canis\u00e9e basse pression hygror\u00e9glable).",
        "thermal_envelope": "Fa\u00e7ades isol\u00e9es par l'ext\u00e9rieur avec mix syst\u00e8mes polystyr\u00e8ne sous enduit et laine min\u00e9rale sous v\u00eature.",
        "system": "Ventilation m\u00e9canis\u00e9e hygror\u00e9glable avec caissons basse pression.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Dossier Ecor\u00e9nov (niveau volontaire -35%)",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [280, 281, 282, 283, 472]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 102,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-04T08:58:48.548Z",
        "date_modified": "2019-02-04T08:58:48.548Z",
        "professional": 93,
        "production_name": "Projet de sur\u00e9l\u00e9vation \u00e0 Puteaux",
        "place": "Puteaux",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 72,
        "calculation_method": null,
        "history": "Le projet de sur\u00e9l\u00e9vation permet ici l'ajout de trois niveaux ainsi que la r\u00e9novation du b\u00e2timent existant\nDeux \u00e9tages sont cr\u00e9\u00e9s dans le prolongement des fa\u00e7ades existantes et un attique am\u00e9nag\u00e9 permettent la cr\u00e9ation de 4 logements suppl\u00e9mentaires, deux simplex\net deux duplex, d'une surface plancher totale de 224.90 m\u00b2.",
        "completed_mission": "Mission d'assistance \u00e0 la copropri\u00e9t\u00e9 pour le montage du projet:\nObtention du permis de construire purg\u00e9 de tout recours\nAssistance \u00e0 la vente du lot transitoire avec un permis de construire attach\u00e9 \u00e0 un promoteur",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [5, 3],
        "pictures": [285]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 103,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-07T14:22:00.476Z",
        "date_modified": "2019-02-07T14:22:00.476Z",
        "professional": 78,
        "production_name": "Maison Passive avec \"Eco mat\u00e9riaux\"",
        "place": "P\u00e9lussin",
        "label": "Passivhaus",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 37,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Le client voulait la maison la plus \u00e9cologique et confortable possible. Nous lui avons propos\u00e9 une maison passive \u00e0 ossature bois et sommes all\u00e9s ensemble jusqu'\u00e0 la certification Passivhaus.",
        "completed_mission": "Thermique /Fluides / labellisation",
        "thermal_envelope": "Murs : Laine de bois entre ossature 220mm + Fibre de bois support d\u2019enduit 120mm - Up = 0,136 W/m\u00b2.K\r\nPlancher bas : Chape + dalle b\u00e9ton + isolant PU 160mm - Up= 0,132 W/m\u00b2.K\r\nToiture: Isolant entre chevrons 300mm + ITE fibre de bois 120mm - Up = 0,104 W/m\u00b2.K\r\nMenuiseries: Bois-aluminium triple vitrage - Uw = 0,8 W/m\u00b2.K",
        "system": "Poele bois B\u00fbche de masse avec r\u00e9gulation ( Hiemstra NO40)\r\nVentilation Double Flux (Zhender ConfoAir)\r\nECS Solaire auto-vidangeable (Rotex)",
        "airtightness_test_result": "N50=0.48 Vol/h\r\nQ4Pa=0.135 m3/(hm\u00b2)",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 4, 3],
        "pictures": [296, 297, 295]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 104,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-08T08:59:27.874Z",
        "date_modified": "2019-02-08T08:59:27.874Z",
        "professional": 108,
        "production_name": "Restructuration du lyc\u00e9e Champollion",
        "place": "Grenoble",
        "label": "BBC R\u00e9novation et ECS solaire",
        "year": 2020,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "Le Lyc\u00e9e Champollion \u00e0 Grenoble a entam\u00e9 une grande r\u00e9novation en 2016. La cuisine, l\u2019internat et des salles de classe ont fait l\u2019objet de travaux. Un nouveau r\u00e9fectoire et un nouveau gymnase ont \u00e9t\u00e9 construits.",
        "completed_mission": "- Sensibilisation et information des acteurs\r\n- \u00c9tude bioclimatique\r\n- Calcul et optimisation des apports de lumi\u00e8re naturelle\r\n- Simulation Thermique Dynamique : consommations hivernales\r\net optimisation du confort d'\u00e9t\u00e9\r\n- Charte de chantier \u00e0 faibles nuisances et livret de sensibilisation\r\n- Assistance qualit\u00e9 environnementale pendant les travaux\r\n- R\u00e9alisation d'un guide \u00e0 l'attention des futurs usagers",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [298]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 105,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-08T09:11:47.257Z",
        "date_modified": "2019-02-08T09:11:47.257Z",
        "professional": 108,
        "production_name": "Construction du lyc\u00e9e de Carquefou",
        "place": "Carquefou",
        "label": "HQE",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "De 2012 \u00e0 2016, Inddigo a accompagn\u00e9 la R\u00e9gion Pays de la Loire dans son op\u00e9ration de construction BEPOS et certifi\u00e9e HQE du lyc\u00e9e de Carquefou et de son internat de 60 lits. Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 le 04 septembre 2016, jour de la rentr\u00e9e.",
        "completed_mission": "- \u00c9laboration de la QEB, mise en place SME et int\u00e9gration d\u00e9marche HQE\r\n- \u00c9tude de mobilit\u00e9\r\n- Assistance constitution du DCC et analyse des candidatures\r\n- Assistance analyse des projets et choix du concepteur\r\n- Mise au point de l'esquisse\r\n- Suivi des \u00e9tudes de conception en phases APS, APD, PRO\r\n- Mise au point du dossier technico-administratif \\\"BEPOS\\\"\r\n- Audits de certification \u2013 D\u00e9marche HQE\r\n- Suivi et assistance lors de la r\u00e9alisation de l'ouvrage\r\n- Mesures et contr\u00f4les des performances",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [299]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 106,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-12T09:18:49.279Z",
        "date_modified": "2019-02-12T09:18:49.279Z",
        "professional": 96,
        "production_name": "PassivAncy",
        "place": "Ancy",
        "label": "Phi maison passive \"Passive House Buildings ID5330\"",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 78,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Au c\u0153ur des Mont du Lyonnais, \u00e9co2travaux a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la livraison de sa premi\u00e8re maison certifi\u00e9e passive. C'est le vendredi 7 juillet 2017 que Monsieur Etienne VEKEMANS, pr\u00e9sident de la Maison Passive France, seul organisme de certification habilit\u00e9, d\u00e9signe, pour la premi\u00e8re fois dans notre d\u00e9partement, une maison neuve certifi\u00e9e passive, sous le certificat Passive House Buildings ID5330.\r\nPlus d'information sur http://www.eco2travaux.fr/index.php/references/passive-122",
        "completed_mission": "Cette mission a consist\u00e9 \u00e0 :\r\n    la d\u00e9finition architecturale et technique,\r\n    la mise en forme du dossier administratif,\r\n    le dimensionnement thermique et structurel, et le management des \u00e9tudes,\r\n    l'accompagnement au choix de chaque composant de toute structure et \u00e9quipement,\r\n    la mise en place et le suivi de tous les acteurs de travaux,\r\n    le pilotage des artisans, le contr\u00f4le technique et la gestion financi\u00e8re de l'op\u00e9ration,\r\n    et finalement, l'accompagnement \u00e0 la r\u00e9ception des travaux.",
        "thermal_envelope": "Superficie : 150 m\u00b2,\r\nSyst\u00e8me constructif : ossature bois massif,\r\nIsolation : ouate de cellulose toiture 600mm, murs 385 ou 445 ou 505mm, planchers 350mm, R respectif 15, 12,6 11,2 9,6 et 8,7 m2\u00b7K/W\r\nPerspirence : 15mm Fermacell Xella offre une paroi hygroscopique hyper-perspirante, mur Sd 0,195 m, (inf\u00e9rieure \u00e0 92 fois l'exigence r\u00e8glementaire),\r\nMenuiseries: triple vitrage Winter Uw 0,72 W/m\u00b2k au Sud et 0,8 autres fa\u00e7ades,",
        "system": "Superficie : 150 m\u00b2,\r\nBesoin de chauffage : < 9 kWh/m\u00b2.an,\r\nBesoins totaux \u00e9nergie primaire : 49 kWh/m\u00b2.an,\r\nVentilation double flux : Brink Renovent Excellent 300,\r\nECS : Chauffe eau solaire Vaillant AuroStep + 250, r\u00e9cup\u00e9rateur de chaleur associ\u00e9, sur la douche,\r\nChauffage d\u2019appoint : 2 s\u00e8che serviettes 750W , (le po\u00eale est superflu et ne sert que d\u2019agr\u00e9ment),\r\nLabel passif : Label PHI (Passivhaus Institut), Passive House Buildings ID5330,",
        "airtightness_test_result": "Test d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air n50 :                    0,33 vol/h, (0,30 en d\u00e9pression, 0.35 en pression, deux valeurs exig\u00e9es en passif, inf\u00e9rieur au crit\u00e8re de 0,6 impos\u00e9),",
        "other_information": "Particularit\u00e9s :\r\nConception bio-climatique optimalis\u00e9e,\r\nContreventement paroi pl\u00e2tri\u00e8re int\u00e9rieure,\r\nParoi hygroscopique Sd 0,195 m, (<92fois la r\u00e8gle),\r\nTous mat\u00e9riaux bio-sourc\u00e9s, comme :\r\n Menuiserie bois lamell\u00e9-coll\u00e9 92 mm, essence \u00e9pic\u00e9a\r\n Protection solaire en volets bois 40 mm, essence Douglass,\r\n Inertie thermique int\u00e9gr\u00e9e par charge min\u00e9rale,\r\n Syst\u00e8me complet de r\u00e9cup\u00e9ration eaux de pluies,\r\n Sols int\u00e9rieur li\u00e8ge et linol\u00e9um,\r\n Sols ext\u00e9rieur bois robinier cl4 sans traitement.",
        "usage_integrated": [4, 3],
        "pictures": [300, 544, 541, 542, 543]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 107,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-15T10:01:56.428Z",
        "date_modified": "2019-02-15T10:01:56.428Z",
        "professional": 89,
        "production_name": "AUDIT MAISON ANNEE 70",
        "place": "SAINT PERAY (ARDECHE)",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 166,
        "consumption_after": 43,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Famille nombreuse ayant un syst\u00e8me de chauffage ancien qui tombe en panne r\u00e9guli\u00e8rement. Ils ont donc pens\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser des \u00e9conomies \u00e9nerg\u00e9tiques sur l'enveloppe afin de changer de chauffage en fonction des \u00e9conomies r\u00e9alis\u00e9es.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique int\u00e9grant des solutions de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique (Isolation ext\u00e9rieure, isolation des planchers, changement menuiseries) et mise en relation avec des artisans qui r\u00e9alisent des devis suivant les solutions de r\u00e9novation envisag\u00e9es. \r\nEconomies de chauffage calcul\u00e9es et retour sur investissement en fonction des devis re\u00e7us par les entreprises.",
        "thermal_envelope": "Isolation ext\u00e9rieure en laine et fibre de bois sur ossature",
        "system": "Le syst\u00e8me de chauffage est actuellement en cours de choix",
        "airtightness_test_result": "Le projet est en cours",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [301]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 108,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-15T10:17:18.264Z",
        "date_modified": "2019-02-15T10:17:18.264Z",
        "professional": 89,
        "production_name": "AUDIT ENERGETIQUE RENO + EXTENSION",
        "place": "ALLEX",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 190,
        "consumption_after": 49,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Projet de r\u00e9novation global d'un b\u00e2timent des ann\u00e9es 90 avec extension par un jeune couple.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique et proposition des solutions techniques visant \u00e0 atteindre la meilleure performance possible",
        "thermal_envelope": "Isolation int\u00e9rieure en laine de bois surfac\u00e9 d'un pare vapeur hygrovariable assurant l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l'air\r\n2 types de toitures : ouate de cellulose souffl\u00e9e en comble perdu et isolation en laine de bois sous rampant.",
        "system": "po\u00eale bois hydro coupl\u00e9 \u00e0 un chauffe eau solaire et ventilation double flux",
        "airtightness_test_result": "en cours de r\u00e9novation",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [302]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 109,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-15T10:27:55.067Z",
        "date_modified": "2019-02-15T10:27:55.067Z",
        "professional": 89,
        "production_name": "AUDIT GRANDE MAISON EN BETON DE TERRE",
        "place": "ALLEX (DROME)",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 110,
        "consumption_after": 29,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Client souhaitant r\u00e9nover int\u00e9gralement la maison familiale en vue d'une transformation en 2 appartements.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique de la maison et int\u00e9gration de sc\u00e9narios de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tiques et devis d'entreprises permettant de visualiser les \u00e9conomies engendr\u00e9es et le retour d'investissement sur les travaux envisag\u00e9s.",
        "thermal_envelope": "isolation ext\u00e9rieure en laine de bois et fibre de bois sur ossature bois.\r\nisolation des plafonds sous comble perdu avec mise en place d'un film d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l'air",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "pas de test d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l'air pr\u00e9vu",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [303]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 110,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-15T10:45:47.637Z",
        "date_modified": "2019-02-15T10:45:47.637Z",
        "professional": 89,
        "production_name": "RENOVATION ET EXTENSION MAISON CENTRE VILLE",
        "place": "VALENCE (DROME)",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 400,
        "consumption_after": 52,
        "calculation_method": 1,
        "history": "R\u00e9novation globale et extension ossature bois sur une maison de ville \u00e0 Valence",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique permettant de proposer 3 solutions de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique (facteur 7, facteur 4, et minimum performance) en lien avec une architecte.",
        "thermal_envelope": "Isolation ext\u00e9rieure en laine de bois, isolation int\u00e9rieure en laine de bois, isolation ouate de cellulose avec int\u00e9gration d'un pare vapeur hygrovariable permettant de r\u00e9aliser l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l'air, changement des menuiseries en aluminium performantes, isolation des planchers de la cave\r\nossature bois isol\u00e9 en laine de bois",
        "system": "po\u00eale bois et radiateurs \u00e9lectriques, ventilation hygro",
        "airtightness_test_result": "pas de test pr\u00e9vu",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [304, 305]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 111,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-15T15:03:46.705Z",
        "date_modified": "2019-02-15T15:03:46.705Z",
        "professional": 89,
        "production_name": "PROJET RENOVATION MAISON VILLE",
        "place": "GUILHERAND GRANGES (ardeche)",
        "label": null,
        "year": 2017,
        "consumption_before": 246,
        "consumption_after": 51,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Jeune couple ayant achet\u00e9 cette maison pour la r\u00e9nover globalement (autor\u00e9novation et appel \u00e0 des entreprises). Questionnement sur les syst\u00e8mes de chauffage, enveloppe.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique permettant de connaitre les \u00e9conomies d'\u00e9nergie engendr\u00e9es par la r\u00e9alisation de travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique et ainsi pouvoir choisir le syst\u00e8me thermique adapt\u00e9. Accompagnement du client concernant les techniques de r\u00e9novation possibles \u00e0 r\u00e9aliser par ses soins et celles \u00e0 r\u00e9aliser par des professionnels.",
        "thermal_envelope": "Isolation int\u00e9rieure en laine de verre surfac\u00e9 d'un pare vapeur hygrovariable,\r\nr\u00e9fection compl\u00e8te de la toiture et isolation en laine de verre surfac\u00e9 d'un pare vapeur hygrovariable.",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "pas de test",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [306]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 112,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T12:37:49.011Z",
        "date_modified": "2019-04-12T12:37:49.011Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Les Dahlias",
        "place": "Lyon 3\u00e8me",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 175,
        "consumption_after": 86,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Les Dahlias est compos\u00e9e d'un b\u00e2timent comprenant 32 lots principaux, construits dans les ann\u00e9es 70. Le projet est n\u00e9 dans un contexte r\u00e9glementaire et \u00e9conomique favorable aux copropri\u00e9taires au niveau des subventions disponibles.\nEn effet, la r\u00e9flexion de conserver leur patrimoine tout en l'am\u00e9liorant s'est alors dessin\u00e9. La r\u00e9alisation d'un audit \u00e9nerg\u00e9tique a permis d'avoir un vision plus globale, et de d\u00e9gager plusieurs sc\u00e9narios de travaux.",
        "completed_mission": "R\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique de la toiture terrasse\nRavalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives\nIsolation thermique du plancher bas\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e type HYGRO B avec caisson microWatt et fonctionnement \u00e0 pression constante.\nMise aux normes du local chaufferie\nD\u00e9sembouage du r\u00e9seau chauffage\nMise en place de vannes d\u2019\u00e9quilibrages et de robinets thermostatiques",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [314]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 113,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:03:25.814Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:03:25.814Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Les Pl\u00e9iades",
        "place": "Lyon 6\u00e8me",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 182,
        "consumption_after": 96,
        "calculation_method": 1,
        "history": "La r\u00e9sidence des Pl\u00e9iades est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents comprenant 27 lots principaux, construits en 1964, dans un secteur pris\u00e9 de la r\u00e9gion lyonnaise.\nPour ce projet, on note un fort enjeu architectural, c'est pourquoi les copropri\u00e9taires se sont appuy\u00e9s de l'aide de la m\u00e9tropole de Lyon, pour d\u00e9finir un programme de travaux ambitieux et respectueux du patrimoine lyonnais.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation du plafond des caves\nTraitement des parements de fa\u00e7ade en pierres\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation par caisson basse pression de type HYGRO A\nR\u00e9novation globale de la chaufferie avec 2 chaudi\u00e8res \u00e0 condensation\nReprise compl\u00e8te du syst\u00e8me de production d\u2019eau chaude sanitaire (ECS)\nCr\u00e9ation d\u2019un d\u00e9part r\u00e9gul\u00e9 suppl\u00e9mentaire (optimisation de la r\u00e9gulation)",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4, 3],
        "pictures": [315]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 114,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:09:10.468Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:09:10.468Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence l'Anjou",
        "place": "Sainte Foy Les Lyon",
        "label": "null",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 165,
        "consumption_after": 123,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence l'Anjou est compos\u00e9e de d'un b\u00e2timent comprenant 150 lots principaux, construits en 1970. Conform\u00e9ment aux r\u00e9glementations en vigueurs, la ville de Saint Foy Les Lyon recommandait aux copropri\u00e9taires un ravalement de fa\u00e7ades. La r\u00e9flexion d'aller plus loin dans ce raisonnement s'est alors dessin\u00e9e. Les conclusions des travaux men\u00e9s ont alors permis d'atteindre 25 % d'\u00e9conomies d'\u00e9nergies d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nEtanch\u00e9it\u00e9 des dalles de balcons\nIsolation thermique des planchers bas\nTravaux de d\u00e9samiantage\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type AUTOREGLABLE (GAZ)\nD\u00e9sembouage du r\u00e9seau de chauffage\nMise en place de vannes d\u2019\u00e9quilibrages sur l\u2019ensemble des logements",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [316]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 115,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:12:54.441Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:12:54.441Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Le Dona",
        "place": "Meyzieu",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 245,
        "consumption_after": 158,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Le Dona est compos\u00e9e de quatre b\u00e2timents comprenant 76 lots principaux, construits en 1969. Le projet est n\u00e9 dans un contexte r\u00e9glementaire et \u00e9conomique favorable aux copropri\u00e9taires. Une r\u00e9flexion a alors \u00e9t\u00e9 men\u00e9e pour ne pas r\u00e9aliser de simple travaux d'entretien, mais pour r\u00e9ellement am\u00e9liorer le patrimoine existant sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique, et augmenter le confort dans les logements. Cette r\u00e9novation a changer le visage d'un quartier de Meyzieu.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation des plafonds des caves\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type HYGRO B\nR\u00e9novation globale de la chaufferie avec 2 chaudi\u00e8res \u00e0 condensation\nMise en place de robinets thermostatiques dans l\u2019ensemble des logements",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [317]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 116,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:15:46.127Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:15:46.127Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence le Grand Pr\u00e9",
        "place": "Miribel",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 145,
        "consumption_after": 105,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Le Grand Pr\u00e9 est compos\u00e9e de trois b\u00e2timents comprenant 100 lots principaux, construits au milieu des ann\u00e9es 1960. Cette r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique est la premi\u00e8re r\u00e9alis\u00e9e sur le d\u00e9partement de l'Ain. L'objectif du projet \u00e9tait de valoriser le patrimoine \u00e0 travers la r\u00e9alisation de travaux d'\u00e9conomies d'\u00e9nergies.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation des planchers bas et hauts\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives\nRemplacement des persiennes par des volets roulants isolants\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type HYGRO B\nR\u00e9novation globale de la chaufferie avec 2 chaudi\u00e8res \u00e0 condensation\nMise en place de robinets thermostatiques dans l\u2019ensemble des logements\nMise aux normes du local chaufferie",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [318]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 117,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:19:23.736Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:19:23.736Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Le Lumi\u00e8re",
        "place": "Lyon 8\u00e8me",
        "label": "null",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 156,
        "consumption_after": 84,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence le Lumi\u00e8re est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents, comprenant 154 lots principaux, construits en 1974. Les copropri\u00e9taires avaient une forte volont\u00e9 d'am\u00e9liorer le patrimoine existant sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique, et \u00e9galement leur confort. C'est pourquoi ils ont mandat\u00e9s un bureau d'\u00e9tudes pour faire un \u00e9tat du b\u00e2ti et des \u00e9quipements. De celui-ci est ressorti plusieurs bouquet de travaux, et la d\u00e9cision d'engager les travaux s'est confirm\u00e9e.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nR\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique des toitures terrasses\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e type HYGRO B avec caisson microWatt et fonctionnement \u00e0 pression constante\nR\u00e9novation globale (chauffage + eau chaude sanitaire) des deux chaufferies\nMise aux normes des locaux chaufferie\nD\u00e9sembouage du r\u00e9seau chauffage",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [319]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 118,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:25:06.096Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:25:06.096Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Le Mont Joli",
        "place": "Caluire et Cuire",
        "label": "null",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 271,
        "consumption_after": 174,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Le Mont Joli est compos\u00e9e d'un b\u00e2timent comprenant 90 lots principaux, construits dans les ann\u00e9es 70. Conform\u00e9ment aux r\u00e9glementations en vigueurs, la ville de Caluire pr\u00e9conisait un ravalement de fa\u00e7ade. La r\u00e9flexion d'aller plus loin, que dans une d\u00e9marche d\u2019embellissement, s'est alors men\u00e9e, et le projet de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique est n\u00e9.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nR\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique de la toiture terrasse\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type AUTOREGLABLE (GAZ)",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [327]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 119,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:31:40.313Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:31:40.313Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Les Peupliers",
        "place": "Beaurepaire",
        "label": null,
        "year": 2017,
        "consumption_before": 171,
        "consumption_after": 106,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Les Peupliers est compos\u00e9e d'un b\u00e2timent comprenant 16 lots principaux, construits en 1970. Le projet est n\u00e9 dans un souci d'entretien g\u00e9n\u00e9rale de la copropri\u00e9t\u00e9. L'enjeu \u00e9tait d'autant plus fort pour Plenetude, du fait qu'elle \u00e9tait notre premi\u00e8re r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique dans l'Is\u00e8re. Le projet a permis d'atteindre 40 % d'\u00e9conomies d'\u00e9nergies.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation thermique et \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la toiture terrasse\nRemplacement des garde-corps de balcons\nIsolation des planchers bas\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type HYGRO A",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [321]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 123,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:43:35.344Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:43:35.344Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence le Salengro Blum",
        "place": "Villeurbanne",
        "label": "BBC R\u00e9novation par PROMOTELEC",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 226,
        "consumption_after": 92,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence le Salengro Blum est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents comprenant 100 lots principaux, construits en 1959. La r\u00e9sidence pr\u00e9sentant de nombreux d\u00e9sordres, la volont\u00e9 du ma\u00eetre d'ouvrage \u00e9tait de faire de ce projet une r\u00e9novation phare et exemplaire. La r\u00e9flexion de p\u00e9renniser la r\u00e9sidence tout en am\u00e9liorant le confort de ses occupants s'est confirm\u00e9e. L'objectif des travaux \u00e9tait d'atteindre le label BBC R\u00e9novation.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec ITE / Remplacement des menuiseries des parties privatives / Installation garde-corps vitr\u00e9s/ Etanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique des planchers / Mise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation par caisson basse pression / R\u00e9novation globale de la chaufferie / Remplacement de l\u2019ensemble des radiateurs des logements / Cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau collectif d\u2019eau chaude sanitaire/ R\u00e9fection des colonnes \u00e9lectriques de chaque all\u00e9e",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 6],
        "pictures": [322]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 124,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:45:08.852Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:45:08.852Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9habilitation du site de l'Alpes d'Huez",
        "place": "Alpes d'Huez",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Le site de l'Alpes d'Huez est compos\u00e9 de 7 b\u00e2timents. 150 logements ont \u00e9t\u00e9 concern\u00e9s par la r\u00e9habilitation. Pour aller dans le sens de la commune, qui souhaitait sur les prochaines ann\u00e9es re dynamiser la station de ski, le ma\u00eetre d'ouvrage, a d\u00e9cid\u00e9 d'engager les travaux de r\u00e9habilitation de ce patrimoine vieillissant. La r\u00e9habilitation a permis de p\u00e9renniser l'ouvrage, mais \u00e9galement d'am\u00e9liorer le confort des locataires et saisonniers.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades\nRemplacement des garde-corps\nR\u00e9fection des \u00e9tanch\u00e9it\u00e9s des toitures\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives et communes\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type HYGRO A\nMise en s\u00e9curit\u00e9 des logements\nR\u00e9fection des parties communes \nRemplacement des ensembles d\u2019entr\u00e9es des logements",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [323]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 125,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:52:01.595Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:52:01.595Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence La Plaine Fleurie",
        "place": "Lyon 8\u00e8me",
        "label": null,
        "year": 2017,
        "consumption_before": 311,
        "consumption_after": 199,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence la Plaine Fleurie est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents comprenant 80 lots principaux, construits en 1960. Le projet est n\u00e9 suite \u00e0 l'identification de nombreux d\u00e9sordres sur les fa\u00e7ades. Les copropri\u00e9taires ont alors d\u00e9cid\u00e9s d'engager un bureau d'\u00e9tudes pour r\u00e9aliser un audit \u00e9nerg\u00e9tique, et ainsi faire un \u00e9tat de l'ensemble du b\u00e2ti et des \u00e9quipements. Plusieurs sc\u00e9narios de travaux se sont alors dessin\u00e9s, et la d\u00e9cision d'engager les travaux s'est confirm\u00e9e.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation des planchers bas sur caves par flocage\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type AUTOREGLABLE (GAZ)",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [324]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 126,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-12T13:55:33.509Z",
        "date_modified": "2019-04-12T13:55:33.509Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Les Baldaquins",
        "place": "Isle d'Abeau",
        "label": null,
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "La r\u00e9sidence les Baldaquins est compos\u00e9e d'un b\u00e2timent principal et de 5 pavillons, comprenant 95 lots principaux construits dans les ann\u00e9es 90. Le projet est n\u00e9 suite de la volont\u00e9 de la mairie d'embellir le quartier, et celle du ma\u00eetre d'ouvrage d'entretenir son patrimoine. L'objectif du programme de travaux entreprit \u00e9tait de r\u00e9nover principalement l'enveloppe ext\u00e9rieur du b\u00e2timent.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades \nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives\nR\u00e9fection des \u00e9tanch\u00e9it\u00e9s de toiture terrasse\nR\u00e9fection des \u00e9tanch\u00e9it\u00e9s de balcon\nAm\u00e9lioration du syst\u00e8me de ventilation\nDivers travaux de serrureries",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [325]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 127,
    "fields": {
        "date_created": "2019-05-20T09:18:43.984Z",
        "date_modified": "2019-05-20T09:18:43.984Z",
        "professional": 81,
        "production_name": "MAISON PASSIVHAUS",
        "place": "Allonzier La Caille",
        "label": "PASSIVHAUS",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 110,
        "calculation_method": 6,
        "history": "Construction d'une maison passive labelis\u00e9e PASIV HAUS",
        "completed_mission": "Conception, PC, Suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "Panneaux bois KLH",
        "system": "VMC double flux thermodynamique et puits canadien hydraulique",
        "airtightness_test_result": "n50<0.6",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [331]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 128,
    "fields": {
        "date_created": "2019-05-20T09:23:41.097Z",
        "date_modified": "2019-05-20T09:23:41.097Z",
        "professional": 81,
        "production_name": "Maison individuelle equivalent passif",
        "place": "SEVRIER",
        "label": "Equivalent Passif",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 110,
        "calculation_method": 6,
        "history": "Maison individuelle avec un usage equivalent passif",
        "completed_mission": "Conception, PC, Suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "Construction traditionnelle",
        "system": "VMC thermodynamique avec puit canadien hydraulique",
        "airtightness_test_result": "n50<0.6",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [332]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 129,
    "fields": {
        "date_created": "2019-05-20T09:35:04.736Z",
        "date_modified": "2019-05-20T09:35:04.736Z",
        "professional": 81,
        "production_name": "BIBLIOTHEQUE",
        "place": "Taluyers",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 112,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Protection bioclimatique et protection solaire contre les surchauffes",
        "completed_mission": "Conception, PC, suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "Ossature bois",
        "system": "CTA double flux a haut rendement et PAC air-eau",
        "airtightness_test_result": "Q4<0.3",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 5],
        "pictures": [333]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 131,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T13:45:00.986Z",
        "date_modified": "2019-06-12T13:45:00.986Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Les DAHLIAS",
        "place": "Lyon 3",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 175,
        "consumption_after": 86,
        "calculation_method": null,
        "history": "La r\u00e9sidence Les Dahlias est compos\u00e9e d'un b\u00e2timent comprenant 32 lots principaux, construits dans les ann\u00e9es 70. Le projet est n\u00e9 dans un contexte r\u00e9glementaire et \u00e9conomique favorable aux copropri\u00e9taires au niveau des subventions disponibles.\nEn effet, la r\u00e9flexion de conserver leur patrimoine tout en l'am\u00e9liorant s'est alors dessin\u00e9. La r\u00e9alisation d'un audit \u00e9nerg\u00e9tique a permis d'avoir un vision plus globale, et de d\u00e9gager plusieurs sc\u00e9narios de travaux",
        "completed_mission": "R\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique de la toiture terrasse\nRavalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives\nIsolation thermique du plancher bas\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e type HYGRO B avec caisson microWatt et fonctionnement \u00e0 pression constante.\nMise aux normes du local chaufferie\nD\u00e9sembouage du r\u00e9seau chauffage\nMise en place de vannes d\u2019\u00e9quilibrages et de robinets thermostatiques",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [338]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 132,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T13:48:58.263Z",
        "date_modified": "2019-06-12T13:48:58.263Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence Les BALDAQUINS",
        "place": "Isle d'Abeau",
        "label": null,
        "year": 2019,
        "consumption_before": null,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "La r\u00e9sidence les Baldaquins est compos\u00e9e d'un b\u00e2timent principal et de 5 pavillons, comprenant 95 lots principaux construits dans les ann\u00e9es 90. Le projet est n\u00e9 suite de la volont\u00e9 de la mairie d'embellir le quartier, et celle du ma\u00eetre d'ouvrage d'entretenir son patrimoine. L'objectif du programme de travaux entreprit \u00e9tait de r\u00e9nover principalement l'enveloppe ext\u00e9rieur du b\u00e2timent.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades \nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives\nR\u00e9fection des \u00e9tanch\u00e9it\u00e9s de toiture terrasse\nR\u00e9fection des \u00e9tanch\u00e9it\u00e9s de balcon\nAm\u00e9lioration du syst\u00e8me de ventilation\nDivers travaux de serrureries",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [339]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 133,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T13:50:37.279Z",
        "date_modified": "2019-06-12T13:50:37.279Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence MONT JOLI",
        "place": "Caluire et Cuire",
        "label": "null",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 271,
        "consumption_after": 174,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Le Mont Joli est compos\u00e9e d'un b\u00e2timent comprenant 90 lots principaux, construits dans les ann\u00e9es 70. Conform\u00e9ment aux r\u00e9glementations en vigueurs, la ville de Caluire pr\u00e9conisait un ravalement de fa\u00e7ade. La r\u00e9flexion d'aller plus loin, que dans une d\u00e9marche d\u2019embellissement, s'est alors men\u00e9e, et le projet de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique est n\u00e9.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nR\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique de la toiture terrasse\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type AUTOREGLABLE (GAZ)",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [352]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 134,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T13:52:30.446Z",
        "date_modified": "2019-06-12T13:52:30.446Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence La Plaine Fleurie",
        "place": "Lyon 8",
        "label": null,
        "year": 2017,
        "consumption_before": 311,
        "consumption_after": 199,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence la Plaine Fleurie est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents comprenant 80 lots principaux, construits en 1960. Le projet est n\u00e9 suite \u00e0 l'identification de nombreux d\u00e9sordres sur les fa\u00e7ades. Les copropri\u00e9taires ont alors d\u00e9cid\u00e9 d'engager un bureau d'\u00e9tudes pour r\u00e9aliser un audit \u00e9nerg\u00e9tique, et ainsi faire un \u00e9tat de l'ensemble du b\u00e2ti et des \u00e9quipements. Plusieurs sc\u00e9narios de travaux se sont alors dessin\u00e9s, et la d\u00e9cision d'engager les travaux s'est confirm\u00e9e.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation des planchers bas sur caves par flocage\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type AUTOREGLABLE (GAZ)",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [341]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 135,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T13:53:56.014Z",
        "date_modified": "2019-06-12T13:53:56.014Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9habilitation du site de l'Alpes d'Huez",
        "place": "Alpes d'Huez",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": null,
        "history": "Le site de l'Alpes d'Huez est compos\u00e9 de 7 b\u00e2timents. 150 logements ont \u00e9t\u00e9 concern\u00e9s par la r\u00e9habilitation. Pour aller dans le sens de la commune, qui souhaitait sur les prochaines ann\u00e9es re dynamiser la station de ski, le ma\u00eetre d'ouvrage, a d\u00e9cid\u00e9 d'engager les travaux de r\u00e9habilitation de ce patrimoine vieillissant. La r\u00e9habilitation a permis de p\u00e9renniser l'ouvrage, mais \u00e9galement d'am\u00e9liorer le confort des locataires et saisonniers.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades\nRemplacement des garde-corps\nR\u00e9fection des \u00e9tanch\u00e9it\u00e9s des toitures\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives et communes\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type HYGRO A\nMise en s\u00e9curit\u00e9 des logements\nR\u00e9fection des parties communes \nRemplacement des ensembles d\u2019entr\u00e9es des logements",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [342]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 136,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T13:55:36.706Z",
        "date_modified": "2019-06-12T13:55:36.706Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Le Salengro Blum",
        "place": "Villeurbanne",
        "label": "BBC R\u00e9novation par PROMOTELEC",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 226,
        "consumption_after": 92,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence le Salengro Blum est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents comprenant 100 lots principaux, construits en 1959. La r\u00e9sidence pr\u00e9sentant de nombreux d\u00e9sordres, la volont\u00e9 du ma\u00eetre d'ouvrage \u00e9tait de faire de ce projet une r\u00e9novation phare et exemplaire. La r\u00e9flexion de p\u00e9renniser la r\u00e9sidence tout en am\u00e9liorant le confort de ses occupants s'est confirm\u00e9e. L'objectif des travaux \u00e9tait d'atteindre le label BBC R\u00e9novation.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec ITE / Remplacement des menuiseries des parties privatives / Installation garde-corps vitr\u00e9s/ Etanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique des planchers / Mise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation par caisson basse pression / R\u00e9novation globale de la chaufferie / Remplacement de l\u2019ensemble des radiateurs des logements / Cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau collectif d\u2019eau chaude sanitaire/ R\u00e9fection des colonnes \u00e9lectriques de chaque all\u00e9e",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 6],
        "pictures": [343]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 137,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T13:57:06.870Z",
        "date_modified": "2019-06-12T13:57:06.870Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Les Pl\u00e9aides",
        "place": "Lyon 6",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 182,
        "consumption_after": 96,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence des Pl\u00e9iades est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents comprenant 27 lots principaux, construits en 1964, dans un secteur pris\u00e9 de la r\u00e9gion lyonnaise.\nPour ce projet, on note un fort enjeu architectural, c'est pourquoi les copropri\u00e9taires se sont appuy\u00e9s de l'aide de la m\u00e9tropole de Lyon, pour d\u00e9finir un programme de travaux ambitieux et respectueux du patrimoine lyonnais.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation du plafond des caves\nTraitement des parements de fa\u00e7ade en pierres\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation par caisson basse pression de type HYGRO A\nR\u00e9novation globale de la chaufferie avec 2 chaudi\u00e8res \u00e0 condensation\nReprise compl\u00e8te du syst\u00e8me de production d\u2019eau chaude sanitaire (ECS)\nCr\u00e9ation d\u2019un d\u00e9part r\u00e9gul\u00e9 suppl\u00e9mentaire (optimisation de la r\u00e9gulation)",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4, 3],
        "pictures": [344]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 138,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T13:59:18.572Z",
        "date_modified": "2019-06-12T13:59:18.572Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Les Peupliers",
        "place": "Beaurepaire",
        "label": null,
        "year": 2017,
        "consumption_before": 171,
        "consumption_after": 106,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Les Peupliers est compos\u00e9e d'un b\u00e2timent comprenant 16 lots principaux, construits en 1970. Le projet est n\u00e9 dans un souci d'entretien g\u00e9n\u00e9rale de la copropri\u00e9t\u00e9. L'enjeu \u00e9tait d'autant plus fort pour Plenetude, du fait qu'elle \u00e9tait notre premi\u00e8re r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique dans l'Is\u00e8re. Le projet a permis d'atteindre 40 % d'\u00e9conomies d'\u00e9nergies.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation thermique et \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la toiture terrasse\nRemplacement des garde-corps de balcons\nIsolation des planchers bas\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type HYGRO A",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [4],
        "pictures": [345]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 139,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T14:00:33.128Z",
        "date_modified": "2019-06-12T14:00:33.128Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Les Fr\u00e8res Lumi\u00e8res",
        "place": "Lyon 8",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 156,
        "consumption_after": 84,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence le Lumi\u00e8re est compos\u00e9e de deux b\u00e2timents, comprenant 154 lots principaux, construits en 1974. Les copropri\u00e9taires avaient une forte volont\u00e9 d'am\u00e9liorer le patrimoine existant sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique, et \u00e9galement leur confort. C'est pourquoi ils ont mandat\u00e9s un bureau d'\u00e9tudes pour faire un \u00e9tat du b\u00e2ti et des \u00e9quipements. De celui-ci est ressorti plusieurs bouquet de travaux, et la d\u00e9cision d'engager les travaux s'est confirm\u00e9e.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nR\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique des toitures terrasses\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e type HYGRO B avec caisson microWatt et fonctionnement \u00e0 pression constante\nR\u00e9novation globale (chauffage + eau chaude sanitaire) des deux chaufferies\nMise aux normes des locaux chaufferie\nD\u00e9sembouage du r\u00e9seau chauffage",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4, 3],
        "pictures": [346]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 140,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T14:01:48.388Z",
        "date_modified": "2019-06-12T14:01:48.388Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Le Grand Pr\u00e9",
        "place": "Miribel",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 145,
        "consumption_after": 105,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Le Grand Pr\u00e9 est compos\u00e9e de trois b\u00e2timents comprenant 100 lots principaux, construits au milieu des ann\u00e9es 1960. Cette r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique est la premi\u00e8re r\u00e9alis\u00e9e sur le d\u00e9partement de l'Ain. L'objectif du projet \u00e9tait de valoriser le patrimoine \u00e0 travers la r\u00e9alisation de travaux d'\u00e9conomies d'\u00e9nergies.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation des planchers bas et hauts\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives\nRemplacement des persiennes par des volets roulants isolants\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type HYGRO B\nR\u00e9novation globale de la chaufferie avec 2 chaudi\u00e8res \u00e0 condensation\nMise en place de robinets thermostatiques dans l\u2019ensemble des logements\nMise aux normes du local chaufferie",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [347]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 141,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T14:03:16.905Z",
        "date_modified": "2019-06-12T14:03:16.905Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Le Dona",
        "place": "Meyzieu",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 245,
        "consumption_after": 158,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Le Dona est compos\u00e9e de quatre b\u00e2timents comprenant 76 lots principaux, construits en 1969. Le projet est n\u00e9 dans un contexte r\u00e9glementaire et \u00e9conomique favorable aux copropri\u00e9taires. Une r\u00e9flexion a alors \u00e9t\u00e9 men\u00e9e pour ne pas r\u00e9aliser de simples travaux d'entretien, mais pour r\u00e9ellement am\u00e9liorer le patrimoine existant sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique, et augmenter le confort dans les logements. Cette r\u00e9novation a chang\u00e9 le visage d'un quartier de Meyzieu.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nIsolation des plafonds des caves\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures des parties privatives\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type HYGRO B\nR\u00e9novation globale de la chaufferie avec 2 chaudi\u00e8res \u00e0 condensation\nMise en place de robinets thermostatiques dans l\u2019ensemble des logements",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [348]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 142,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T14:04:29.126Z",
        "date_modified": "2019-06-12T14:04:29.126Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence l'Anjou",
        "place": "Sainte Foy Les Lyon",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 165,
        "consumption_after": 123,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence l'Anjou est compos\u00e9e de d'un b\u00e2timent comprenant 150 lots principaux, construits en 1970. Conform\u00e9ment aux r\u00e9glementations en vigueurs, la ville de Saint Foy Les Lyon recommandait aux copropri\u00e9taires un ravalement de fa\u00e7ades. La r\u00e9flexion d'aller plus loin dans ce raisonnement s'est alors dessin\u00e9e. Les conclusions des travaux men\u00e9s ont alors permis d'atteindre 25 % d'\u00e9conomies d'\u00e9nergies d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieure\nEtanch\u00e9it\u00e9 des dalles de balcons\nIsolation thermique des planchers bas\nTravaux de d\u00e9samiantage\nMise en place d\u2019un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type AUTOREGLABLE (GAZ)\nD\u00e9sembouage du r\u00e9seau de chauffage\nMise en place de vannes d\u2019\u00e9quilibrages sur l\u2019ensemble des logements",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [349]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 143,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T14:18:05.054Z",
        "date_modified": "2019-06-12T14:18:05.054Z",
        "professional": 117,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique la r\u00e9sidence Le Fran\u00e7ois Ouest",
        "place": "Vaulx-En-Velin",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 323,
        "consumption_after": 86,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Fran\u00e7ois Ouest, situ\u00e9e 22, rue Paul Marcellin \u00e0 Vaulx en Velin, est compos\u00e9e de quatre b\u00e2timents comprenant 80 lots principaux, construits dans les ann\u00e9es 70. Il s\u2019agit, ici d\u2019une copropri\u00e9t\u00e9 fortement d\u00e9grad\u00e9e par le temps, les conditions climatiques, et le manque d\u2019entretien. L\u2019objectif des travaux \u00e9tait de r\u00e9nover la r\u00e9sidence, d\u2019apporter un nouveau visuel esth\u00e9tique, et d\u2019am\u00e9liorer leur confort. A savoir, il s\u2019agit de la premi\u00e8re r\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique de Vaulx en Velin.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l'ext\u00e9rieure\nR\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique des toitures terrasses\nIsolation des planchers bas\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures privatives et communes\nMise en place d'un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type auto r\u00e9glable \nR\u00e9novation globale de la chaufferie avec 2 chaudi\u00e8res \u00e0 condensation\nR\u00e9novation des colonnes \u00e9lectriques",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4],
        "pictures": [355]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 144,
    "fields": {
        "date_created": "2019-06-12T14:26:37.198Z",
        "date_modified": "2019-06-12T14:26:37.198Z",
        "professional": 116,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la r\u00e9sidence Le Fran\u00e7ois Ouest",
        "place": "Vaulx-en-Velin",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 323,
        "consumption_after": 86,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Fran\u00e7ois Ouest, situ\u00e9e 22, rue Paul Marcellin \u00e0 Vaulx en Velin, est compos\u00e9e de quatre b\u00e2timents comprenant 80 lots principaux, construits dans les ann\u00e9es 70. Il s\u2019agit, ici d\u2019une copropri\u00e9t\u00e9 fortement d\u00e9grad\u00e9e par le temps, les conditions climatiques, et le manque d\u2019entretien. L\u2019objectif des travaux \u00e9tait de r\u00e9nover la r\u00e9sidence, d\u2019apporter un nouveau visuel esth\u00e9tique, et d\u2019am\u00e9liorer leur confort. A savoir, il s\u2019agit de la premi\u00e8re r\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique de Vaulx en Velin.",
        "completed_mission": "Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l'ext\u00e9rieure\nR\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique des toitures terrasses\nIsolation des planchers bas\nRemplacement des menuiseries ext\u00e9rieures privatives et communes\nMise en place d'un syst\u00e8me de ventilation hybride par tourelles de type auto r\u00e9glable \nR\u00e9novation globale de la chaufferie avec 2 chaudi\u00e8res \u00e0 condensation\nR\u00e9novation des colonnes \u00e9lectriques",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 4, 6],
        "pictures": [356]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 146,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-16T14:03:51.265Z",
        "date_modified": "2019-07-16T14:03:51.265Z",
        "professional": 118,
        "production_name": "R\u00e9novation Maison Riou-Buiron",
        "place": "Montanay (69500)",
        "label": "",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 150,
        "consumption_after": 65,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Maison d'origine tr\u00e8s mal isol\u00e9e et tr\u00e8s inconfortable l'\u00e9t\u00e9 du fait de sa conception (type Okal) en ossature bois (parois 10cm) sur soubassement b\u00e9ton (25cm) avec comble perdu peu isol\u00e9. Le DPE au moment de l'achat fait \u00e9tat de 150KWh/m\u00b2.an mais fauss\u00e9 par une sous occupation importante des lieux.\r\nLa r\u00e9novation propos\u00e9e est globale et tr\u00e8s performante en s'appuyant sur un audit \u00e9nerg\u00e9tique : isolation toutes parois, remplacement fen\u00eatres, ventilation, chauffage. Chantier ECORENO'V  niveau exemplaire",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te architecte du diagnostic au suivi des travaux\r\nCalcul thermique : ACTEMISS",
        "thermal_envelope": "ITE sur ossature bois et isolant fibre de bois (180mm) - Rtotale = 6.1m\u00b2.K/W\r\nIsolant en comble ouate de cellulose (400mm tass\u00e9e) - R = 10.25m\u00b2.K/W\r\nMenuiseries ext\u00e9rieures bois : Uw=1.3W/m\u00b2.K - Sw=0.42\r\nOccultations : volets persienn\u00e9s existants\r\nIsolation plancher bas : n\u00e9ant (d\u00e9j\u00e0 am\u00e9nag\u00e9)",
        "system": "Remplacement chaudi\u00e8re gaz \u00e0 ventouse tr\u00e8s haut rendement + ECS\r\nVentilation double-flux ALDES INSPIR'AIR int\u00e9gralement en zone chauff\u00e9e\r\nInsert chemin\u00e9e flamme verte",
        "airtightness_test_result": "(travaux en cours)",
        "other_information": "Am\u00e9lioration de l'isolation int\u00e9rieure dans les zones inaccessibles par l'ITE\r\nIsolation des parois enterr\u00e9es en li\u00e8ge 160mm\r\nFinition enduit taloch\u00e9 sur ITE fibre de bois et bardage bois sur loggia\r\nPerformance du projet / GES = 13KgeqCO2/m\u00b2.an",
        "usage_integrated": [1, 5, 3],
        "pictures": [358]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 148,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-16T15:19:20.531Z",
        "date_modified": "2019-07-16T15:19:20.531Z",
        "professional": 118,
        "production_name": "Construction maison GUILHOT",
        "place": "Fontaines Saint Martin (69270)",
        "label": "null",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 47,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Cr\u00e9ation d'une grande maison (277m\u00b2) sur une construction ruin\u00e9e, dans un grand terrain arbor\u00e9 et pentu.\r\nSous-sol enterr\u00e9, RDC et \u00e9tage semi-mansard\u00e9 avec de nombreuses terrasses ext\u00e9rieures aux diff\u00e9rents niveaux.\r\nNombreuses pi\u00e8ces \u00e0 vivre et de r\u00e9ception (famille nombreuse) largement ouvertes sur l'ext\u00e9rieur.\r\nOssature en parpaing Technitherm 20cm - planchers hourdis PSE Leader - chassis alu + VR \u00e9lectrique isolants- toitures terrasse et traditionnelles",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te architecte y compris phase d\u00e9molition de l'existant",
        "thermal_envelope": "Technitherm + isolant GR32 - Rtotale=5.2m\u00b2.K/W\r\nisolant combles ouate cellulose 400mm - R=10.0m\u00b2.K/W\r\nchassis alu - Uw=1.4W/m\u00b2.K - Sw=0.44\r\nPlancher chauffant g\u00e9n\u00e9ral sur mousse PU 10cm - 3.8m\u00b2.K/W",
        "system": "chaudi\u00e8re gaz condensation Hydromotrix Visio 32Kw\r\nballon Thermodynamique 270l Atlantic + bouclage\r\nVMC simple-flux Hygro B",
        "airtightness_test_result": "0.5m3/(h.m\u00b2)",
        "other_information": "R\u00e9cup\u00e9ration EP + filtre drainant\r\nMini station \u00e9puration autonome\r\nToiture terrasses jardin",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [360]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 149,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-16T16:36:59.745Z",
        "date_modified": "2019-07-16T16:36:59.745Z",
        "professional": 118,
        "production_name": "R\u00e9novation-Extension Ecole La PERAUDIERE",
        "place": "Montrottier (69770)",
        "label": "",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 612,
        "consumption_after": 187,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation-extension \u00e9cole priv\u00e9e 60 enfants : internat, restaurant, cours, administration, services et lieu de culte. \r\nLocaux  inadapt\u00e9s, \u00e9nergivores dans une pente contraignante et socle granitique affleurant .\r\nConception d'un hameau dense avec corps de b\u00e2timents imbriqu\u00e9s.\r\nImportance du programme et occupation permanente: projet en tranches (1\u00e8re livr\u00e9e 2018).\r\nSurface r\u00e9nov\u00e9e = 1.014m\u00b2 / surface cr\u00e9\u00e9e = 1.143m\u00b2 - altitude 583m\r\nOp\u00e9ration laur\u00e9ate DEFFIBAT (r\u00e9novation) et AURAGEOT / ADEME (g\u00e9othermie)",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te architecte - mission aide \u00e0 la programmation d\u00e8s l'origine\r\nanimateur charte chantier vert - animation scolaire\r\nBET fluides : EOLYS",
        "thermal_envelope": "R\u00e9novation : \r\nmurs pierres + ITI (120mm laine de bois) - R=3.15m\u00b2.K/W\r\ncomble perdu ouate cellulose 400mm - R=10.25m\u00b2.K/W\r\nIsolation rampants fibre de bois 400mm - R=12.5m\u00b2.K/W\r\nisolation plancher bas fibre de bois 120mm - R=3.16m\u00b2.K/W\r\nch\u00e2ssis bois 68mm double joint - Uw=1.4W/m\u00b2.K - Sw=0.38 + volets bois (chambres)",
        "system": "PAC g\u00e9othermie CARRIER 61WG-090  - COP globale 3.19 \r\n13 sondes 100m - puissance extraction 54.6Kw (temp 12.5\u00b0C-2.06W/m.K)\r\nBallons ECS mixtes PAC + \u00e9lectriques\r\nVMC simple-flux auto-r\u00e9glable\r\ngain \u00e9nerg\u00e9tique Cep = 60%",
        "airtightness_test_result": "(non encore r\u00e9alis\u00e9)",
        "other_information": "Station d'\u00e9puration autonome\r\n\u00c9quipement d'\u00e9clairage int\u00e9gralement en leds\r\nAppareils \u00e9l\u00e9vateurs PMR int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur - accessibilit\u00e9\r\nRecours aux isolants biosourc\u00e9s, bois, peintures \u00e9cologiques...\r\nInt\u00e9gration du chantier dans le programme p\u00e9dagogique avec sensibilisation aux enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [361]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 150,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-17T07:57:45.798Z",
        "date_modified": "2019-07-17T07:57:45.798Z",
        "professional": 118,
        "production_name": "R\u00e9novation globale immeuble 51 logements GARIBALDI",
        "place": "246-248 rue Garibaldi - Lyon (69003)",
        "label": "Eiffinergie R\u00e9no",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 406,
        "consumption_after": 65,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Redistribution et R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale d'un immeuble ann\u00e9es 1930 en centre ville \u00e0 vocation tr\u00e8s sociale. \r\nHabitat & Humanisme met en \u0153uvre des prestations tr\u00e8s qualitatives en visant des couts d'exploitation r\u00e9duits et propose des locaux partag\u00e9s (r\u00e9union, buanderie, jardin potager, v\u00e9los...) - surface totale 2.282m\u00b2\r\nUne r\u00e9novation avec charte \"chantier vert\" et label QEB R\u00e9gion Rh\u00f4ne-alpes",
        "completed_mission": "mission compl\u00e8te architecte\r\nBET fluides : EOLYS",
        "thermal_envelope": "parois m\u00e2chefer + ITI LDV 120mm -R=3.75m\u00b2.K/W (rue) ou ITE 140mm - R=3.70m\u00b2.K/W (cour)\r\nplancher bas laine min\u00e9rale projet\u00e9e 130mm - R=3.25m\u00b2.K/W\r\nplancher terrasse Eiffigreen 120mm - R=5.0m\u00b2.K/W\r\nch\u00e2ssis bois - Uw=1.4W/m\u00b2.K / Sw = 0.36",
        "system": "chaudi\u00e8re gaz collective ventouse DE DIETRICH Di\u00e9matic 90Kw + r\u00e9gulation\r\nECS solaire 20 capteurs / 47m\u00b2 + compl\u00e9ment chaudi\u00e8re + bouclage\r\nVMC double-flux en toiture",
        "airtightness_test_result": "Q4 = 0.74m3/(h.m\u00b2)",
        "other_information": "R\u00e9cup\u00e9ration des eaux pluviales dans anciennes fosses septiques (jardin)\r\nPerformance du projet / GES = 13KgeqCO2/m\u00b2.an",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [362]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 151,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-31T12:31:08.436Z",
        "date_modified": "2019-07-31T12:31:08.436Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "LE LIB\u00c9RATION",
        "place": "71/77 rue Jean Moulin \u00e0 CALUIRE ET CUIRE",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 173,
        "consumption_after": 110,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV -35%",
        "completed_mission": "-Isolation des fa\u00e7ades par l\u2019ext\u00e9rieur\n- Remplacement des menuiseries ext\u00e9rieures\n- D\u00e9samiantage\n- R\u00e9novation de la ventilation\n- R\u00e9novation de la chaufferie\n- optimisation de la distribution du chauffage",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 6, 3],
        "pictures": [363]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 152,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-31T12:36:11.495Z",
        "date_modified": "2019-07-31T12:36:11.495Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "ROSE L'HAYE",
        "place": "90 Avenue Georges Cl\u00e9menceau \u00e0 SAINT GENIS LAVAL",
        "label": "\u00c9quivalent BBC R\u00c9NOVATION",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 179,
        "consumption_after": 85,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV BBC R\u00e9novation",
        "completed_mission": "-Isolation des fa\u00e7ades par l\u2019ext\u00e9rieur\n- R\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation des toitures terrasses\n- Remplacement des menuiseries ext\u00e9rieures\n- R\u00e9novation de la ventilation\n- R\u00e9novation de la chaufferie \n- optimisation de la distribution du chauffage",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 6, 3],
        "pictures": [364]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 153,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-31T12:40:34.550Z",
        "date_modified": "2019-07-31T12:40:34.550Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "ALBERT THOMAS",
        "place": "110/120 rue Hippolyte Kahn - 71/81 Cours de la R\u00e9publique \u00e0 VILLEURBANNE",
        "label": "\u00c9quivalent BBC R\u00c9NOVATION",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 183,
        "consumption_after": 95,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV BBC R\u00e9novation / ECOCITE",
        "completed_mission": "-Isolation des fa\u00e7ades par l\u2019ext\u00e9rieur\n- Remplacement des menuiseries ext\u00e9rieures et occultations\n- R\u00e9novation de la ventilation\n- R\u00e9novation de la chaufferie\n- optimisation de la distribution du chauffage",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [365]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 154,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-31T12:44:48.309Z",
        "date_modified": "2019-07-31T12:44:48.309Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "CH\u00caNE VERT",
        "place": "74-76b-79-89 rue des Aqueducs / 11-15 rue de Boyer \u00e0 LYON",
        "label": "\u00c9quivalent BBC R\u00c9NOVATION",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 125,
        "consumption_after": 76,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV BBC R\u00e9novation",
        "completed_mission": "-Isolation des fa\u00e7ades par l\u2019ext\u00e9rieur\n- R\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation toiture terrasse\n- Remplacement des menuiseries ext\u00e9rieures\n- R\u00e9novation de la ventilation\n- R\u00e9novation de la chaufferie\n- optimisation de la distribution du chauffage",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [366]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 155,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-31T12:47:31.496Z",
        "date_modified": "2019-07-31T12:47:31.496Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "LA PINEDE",
        "place": "83 \u00e0 93 rue Joliot Curie \u00e0 LYON",
        "label": "\u00c9quivalent BBC R\u00c9NOVATION",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 142,
        "consumption_after": 89,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV BBC R\u00e9novation",
        "completed_mission": "- Isolation des fa\u00e7ades par l\u2019ext\u00e9rieur\n- R\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation toiture terrasse\n- Remplacement des menuiseries ext\u00e9rieures communes\n- R\u00e9novation de la ventilation\n- R\u00e9novation de la chaufferie",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [367]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 156,
    "fields": {
        "date_created": "2019-09-17T07:12:16.869Z",
        "date_modified": "2019-09-17T07:12:16.869Z",
        "professional": 88,
        "production_name": "AGENCE DE L'EAU",
        "place": "LYON 7eme",
        "label": "label vis\u00e9: BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 470,
        "consumption_after": 280,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Restructuration d'un batiment tertiaire de 1994",
        "completed_mission": "AMO - Audit Global\nDiagnostic architectural et \u00e9nerg\u00e9tique\nen cotraitance avec AMOES",
        "thermal_envelope": "fa\u00e7ade rideau perspirante",
        "system": "refroidissement adiabatique\nPhotovolta\u00efque en toiture",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [369]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 157,
    "fields": {
        "date_created": "2019-10-24T13:44:34.161Z",
        "date_modified": "2019-10-24T13:44:34.161Z",
        "professional": 79,
        "production_name": "LYON / CONFLUENT",
        "place": "35 rue Smith, 69002 Lyon",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un immeuble collectif d'habitation de 15 logements et 1 local commercial en copropri\u00e9t\u00e9.\n--\nEtablissement d\u2019un projet d\u2019Isolation Thermique par l\u2019Ext\u00e9rieur (ITE) et reprise de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des toitures terrasses.\nRemplacement partiel des menuiseries.",
        "completed_mission": "EDL - Relev\u00e9 de l'\u00e9tat des lieux\nDIA - Diagnostic technique et architectural\nAVP - \u00c9tudes d'avant-projet\nDAU - Dossier de demande d'autorisation administrative",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Intervention en concertation avec le service Urbanisme Appliqu\u00e9 de la Ville de Lyon.\nOp\u00e9ration r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre du PIG du quartier de Sainte Blandine avec la SPL et le cabinet URBANIS.",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [371]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 158,
    "fields": {
        "date_created": "2019-10-24T13:48:18.679Z",
        "date_modified": "2019-10-24T13:48:18.679Z",
        "professional": 79,
        "production_name": "LYON / 61 DELANDINE",
        "place": "61 rue Delandine, 69002 Lyon",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un immeuble collectif d'habitation de 24 logements et 1 local commercial en copropri\u00e9t\u00e9.\n--\nEtablissement d\u2019un projet d\u2019Isolation Thermique par l\u2019Ext\u00e9rieur (ITE) et reprise de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des toitures terrasses.\nRemplacement partiel des menuiseries.",
        "completed_mission": "EDL - Relev\u00e9 de l'\u00e9tat des lieux\nDIA - Diagnostic technique et architectural\nAVP - \u00c9tudes d'avant-projet\nDAU - Dossier de demande d'autorisation administrative",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Intervention en zone de servitude \u00ab Monument Historique \u00bb, en concertation avec l\u2019UDAP (ex-ABF) et le service Urbanisme Appliqu\u00e9 de la Ville de Lyon.\nOp\u00e9ration r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre du PIG du quartier de Sainte Blandine avec la SPL et le cabinet URBANIS.",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [372]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 159,
    "fields": {
        "date_created": "2019-10-24T14:00:28.096Z",
        "date_modified": "2019-10-24T14:00:28.096Z",
        "professional": 79,
        "production_name": "MEYZIEU / ESP\u00c9RANCE",
        "place": "1 rue de l'Esp\u00e9rance \u00e0 Meyzieu (69330)",
        "label": null,
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9fection de fa\u00e7ade en site occup\u00e9 avec remplacement de l\u2019Isolation Thermique par l'Ext\u00e9rieur d'un immeuble collectif d'habitation de 30 logements locatifs sociaux.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te (conception et ma\u00eetrise d'oeuvre).",
        "thermal_envelope": "ITE PSE sous enduit.",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [6],
        "pictures": [373]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 160,
    "fields": {
        "date_created": "2019-11-06T14:24:43.871Z",
        "date_modified": "2019-11-06T14:24:43.871Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "LE DIAMANT",
        "place": "36/40 rue Pasteur - 69300 CALUIRE",
        "label": "\u00c9quivalent BBC RENOVATION",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 126,
        "consumption_after": 70,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV BBC R\u00e9novation",
        "completed_mission": "-Isolation des fa\u00e7ades\n- Remplacement des baies des halls\n- R\u00e9fection de la chaufferie (chauffage et ECS)\n- Installation de robinets thermostatiques auto\u00e9quilibrant\n- R\u00e9habilitation de la VMC en hygror\u00e9glable",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [375]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 161,
    "fields": {
        "date_created": "2019-11-06T14:30:58.558Z",
        "date_modified": "2019-11-06T14:30:58.558Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "LES HAUTS DE CALUIRE",
        "place": "19 Avenue G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle - 69300 CALUIRE",
        "label": "\u00c9quivalent BBC R\u00c9NOVATION",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 176,
        "consumption_after": 95,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV BBC R\u00e9novation",
        "completed_mission": "- Isolation des fa\u00e7ades\n- Isolation des toitures et des\nplanchers bas\n- R\u00e9fection de la chaufferie\n(chauffage et ECS)\n- Optimisation du chauffage/ ECS\n(\u00e9quilibrage, calorifugeage)\n- R\u00e9habilitation de la VMC en\nhygror\u00e9glable",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [378]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 162,
    "fields": {
        "date_created": "2019-11-29T12:56:55.476Z",
        "date_modified": "2019-11-29T12:56:55.476Z",
        "professional": 97,
        "production_name": "Extension maison R",
        "place": "oullins",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 24,
        "consumption_after": 11,
        "calculation_method": 6,
        "history": "Sur\u00e9l\u00e9vation et r\u00e9habilitation thermique d\u2019une maison",
        "completed_mission": "sur\u00e9l\u00e9vation de 30 m2 afin de cr\u00e9er une chambre parentale. \r\nisolation thermiques les toitures.\r\nchangement des menuiserie.",
        "thermal_envelope": "paroi ossature bois en ouate de cellulose\r\nplancher bois avec isolation en ouate de cellulose",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [379, 380]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 163,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-03T12:50:04.847Z",
        "date_modified": "2020-02-03T12:50:04.847Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "Le Gai Vallon",
        "place": "107 avenue Barthelemy Buyer 69005 Lyon",
        "label": "null",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 87,
        "calculation_method": 5,
        "history": "La r\u00e9sidence Le Gai Vallon situ\u00e9e \u00e0 Lyon (69) et construite en 1978, comprend 111 logements. La chaufferie collective de la r\u00e9sidence \u00e9tait en fin de vie, la copropri\u00e9t\u00e9 a souhait\u00e9 \u00e9tudier la possibilit\u00e9 de faire des travaux d\u2019isolation pour r\u00e9duire durablement les charges de chauffage et profiter des aides financi\u00e8res disponibles pour ce type de projets.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetre d'oeuvre tous corps d'\u00e9tat + architecture + ing\u00e9nierie financi\u00e8re + travail d'accompagnement des responsable de la r\u00e9sidence pour leur permettre de prendre conscience des int\u00e9r\u00eats qu'ils ont \u00e0 mettre en \u0153uvre le programme de r\u00e9novation.",
        "thermal_envelope": "- Le ravalement et l'isolation des fa\u00e7ades (ITE totale)\n- R\u00e9fection et isolation des toitures\n- Remplacement d\u2019\u00e9l\u00e9ments de serrurerie\n- R\u00e9novation de la chaufferie et mise en place de vannes d\u2019\u00e9quilibrage du r\u00e9seau de distribution\n- R\u00e9novation du syst\u00e8me de ventilation",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [385, 386]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 164,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-03T13:17:18.786Z",
        "date_modified": "2020-02-03T13:17:18.787Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "Le victoria",
        "place": "10 rue de la Navarre, 69350 La Mulati\u00e8re",
        "label": "null",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 180,
        "consumption_after": 95,
        "calculation_method": 5,
        "history": "La r\u00e9sidence La Victoria, situ\u00e9e \u00e0 La Mulati\u00e8re (69) et construite dans les ann\u00e9es 60, comprend 204 logements. La r\u00e9sidence n\u2019avait pas entrepris de travaux d\u2019envergure depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es. La chaufferie collective au gaz ainsi que les fa\u00e7ades avaient besoin d\u2019\u00eatre r\u00e9nov\u00e9es.Lorsque le conseil syndical a entendu parl\u00e9 du dispositif Eco-R\u00e9nov, ces derniers y ont vu l\u2019opportunit\u00e9 de financer une partie des travaux de r\u00e9novation qui s\u2019imposaient.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetre d'oeuvre tous corps d'\u00e9tat + architecture + ing\u00e9nierie financi\u00e8re + travail d'accompagnement des responsable de la r\u00e9sidence pour leur permettre de prendre conscience des int\u00e9r\u00eats qu'ils ont \u00e0 mettre en \u0153uvre le programme de r\u00e9novation.",
        "thermal_envelope": "- Modernisation et embellissement des abords\n- R\u00e9novation avec isolation des fa\u00e7ades et des pignons\n- R\u00e9novation des halls d\u2019entr\u00e9e\n- Isolation de plancher bas en sous-face\n- R\u00e9novation de la toiture\n- R\u00e9novation totale de la chaufferie",
        "system": "- Mise en place d\u2019une ventilation naturelle assist\u00e9e",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Une vid\u00e9o est disponible, \nil s'agit de l'\u00e9pisode 1 \"Syndic de la r\u00e9sidence Le Victoria\" \nde notre s\u00e9rie : La r\u00e9novation globale et performante des copropri\u00e9t\u00e9s : c'est possible et c'est g\u00e9nial !\n\nLien de l'\u00e9pisode : https://www.youtube.com/watch?v=yhCpY5CTjpE&list=PLXh9oAg9ObXFu-8Ueo0hdtTTc1XV_1fXl&index=1",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [387]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 165,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-03T13:34:19.320Z",
        "date_modified": "2020-02-03T13:34:19.320Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "Le Saint-Hubert",
        "place": "21 chemin de charri\u00e8re blanche, 69130 \u00c9cully",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 177,
        "consumption_after": 88,
        "calculation_method": 5,
        "history": "Au d\u00e9part, la copropri\u00e9t\u00e9 a demand\u00e9 \u00e0 S\u00e9nova de r\u00e9aliser un audit \u00e9nerg\u00e9tique de son b\u00e2timent. Gr\u00e2ce \u00e0 cet audit, les copropri\u00e9taires ont pris conscience que le syst\u00e8me de chauffage collectif \u00e9tait v\u00e9tuste, de m\u00eame que le syst\u00e8me de ventilation m\u00e9canique. Etant donn\u00e9 que le b\u00e2timent n\u2019\u00e9tait pas isol\u00e9 en fa\u00e7ade, les copropri\u00e9taires ont alors d\u00e9cid\u00e9 de nous missionner pour concevoir un programme de r\u00e9novation globale permettant de rendre le b\u00e2timent \u00e9conome, confortable, et \u00e9cologique.",
        "completed_mission": "Mandataire de l\u2019\u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u2013 BET Thermique et Fluides",
        "thermal_envelope": "- Isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieur sous enduit des fa\u00e7ades et sous bardage pour les pignons\n- Isolation de la toiture et r\u00e9fection de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9\n- Remplacement de la production de chauffage\n- Remplacement du syst\u00e8me de ventilation\n- R\u00e9fection des portes halls",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Une vid\u00e9o est disponible, \nil s'agit de l'\u00e9pisode 7 \"R\u00e9sidence Le Saint Hubert\" \nde notre s\u00e9rie : La r\u00e9novation globale et performante des copropri\u00e9t\u00e9s : c'est possible et c'est g\u00e9nial !\n\nLien de l'\u00e9pisode : https://www.youtube.com/watch?v=oCu94bKWKMU&list=PLXh9oAg9ObXFu-8Ueo0hdtTTc1XV_1fXl&index=7",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [388, 389, 390]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 166,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-03T13:51:23.580Z",
        "date_modified": "2020-02-03T13:51:23.580Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "Dedieu",
        "place": "Saint Hippolyte II, 69100 Villeurbanne",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 155,
        "calculation_method": 5,
        "history": "La copropri\u00e9t\u00e9 Saint Hyppolyte, situ\u00e9e \u00e0 Villeurbanne (69) et construite en 1990, comprend 18 logements. En 2017, la copropri\u00e9t\u00e9 a re\u00e7u une injonction de ravalement de fa\u00e7ade de la part de la mairie de Villeurbanne en raison de l\u2019\u00e9tat vieillissant de ses fa\u00e7ades (\u00e9clats de b\u00e9ton et fers apparents). La copropri\u00e9t\u00e9 s\u2019est demand\u00e9 s\u2019il \u00e9tait opportun d\u2019en profiter pour isoler le b\u00e2timent \u00e0 cette occasion. Elle a donc demand\u00e9 \u00e0 S\u00e9nova de r\u00e9aliser un audit \u00e9nerg\u00e9tique et technique.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetre d'oeuvre tous corps d'\u00e9tat + architecture + ing\u00e9nierie financi\u00e8re + travail d'accompagnement des responsable de la r\u00e9sidence pour leur permettre de prendre conscience des int\u00e9r\u00eats qu'ils ont \u00e0 mettre en \u0153uvre le programme de r\u00e9novation.",
        "thermal_envelope": "- Isolation par l\u2019ext\u00e9rieur de toutes les fa\u00e7ades\n- Remplacement des gardes-corps\n- R\u00e9fection de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des balcons\n- R\u00e9novation des menuiseries privatives\n- Remplacement de la porte d\u2019entr\u00e9e\n- R\u00e9fection du carrelage de l\u2019entr\u00e9e et des espaces verts de la cour int\u00e9rieure\n- R\u00e9novation de la cage d\u2019escalier\n- Am\u00e9lioration acoustique du local ascenseur\n- Isolation de la toiture sous rampants par l\u2019int\u00e9rieur",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Une vid\u00e9o est disponible, \nil s'agit de l'\u00e9pisode 9 \"R\u00e9sidence Dedieu\" \nde notre s\u00e9rie : La r\u00e9novation globale et performante des copropri\u00e9t\u00e9s : c'est possible et c'est g\u00e9nial !\n\nLien de l'\u00e9pisode : https://www.youtube.com/watch?v=ldIqiC0KTuU&list=PLXh9oAg9ObXFu-8Ueo0hdtTTc1XV_1fXl&index=9",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [392, 393, 391]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 167,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-03T14:17:22.202Z",
        "date_modified": "2020-02-03T14:17:22.202Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "Le Lub\u00e9ron",
        "place": "SDC R\u00e9sidence Le Lub\u00e9ron, 69800 Saint-Priest",
        "label": "null",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 336,
        "consumption_after": 199,
        "calculation_method": 5,
        "history": "La r\u00e9sidence Le Lub\u00e9ron, situ\u00e9e \u00e0 Saint-Priest (69) et construite en 1957, comprend 4 b\u00e2timents r\u00e9partis en 84 logements construits entre 1974 et 1979. Plut\u00f4t que de r\u00e9aliser un simple ravalement, les copropri\u00e9taires se sont demand\u00e9 s\u2019il \u00e9tait opportun d\u2019int\u00e9grer d\u2019autres post de travaux afin d\u2019am\u00e9liorer la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents tr\u00e8s \u00e9nergivores (\u00e9tiquette F) et b\u00e9n\u00e9ficier de subventions de la M\u00e9tropole de Lyon.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique suivi d\u2019une mission de ma\u00eetrise d\u2019oeuvre \ncompl\u00e8te sur les lots techniques : Thermique & Fluides",
        "thermal_envelope": "- Remplacement des fen\u00eatres des escaliers et des portes des halls d\u2019entr\u00e9e\n- Isolation des planchers bas\n- Isolation par l\u2019ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades et pignons hors loggias\n- R\u00e9novation de la ventilation : passage \u00e0 une ventilation hygror\u00e9glable\n- Travaux de d\u00e9samiantage et \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des terrassons",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [394, 395, 396]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 168,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-03T14:48:33.740Z",
        "date_modified": "2020-02-03T14:48:33.740Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "R\u00e9sidence Mille",
        "place": "SDC R\u00e9sidence Mille, 69100 VILLEURBANNE",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 80,
        "calculation_method": 5,
        "history": "La r\u00e9sidence Mille comportant 48 logements a \u00e9t\u00e9 construite dans les ann\u00e9es 70. Elle faisait face \u00e0 de nombreuses probl\u00e9matiques : absence d\u2019isolation, les fa\u00e7ades n\u2019\u00e9taient plus \u00e9tanches \u00e0 l\u2019air, le syst\u00e8me de chauffage collectif au gaz \u00e9tait vieillissant, syst\u00e8me de ventilation hors d\u2019usage. Lors de l\u2019audit \u00e9nerg\u00e9tique, S\u00e9nova a trouv\u00e9 des solutions et la copropri\u00e9t\u00e9 a pris conscience qu\u2019il \u00e9tait int\u00e9ressant d\u2019engager une r\u00e9novation globale et performante de son b\u00e2ti.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetrise d\u2019oeuvre compl\u00e8te Thermique & Fluides  + Economie de la construction + OPC \nR\u00e9novation globale et performante (BBC)",
        "thermal_envelope": "- La r\u00e9novation des fa\u00e7ades avec ITE totale ;\n- Isolation du plancher bas : plafond des garages privatifs et vide ordures\n- Isolation de la toiture terrasse par l\u2019ext\u00e9rieur et reprise de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9\n- Remplacement des fen\u00eatres simple vitrage\n- Raccordement au r\u00e9seau de chaleur urbain avec cr\u00e9ation d\u2019une sous-station en sous-sol\n- Installation de robinets thermostatiques et changement de la pompe de chauffage",
        "system": "- Mise en place d'une ventilation hybride : en effet, les locataires se plaignent d'humidit\u00e9 dans certains logements ;\n- Transformation du collectif fioul en r\u00e9seau de chaleur urbain CPCU",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [397, 398, 399]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 169,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-03T15:50:58.712Z",
        "date_modified": "2020-02-03T15:50:58.712Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "Le Lib\u00e9ration",
        "place": "34 avenue de la lib\u00e9ration, 69300 Caluire & Cuire",
        "label": null,
        "year": 2017,
        "consumption_before": 203,
        "consumption_after": 118,
        "calculation_method": 5,
        "history": "La copropri\u00e9t\u00e9 Le Lib\u00e9ration est situ\u00e9e en plein centre de Caluire (69). Les fa\u00e7ades \u00e9taient vieillissantes, avec des \u00e9clats de b\u00e9ton et des fers apparents, ce qui rendait indispensable la r\u00e9alisation d\u2019un ravalement. Quitte \u00e0 faire un ravalement, le conseil syndical souhaitait \u00e9tudier la possibilit\u00e9 de faire des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie, d\u2019autant plus qu\u2019elle avait d\u00e9couvert le dispositif incitatif EcoR\u00e9nov et souhaitait en saisir l\u2019opportunit\u00e9.",
        "completed_mission": "Ma\u00eetrise d\u2019oeuvre compl\u00e8te - Mandataire\nBET Thermique & Fluides",
        "thermal_envelope": "- Isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades (ITE)\n- Remplacement des gardes corps et menuiseries des parties communes\n- Remplacement des rev\u00eatements des sols durs\n- Reprise d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des casquettes des entr\u00e9es hormis sur le b\u00e2timent A\n- R\u00e9novation du syst\u00e8me de chauffage collectif\n- Installation de ventilations m\u00e9caniques",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [400, 401, 402]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 170,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-03T15:57:30.498Z",
        "date_modified": "2020-02-03T15:57:30.498Z",
        "professional": 75,
        "production_name": "Atrium",
        "place": "7-11bis rue du Professeur Sysley, 69003 Lyon",
        "label": "null",
        "year": 2015,
        "consumption_before": 203,
        "consumption_after": 118,
        "calculation_method": 5,
        "history": "Les fa\u00e7ades de la R\u00e9sidence L\u2019Atrium \u00e9taient vieillissantes. D\u2019autre part, la copropri\u00e9t\u00e9 avait une r\u00e9elle volont\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer le confort des occupants et de r\u00e9duire les charges de chauffage. Elle a fait le choix de faire r\u00e9aliser un audit \u00e9nerg\u00e9tique pour \u00e9tudier les opportunit\u00e9s d\u2019embarquer des travaux suppl\u00e9mentaires afin de gagner en performance \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique suivi d\u2019une mission de ma\u00eetrise d\u2019oeuvre pour la r\u00e9novation de la ventilation collective",
        "thermal_envelope": "- Ravalement des fa\u00e7ades avec isolation thermique par l\u2019ext\u00e9rieur\n- R\u00e9novation de la ventilation : passage \u00e0 un syst\u00e8me de ventilation hygror\u00e9glable type B",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [403, 404, 405]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 171,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-10T07:12:59.466Z",
        "date_modified": "2020-02-10T07:12:59.466Z",
        "professional": 80,
        "production_name": "Demaison",
        "place": "69100 Villeurbanne",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 273,
        "consumption_after": 72,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation complexe d'une maison de ville avec plusieurs mitoyennet\u00e9s et peu de compacit\u00e9.\r\nR\u00e9novation lourde avec pr\u00e9sence d'un architecte",
        "completed_mission": "Audit, conseil, calculs thermiques, aide \u00e0 l'optimisation",
        "thermal_envelope": "Mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s",
        "system": "Po\u00eale \u00e0 bois\r\nVMC Simple flux",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Visite organis\u00e9e par ALEC 69 le 13/07/2019",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [406]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 172,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-14T16:06:51.811Z",
        "date_modified": "2020-02-14T16:06:51.811Z",
        "professional": 119,
        "production_name": "Maitrise d'oeuvre - r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique copropri\u00e9t\u00e9 Lauriau-Gaillard",
        "place": "14ter rue Lauriau, 93100 MONTREUIL",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2016,
        "consumption_before": 200,
        "consumption_after": 94,
        "calculation_method": 6,
        "history": "La copropri\u00e9t\u00e9 se situe dans un tissu urbain dense au centre de Montreuil. La r\u00e9habilitation des 2 b\u00e2timents, construits avec des fa\u00e7ades en b\u00e9ton banch\u00e9 non isol\u00e9es et des menuiseries \u00e0 simple vitrage \u00e0 cadre m\u00e9tallique, s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche engag\u00e9e depuis 2010 par la copropri\u00e9t\u00e9 qui est intervenue de mani\u00e8re diffuse sur son patrimoine. Un audit architectural et thermique, d\u00e9but\u00e9 en 2013, a donn\u00e9 corps \u00e0 un projet de r\u00e9novation globale atteignant une consommation \u00e9nerg\u00e9tique r\u00e9duite \u00e0 94 kWh/m\u00b2.an.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te de Maitrise d'oeuvre compris diagnostic des existants, consultation des entreprises et suivi de la performance \u00e9nerg\u00e9tique apr\u00e8s travaux.\r\nP\u00e9rim\u00e8tre des travaux : Isolation thermique des murs par l\u2019ext\u00e9rieur, remplacement collectif des fen\u00eatres, volets et isolation des coffres, r\u00e9paration des balcons et garde-corps, isolation du plancher bas. Am\u00e9lioration de la ventilation et du chauffage, d\u00e9senfumage des cages d\u2019escaliers et mise en s\u00e9curit\u00e9 des toitures.",
        "thermal_envelope": "Isolation thermique des fa\u00e7ades et pignons par l\u2019ext\u00e9rieur : 12 cm de polystyr\u00e8ne expans\u00e9 par fixation m\u00e9canique et finition enduit (R = 3,8 m\u00b2.K/W) avec retour d\u2019isolant (30mm).\r\nRemplacement des fen\u00eatres ant\u00e9rieures \u00e0 2004 : doubles vitrages 4/16/4 lame d\u2019argon et faible \u00e9missivit\u00e9 (Ug = 1,1 W/m.K) sur cadre aluminium \u00e0 rupteur de pont thermique (Uw <1,6 W/m\u00b2.K).\r\nIsolation du plancher bas : flocage de laine min\u00e9rale sur 11,7 cm (R = 3 m\u00b2.K/W).",
        "system": "Am\u00e9lioration de la Ventilation M\u00e9canique Contr\u00f4l\u00e9e : bouches d\u2019extraction hygror\u00e9glables et caissons d\u2019extraction basse consommation \u00e0 vitesse variable en toiture, mise en place de vannes d\u2019\u00e9quilibrage sur le circuit de distribution de chauffage,",
        "airtightness_test_result": "Q4Pa-surf en m3/(h.m\u00b2) : 1,55",
        "other_information": "Laur\u00e9at de l'appel \u00e0 projet \"copropri\u00e9t\u00e9 durable\".\r\nEtude technico-\u00e9conomique pour la mise en place d'isolants biosourc\u00e9s\r\nBilan \u00e9nergie grise du projet de r\u00e9novation\r\nProjet de travaux vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 des 53 copropri\u00e9taires",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [408, 409, 410, 411, 412]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 173,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-14T16:23:53.539Z",
        "date_modified": "2020-02-14T16:23:53.539Z",
        "professional": 119,
        "production_name": "Maitrise d'oeuvre - R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique copropri\u00e9t\u00e9 Lamartine-Stalingrad",
        "place": "Pr\u00e9-Saint-Gervais",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 229,
        "consumption_after": 101,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La copropri\u00e9t\u00e9 s'est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de r\u00e9novation de son patrimoine en 2015 par la r\u00e9alisation d'un audit \u00e9nerg\u00e9tique et architectural. Cet audit global a mis en avant le potentiel de r\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ainsi que leur revalorisation architecturale, dans le respect des capacit\u00e9s financi\u00e8res des copropri\u00e9taires. La copropri\u00e9t\u00e9 poursuit en phase conception avec l'\u00e9quipe de Maitrise d'oeuvre qui d\u00e9veloppe un projet ambitieux avec une diminution de 57% des charges \u00e9nerg\u00e9tiques.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te de Maitrise d'oeuvre compris diagnostic des existants. Etude thermique avant/apr\u00e8s travaux actualis\u00e9e tout au long du projet",
        "thermal_envelope": "Isolation thermique des fa\u00e7ades par l\u2019ext\u00e9rieur, remplacement collectif des fen\u00eatres simple vitrage, r\u00e9fection des \u00e9tanch\u00e9it\u00e9s de toiture avec isolation",
        "system": "mise en \u0153uvre d'une ventilation hygror\u00e9glable hybride et basse pression, changement d'\u00e9nergie (fioul au gaz) avec r\u00e9novation de chaufferie.",
        "airtightness_test_result": "Q4Pa surf =1,25 m3/(h.m\u00b2)",
        "other_information": "La situation de la copropri\u00e9t\u00e9 et le projet lui permettent de s'inscrire dans les dispositifs d'aides collectifs incitatifs : Copro Durable (R\u00e9gion IDF) et Habiter Mieux Copropri\u00e9t\u00e9 (ANAH). Les travaux ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s par les copropri\u00e9taires en novembre 2017 et se sont achev\u00e9s d\u00e9but 2019.",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [413, 416, 417, 414, 415]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 174,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-24T09:16:37.259Z",
        "date_modified": "2020-02-24T09:16:37.259Z",
        "professional": 86,
        "production_name": "R\u00e9novation BBC + Extension ossature bois maison",
        "place": "Saint Priest",
        "label": null,
        "year": 2019,
        "consumption_before": 245,
        "consumption_after": 96,
        "calculation_method": null,
        "history": "Les propri\u00e9taires ont achet\u00e9 fin 2018 une maison de 86 m2 .Ils ont voulu la r\u00e9nover \u00e9nerg\u00e9tiquement et l'\u00e9tendre de 50 m\u00b2. Apr\u00e8s l'audit \u00e9nerg\u00e9tique , ils ont d\u00e9cid\u00e9 de faire une r\u00e9novation BBC globale incluant l'extension .\r\nIls ont fait appel au Ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre Batipassif sp\u00e9cialis\u00e9 en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents . \r\nLa solution d\u2019une extension en ossature bois plus rapide correspondait \u00e0 leurs attentes techniques et financi\u00e8res .Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 la RT2012.",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique conforme au cahier des charges Ecor\u00e9no'v\r\nMaitrise d'\u0153uvre compl\u00e8te du chantier de r\u00e9novation BBC de la maison existante ma\u00e7onn\u00e9e et de l'extension ossature bois neuve.",
        "thermal_envelope": "Fen\u00eatres bois double vitrage 4/16/4 Argon Uw = 1,3 W/m\u00b2.K  avec BSO alu , porte d\u2019entr\u00e9e Ud = 1,7 W/m\u00b2.K .\r\nIsolation plafond combles perdus avec 45 cm de ouate de cellulose R = 9,2\r\nIsolation murs par l'ext\u00e9rieur avec 14,5 cm de laine de bois R = 3,7",
        "system": "VMC Hygro B dans les combles \r\nBallon ECS thermodynamique 250 L dans le garage\r\nPo\u00eale bois granules 10 kW dans le salon au RDC",
        "airtightness_test_result": "Pas de test d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9",
        "other_information": "Dur\u00e9e du chantier r\u00e9duite \u00e0 6 mois avec l'extension neuve",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [418]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 175,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-24T10:51:25.235Z",
        "date_modified": "2020-02-24T10:51:25.235Z",
        "professional": 91,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique d'une villa",
        "place": "Aveizieux",
        "label": null,
        "year": 2019,
        "consumption_before": 418,
        "consumption_after": 141,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Cette villa date des ann\u00e9es 1975 et n'avait pas profit\u00e9 de travaux d'am\u00e9lioration depuis sa construction. Son propri\u00e9taire souhaitait am\u00e9liorer le confort thermique afin d'en profiter comme r\u00e9sidence secondaire, puis d'y am\u00e9nager d\u00e9finitivement dans quelques ann\u00e9es. L'effort s'est concentr\u00e9 sur l'isolation des combles, le remplacement de la ventilation, le remplacement des menuiseries, et l'installation d'un po\u00eale \u00e0 granul\u00e9s.",
        "completed_mission": "Mission de conception et de suivi de chantier (ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre).",
        "thermal_envelope": "Murs en moellons avec doublage isolant + briquette int\u00e9rieur, conserv\u00e9 en l'\u00e9tat.\r\nPlancher bas sur garage en b\u00e9ton avec isolation polystyr\u00e8ne 12cm, conserv\u00e9 en l'\u00e9tat.\r\nMenuiseries bois d'origine remplac\u00e9es par des ch\u00e2ssis aluminium \u00e0 rupture de ponts thermiques et double vitrage Uw = 1,4.\r\nIsolation des combles par 30 cm de ouate de cellulose R=7.",
        "system": "Ventilation double-flux 90% de rendement.\r\nPo\u00eale \u00e0 granul\u00e9s 90% de rendement + 2 radiateurs \u00e9lectriques.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [419]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 176,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-25T10:34:50.288Z",
        "date_modified": "2020-02-25T10:34:50.288Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Le Diamant - 96 logements",
        "place": "36 rue Pasteur - Caluire",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 132,
        "consumption_after": 75,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation globale concernant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9fection du syst\u00e8me de chauffage et de ventilation, le remplacement des portes d'all\u00e9es et des garde-corps des balcons.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du Diagnostic au suivi du chantier.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [421, 422, 423, 424, 425]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 177,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-25T10:35:15.875Z",
        "date_modified": "2020-02-25T10:35:15.875Z",
        "professional": 89,
        "production_name": "RENOVATION FERME \u00a8PISE",
        "place": "ROMANS",
        "label": null,
        "year": 2019,
        "consumption_before": 315,
        "consumption_after": 55,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Dans le cadre d'une reconversion professionnelle, les clients ont souhait\u00e9 s'investir dans la r\u00e9novation de la ferme familiale.\nLes clients ont souhait\u00e9 s'entourer d'un professionnel sp\u00e9cialis\u00e9 dans le b\u00e2ti ancien car les mat\u00e9riaux constitutifs de la ferme sont divers et vari\u00e9s (pis\u00e9, vieux b\u00e9ton, galets...)",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique, analyse des pathologies li\u00e9es \u00e0 l'humidit\u00e9 et propositions de solutions techniques de r\u00e9novation adapt\u00e9es aux mat\u00e9riaux anciens.\nConception des solutions de chauffage/ECS/ventilation",
        "thermal_envelope": "Isolation par l'int\u00e9rieur en laine de bois et frein vapeur hygrovariable\nEnduits perm\u00e9ables",
        "system": "Pompe \u00e0 chaleur r\u00e9versible et Poele \u00e0 bois granul\u00e9s",
        "airtightness_test_result": "pas de test d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 pour l'instant",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [420]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 178,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-25T10:43:10.883Z",
        "date_modified": "2020-02-25T10:43:10.883Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence le Saint Hubert - 29 logements",
        "place": "21 chemin de Charri\u00e8re Blanche - Ecully",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 177,
        "consumption_after": 88,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation globale concernant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9fection des toitures, du syst\u00e8me de chauffage et de ventilation, et le remplacement des ch\u00e2ssis des parties communes.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [426, 427, 428, 429]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 179,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-25T10:48:12.643Z",
        "date_modified": "2020-02-25T10:48:12.643Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Le Gai Vallon - 111 logements",
        "place": "107 avenue B. Buyer - Lyon 05",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 145,
        "consumption_after": 80,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation globale concernant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9fection des toitures, du syst\u00e8me de chauffage et de ventilation.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [432, 433, 434, 430, 431]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 180,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-25T10:54:02.713Z",
        "date_modified": "2020-02-25T10:54:02.713Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Les Hauts de Caluire - 60 logements",
        "place": "19 av. G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle - Caluire",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 163,
        "consumption_after": 83,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation globale concernant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9fection des toitures, du syst\u00e8me de chauffage et de ventilation, et le remplacement des garde-corps des balcons.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [435, 436, 437, 438, 439]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 181,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-25T11:00:19.091Z",
        "date_modified": "2020-02-25T11:00:19.091Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Le Pasteur - 24 logements",
        "place": "119 rue de la R\u00e9publique - Vaulx en Velin",
        "label": "- 35 %",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 180,
        "consumption_after": 116,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation globale concernant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9fection du syst\u00e8me de chauffage et de ventilation et l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des balcons.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 5, 3],
        "pictures": [440, 441, 442, 443, 444]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 182,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-25T11:14:51.066Z",
        "date_modified": "2020-02-25T11:14:51.066Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Les Longes - 185 logements",
        "place": "73 rue Grisard - Saint Priest",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 158,
        "consumption_after": 86,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation globale concernant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9fection des toitures, du syst\u00e8me de chauffage et de ventilation, le remplacement des portes d'all\u00e9es et des garde-corps des balcons.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 5, 3],
        "pictures": [448, 449, 445, 446, 447]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 183,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-25T11:22:31.016Z",
        "date_modified": "2020-02-25T11:22:31.016Z",
        "professional": 77,
        "production_name": "R\u00e9sidence Le Bellemain - 54 logements",
        "place": "207 av. B. Buyer - Lyon 05",
        "label": "- 35 %",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 162,
        "consumption_after": 102,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Suite \u00e0 l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, la copropri\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide d'une r\u00e9novation globale concernant l'isolation par l'ext\u00e9rieur des fa\u00e7ades, la r\u00e9fection des toitures et du syst\u00e8me de ventilation.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te : du diagnostic au suivi de chantier.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [450, 451, 452, 453, 454]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 184,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-28T09:25:35.583Z",
        "date_modified": "2020-02-28T09:25:35.583Z",
        "professional": 107,
        "production_name": "R\u00e9novation-extension d'une maison individuelle",
        "place": "CRAPONNE",
        "label": "null",
        "year": 2020,
        "consumption_before": 360,
        "consumption_after": 90,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Au stade d'Avant-Projet pour l'instant avec un travail pr\u00e9liminaire sur le besoin de chauffage et un travail conjoint avec l'architecte et le ma\u00eetre d'ouvrage sur le stockage solaire, le projet vise un haut niveau d'autonomie ...\r\nL'objectif est de diviser par 4 les consommations.",
        "completed_mission": "Mission d'\u00e9tudes thermiques (STD et r\u00e9glementaire et conseils au ma\u00eetre d'ouvrage)",
        "thermal_envelope": "Isolation par l'ext\u00e9rieur pour l'existant et ossature bois pour l'extension.",
        "system": "Solaire thermique avec appoint \u00e9lectrique/gaz (non d\u00e9fini \u00e0 ce stade)",
        "airtightness_test_result": "Inconnu \u00e0 ce stade",
        "other_information": "Projet en cours d'\u00e9tude ...",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [456]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 185,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-28T13:41:42.355Z",
        "date_modified": "2020-02-28T13:41:42.355Z",
        "professional": 95,
        "production_name": "Maison bois et paille",
        "place": "Pr\u00e9vessin Moens",
        "label": "N\u00e9ant",
        "year": 2019,
        "consumption_before": null,
        "consumption_after": 61,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Nos clients souhaitaient une maison \u00e0 leur image,respectueuse de l'environnement, avec un maximum de mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s et tr\u00e8s confortable.\nNous les avons orient\u00e9s vers une construction ossature bois et remplissage isolant Paille, aussi bien en mur qu'en toiture.\nL'environnement montagnard et bois\u00e9 de la parcelle a amen\u00e9 un travail de r\u00e9flexion de l'architecte (sarl Biotopiste) orient\u00e9 vers un bardage bois en parement ext\u00e9rieur.",
        "completed_mission": "Mission d'\u00e9conomie de la construction, prescription des mat\u00e9riaux en accord avec les souhaits du client et ma\u00eetrise d'oeuvre d'ex\u00e9cution.",
        "thermal_envelope": "Isolant paille entre montant d'ossature bois (murs et toiture) et doublage p\u00e9riph\u00e9rique pour passage des r\u00e9seaux en Biofib trio 45 mm",
        "system": "VMC DF Nylan sur puits canadien et bypass\nEau chaude solaire  coupl\u00e9e \u00e0 la VMC DF\nPo\u00eale mixte granul\u00e9s et b\u00fbche",
        "airtightness_test_result": "Q4 : 0.52 m3/(h.m\u00b2)",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [457]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 186,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-28T14:07:33.602Z",
        "date_modified": "2020-02-28T14:07:33.602Z",
        "professional": 90,
        "production_name": "R\u00e9novation Passive Enerphit d'une maison ann\u00e9es 60",
        "place": "SAINTE CONSORCE",
        "label": "ENERPHIT (PassivHaus)",
        "year": 2020,
        "consumption_before": 200,
        "consumption_after": 22,
        "calculation_method": 4,
        "history": "R\u00e9novation en cours d'une maison de 1969 en b\u00e9ton et r\u00e9am\u00e9nagement int\u00e9rieur.",
        "completed_mission": "Prestation en offre globale de travaux en Contractant g\u00e9n\u00e9ral (Mission cl\u00e9 en main regroupant la ma\u00eetrise d'oeuvre et les travaux avec engagement sur prix et d\u00e9lais).",
        "thermal_envelope": "Isolation par l'ext\u00e9rieur\nIsolation des combles en ouate de cellulose\nIsolation du plancher bas en polyur\u00e9thane projet\u00e9\nMenuiseries bois triple vitrage",
        "system": "Pompe \u00e0 chaleur Air/Eau sur plancher chauffant\nVentilation double flux.",
        "airtightness_test_result": "n50 vis\u00e9 < 1 vol/h",
        "other_information": "R\u00e9ception pr\u00e9vue en Ao\u00fbt 2020",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [464, 463]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 187,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-02T17:30:45.663Z",
        "date_modified": "2020-03-02T17:30:45.663Z",
        "professional": 112,
        "production_name": "R\u00e9novation r\u00e9sidence Londres 2",
        "place": "Rillieux-la-Pape",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 124,
        "consumption_after": 80,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence est de 1967, avec 1 b\u00e2timent de 31 logements.\r\n\r\nNous avons r\u00e9alis\u00e9 les \u00e9tudes de maitrise d\u2019\u0153uvre en 2018, avec nos partenaires et un programme de travaux pour atteindre le niveau BBC r\u00e9novation (aides Ecor\u00e9nov) : isolation des fa\u00e7ades (hors loggias), isolation des planchers bas, installation d'une ventilation m\u00e9canis\u00e9e basse pression hygror\u00e9glable, calorifugeage des r\u00e9seaux de chauffage/ ECS.\r\n\r\nLes travaux ont d\u00e9marr\u00e9 mi-2019 et doivent se terminer d\u00e9but 2020.",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie thermique (pour valider l'atteindre des r\u00e9sultats \u00e9nerg\u00e9tiques).\r\n\r\nMaitrise d'oeuvre \u00e9tudes et suivi d'ex\u00e9cution des lots ventilation (installation d'une ventilation m\u00e9canis\u00e9e basse pression hygror\u00e9glable) et chauffage (calorifugeage des canalisations).",
        "thermal_envelope": "Fa\u00e7ades isol\u00e9es par l'ext\u00e9rieur avec isolant polystyr\u00e8ne sous enduit.\r\nPlanchers bas isol\u00e9s en sous-face par laine min\u00e9rale projet\u00e9e.",
        "system": "Ventilation m\u00e9canis\u00e9e hygror\u00e9glable avec caissons basse pression.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "Dossier Ecor\u00e9nov (niveau exemplaire BBC r\u00e9novation)",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [474, 475, 476, 477]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 188,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-04T22:11:28.500Z",
        "date_modified": "2020-03-04T22:11:28.500Z",
        "professional": 87,
        "production_name": "MAISON DU PRESSOIR",
        "place": "BIOL",
        "label": "null",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 84,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Le terrain relativement pentu \u00e0 permis l'implantation de cette maison : un niveau d'habitation en ossature bois sur un sous-sol semi-enterr\u00e9.\nLa compacit\u00e9 du volume, les isolants employ\u00e9s (fibre de bois et ouate de cellulose) ainsi que les occultations r\u00e9glables assurent un confort d'\u00e9t\u00e9 sans climatisation.\nUne terrasse bien proportionn\u00e9e rend l'abord de cette maison agr\u00e9able.",
        "completed_mission": "Conception et suivi du chantier.",
        "thermal_envelope": "Plancher sur sous-sol isolation panneau polyur\u00e9thane TMS 80 mm\nMurs Ossature bois isolation fibre de bois 220 mm\nToiture isolation en comble perdu ouate de cellulose 400 mm\nMenuiseries bois double vitrage 4/16/4",
        "system": "1 po\u00eale granules de bois 6 kW rendement 85.70%\n3 panneaux rayonnants \u00e9lectriques 750 W\n1 s\u00e8che-serviette \u00e9lectrique 300 W\nventilation simple flux hygror\u00e9glable de type B\neau chaude sanitaire  ballon thermodynamique sur air extrait de la VMC",
        "airtightness_test_result": "0,24 m\u00b3/(h.m\u00b2) sous 4 Pa",
        "other_information": "Compte tenu de l'orientation des toitures, la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 pourrait \u00eatre encore baiss\u00e9e par la pose de capteurs solaires thermiques pour la production d'eau chaude sanitaire.",
        "usage_integrated": [1, 4, 3],
        "pictures": [478, 480, 481, 479]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 189,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-05T10:41:02.784Z",
        "date_modified": "2020-03-05T10:41:02.784Z",
        "professional": 87,
        "production_name": "MAISON",
        "place": "ARS SUR FORMANS",
        "label": null,
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Une maison neuve de plein-pied, en ossature bois, qui s'adosse \u00e0 un ensemble b\u00e2ti pr\u00e9existant au Nord et qui est bord\u00e9 \u00e0 l'Est par un grand hangars : c'est le contexte d'une maison de ville, \u00e0 la fois innovante et respectueuse de l'environnement urbain historique dans laquelle elle s'ins\u00e8re. Le projet int\u00e8gre un local dont les murs en pis\u00e9 r\u00e9nov\u00e9s deviennent le cellier de la maison.",
        "completed_mission": "permis de construire (consultation en cours)",
        "thermal_envelope": "Plancher sur sous-sol isolation panneau polyur\u00e9thane TMS 100 mm\nMurs Ossature bois isolation fibre de bois 220 mm\nMurs Pis\u00e9 (terrre) + enduit chaux-chanvre 30 mm (R=0,46) local tampon\nToiture isolation en comble perdu ouate de cellulose 420 mm\nMenuiseries bois double vitrage 4/16/4",
        "system": "1 po\u00eale granules de bois de 5 \u00e0 6 kW\n3 panneaux rayonnants \u00e9lectriques 500 W\n1 s\u00e8che-serviette \u00e9lectrique 500 W\nventilation simple flux hygror\u00e9glable de type B\nCapteurs solaires thermiques 4 m2 pour la production d\u2019eau chaude sanitaire",
        "airtightness_test_result": "non r\u00e9alis\u00e9. Objectif 0,60 m3/(h.m2)",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [482]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 190,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-06T12:31:50.016Z",
        "date_modified": "2020-03-06T12:31:50.016Z",
        "professional": 94,
        "production_name": "R\u00e9novation BBC et extension d\u2019unemaison individuelle des ann\u00e9es 1930",
        "place": "Caluire-et-Cuire",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 350,
        "consumption_after": 79,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Maison  en  gros  b\u00e9ton  et  m\u00e2chefer  construite  en  1931  dans  un  quartier  r\u00e9sidentiel,  a  fait  l\u2019objet  d\u2019une  acquisition  en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2019. La maison n\u2019ayant pas fait l\u2019objet de travaux de r\u00e9novation depuis plus de 30 ans, les nouveaux propri\u00e9taires ont souhait\u00e9 en d\u00e9truire une partie, r\u00e9aliser une extension et r\u00e9nover la partie existante afin d\u2019am\u00e9liorer le confort, et r\u00e9duire les consommations d\u2019\u00e9nergie.",
        "completed_mission": "Missions r\u00e9alis\u00e9es en tant que contractant g\u00e9n\u00e9ral. \r\nISOLATION\u2022 du plancher bas par,  des murs par l\u2019ext\u00e9rieur avec 16 cm de laine de bois, de la toiture\r\nMENUISERIES: Remplacement des anciennes fen\u00eatres par des menuiseries bois en double vitrage (Uw = 1,4 W/m2.K), et remplacement de la porte pali\u00e8re par une porte en bois isol\u00e9e\r\nChangements des EQUIPEMENTS: chaudi\u00e8re gaz, ventilation double flux, po\u00eale \u00e0 b\u00fbches",
        "thermal_envelope": "ISOLATION: plancher bas : 12 cm de polyur\u00e9thane projet\u00e9 (R = 5,61 m\u00b2.K/W)\r\nmurs par l\u2019ext\u00e9rieur avec 16 cm de laine de bois (R = 4 m\u00b2.K/W), sauf pour la partie basse isol\u00e9e avec 12 cm de polystyr\u00e8ne expans\u00e9 sur environ 50 cm (R = 3,88 m\u00b2.K/W)\r\ntoiture : 20 cm de ouate de cellulose dans les combles perdus, et cr\u00e9ation d\u2019un faux-plafond avec 20 cm d\u2019isolant biosourc\u00e9 Biofib (R total = 12,7 m\u00b2.K/W) \r\nMENUISERIES: bois double vitrage (Uw = 1,4 W/m2.K), porte en bois isol\u00e9e",
        "system": "EQUIPEMENTS: \r\nRemplacement de la vieille chaudi\u00e8re gaz par une nouvelle chaudi\u00e8re \u00e0 condensation et mise en place de robinets thermostatiques pour les radiateurs, \r\nMise en place d\u2019une ventilation double flux, \r\nInstallation d\u2019un po\u00eale \u00e0 b\u00fbches de 5 kW labellis\u00e9 Flamme Verte 7*",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [483, 484]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 191,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-06T14:45:12.379Z",
        "date_modified": "2020-03-06T14:45:12.379Z",
        "professional": 110,
        "production_name": "R\u00e9novation BBC et extension d\u2019unemaison individuelle des ann\u00e9es 1930",
        "place": "Caluire-et-Cuire",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 350,
        "consumption_after": 89,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Maison  en  gros  b\u00e9ton  et  m\u00e2chefer  construite  en  1931  dans  un  quartier  r\u00e9sidentiel,  a  fait  l\u2019objet  d\u2019une  acquisition  en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2019. La maison n\u2019ayant pas fait l\u2019objet de travaux de r\u00e9novation depuis plus de 30 ans, les nouveaux propri\u00e9taires ont souhait\u00e9 en d\u00e9truire une partie, r\u00e9aliser une extension et r\u00e9nover la partie existante afin d\u2019am\u00e9liorer le confort, et r\u00e9duire les consommations d\u2019\u00e9nergie.",
        "completed_mission": "Missions d'architectes. Conception de l'extension et de la r\u00e9habilitation globale. \r\nISOLATION\u2022 du plancher bas par,  des murs par l\u2019ext\u00e9rieur avec 16 cm de laine de bois, de la toiture \r\nMENUISERIES: Remplacement des anciennes fen\u00eatres par des menuiseries bois en double vitrage (Uw = 1,4 W/m2.K), et remplacement de la porte pali\u00e8re par une porte en bois isol\u00e9e\r\nChangements des EQUIPEMENTS: chaudi\u00e8re gaz, ventilation double flux, po\u00eale \u00e0 b\u00fbches",
        "thermal_envelope": "plancher bas : 12 cm de polyur\u00e9thane projet\u00e9 (R = 5,61 m\u00b2.K/W)\r\nmurs par l\u2019ext\u00e9rieur avec 16 cm de laine de bois (R = 4 m\u00b2.K/W), sauf pour la partie basse isol\u00e9e avec 12 cm de polystyr\u00e8ne expans\u00e9 sur environ 50 cm (R = 3,88 m\u00b2.K/W)\r\ntoiture : 20 cm de ouate de cellulose dans les combles perdus, et cr\u00e9ation d\u2019un faux-plafond avec 20 cm d\u2019isolant biosourc\u00e9 Biofib (R total = 12,7 m\u00b2.K/W) \r\n   MENUISERIES: bois double vitrage (Uw = 1,4 W/m2.K), porte en bois isol\u00e9e",
        "system": "EQUIPEMENTS: \r\nRemplacement de la vieille chaudi\u00e8re gaz par une nouvelle chaudi\u00e8re \u00e0 condensation et mise en place de robinets thermostatiques pour les radiateurs, \r\nMise en place d\u2019une ventilation double flux, \r\nInstallation d\u2019un po\u00eale \u00e0 b\u00fbches de 5 kW labellis\u00e9 Flamme Verte 7*",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [485, 486, 487]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 192,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-09T14:26:32.389Z",
        "date_modified": "2020-03-09T14:26:32.389Z",
        "professional": 88,
        "production_name": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique maison individuelle",
        "place": "Saint Germain au Mont d'Or",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 266,
        "consumption_after": 117,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Maison dans le centre bourg du village",
        "completed_mission": "Audit global architectural et \u00e9nerg\u00e9tique  pour une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
        "thermal_envelope": "Surisolation de la toiture et des murs en agglo\ncorrection thermique sur les murs en pierre",
        "system": "chaudi\u00e8re gaz \nsurventilation naturelle",
        "airtightness_test_result": "non effectu\u00e9",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5, 6],
        "pictures": [497, 558, 559]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 193,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-25T20:39:40.340Z",
        "date_modified": "2020-03-25T20:39:40.340Z",
        "professional": 121,
        "production_name": "Le Couloud",
        "place": "V\u00e9nissieux",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 166,
        "consumption_after": 79,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence \"Le Couloud\" fait partie d\u2019un ensemble immobilier caract\u00e9ristique de son \u00e9poque (1960-1970). Elle est marqu\u00e9e par l'architecture de l'\u00e9poque et diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments greff\u00e9s qui nuisent \u00e0 son image.\r\nLes enjeux majeurs de cette r\u00e9habilitation sont de :\r\n- Requalifier les espaces ext\u00e9rieurs proches (pied de fa\u00e7ades), fortement marqu\u00e9s par des \u00e9l\u00e9ments architecturaux dat\u00e9s\r\n- R\u00e9duire les charges et am\u00e9liorer le confort des locataires objectif BBC r\u00e9novation",
        "completed_mission": "DIAG-ESQ / APS-APD / PRO-DCE\r\nen tant que salari\u00e9e de l'agence AAMCO Architecture, Architecte du projet",
        "thermal_envelope": "- Isolation thermique ext\u00e9rieure laine de roche\r\n- Isolation et \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des toitures terrasses\r\n- Remplacement des menuiseries ext\u00e9rieures",
        "system": "- ITE dans ossature + bardage c\u00f4t\u00e9 rues\r\n- ITE enduit c\u00f4t\u00e9 balcons\r\n- Remplacement des menuiseries ext\u00e9rieures\r\n- R\u00e9am\u00e9nagement complet des halls d'entr\u00e9e\r\n- Remplacement des gardes-corps et mise en place de claustras c\u00f4t\u00e9 balcons\r\n- Travaux dans les logements : sanitaires, portes int\u00e9rieures, portes pali\u00e8res\r\n- D\u00e9molition partielle\r\n- Nombreux sujets autour de l'amiante",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "ma\u00eetre d\u2019ouvrage : SACOVIV\r\narchitecte :   AAMCO Architectures\r\nsurface de plancher :17.388 m2\r\nmontant de travaux :11 M\u20ac soit 633 \u20acHT/m2\r\nchantier en cours / site occup\u00e9",
        "usage_integrated": [1, 4, 3],
        "pictures": [499, 500, 501]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 194,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-25T20:45:06.696Z",
        "date_modified": "2020-03-25T20:45:06.696Z",
        "professional": 121,
        "production_name": "No\u00ebl Blacet",
        "place": "Saint-\u00c9tienne",
        "label": "THPE r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 234,
        "consumption_after": 149,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence No\u00ebl Blacet est situ\u00e9e sur les hauteurs de Saint-\u00c9tienne. Constitu\u00e9e de 3 b\u00e2timents distincts mais jointifs, elle pr\u00e9sente une architecture singuli\u00e8re tr\u00e8s morcel\u00e9e.\r\nLes enjeux majeurs de cette r\u00e9habilitation sont de :\r\n- simplifier l\u2019aspect des fa\u00e7ades et qualifier les espaces ext\u00e9rieurs\r\n- r\u00e9duire les charges et am\u00e9liorer le confort des locataires objectif THPE r\u00e9novation",
        "completed_mission": "DIAG-ESQ / APS-APD / PRO-DCE\r\nen tant que salari\u00e9 de l'agence AAMCO Architecture SA, architecte du projet",
        "thermal_envelope": "- Isolation thermique par l'ext\u00e9rieur laine de roche\r\n- Isolation et \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des toitures terrasse",
        "system": "- ITE enduit\r\n- Menuiseries ext\u00e9rieures / occultations\r\n- Travaux dans logements : sanitaires / cuisines / sols / \u00e9lectricit\u00e9 / portes pali\u00e8res / portes de placard\r\n- Am\u00e9lioration des espaces ext\u00e9rieurs",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "ma\u00eetre d\u2019ouvrage : ALLIADE HABITAT\r\narchitecte :   AAMCO Architectures\r\nsurface de plancher :7.263 m2\r\nmontant de travaux :2,6 M\u20ac soit 358 \u20acHT/m2\r\nchantier en site occup\u00e9",
        "usage_integrated": [1, 4, 3],
        "pictures": [504, 505, 502, 503]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 195,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-25T20:48:25.505Z",
        "date_modified": "2020-03-25T20:48:25.505Z",
        "professional": 121,
        "production_name": "Pommier 1",
        "place": "Meyzieu",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 175,
        "consumption_after": 78,
        "calculation_method": 2,
        "history": "La r\u00e9sidence Pommier 1 pr\u00e9sente une architecture typique des ann\u00e9es 60-70. Elle est morcel\u00e9e en 2 groupes b\u00e2timents distincts qui devaient initialement \u00eatre s\u00e9par\u00e9s par une rue. Cette derni\u00e8re n'a jamais vu le jour.\r\nLes enjeux majeurs de cette r\u00e9habilitation sont de :\r\n- R\u00e9unir visuellement les deux parties et proposer un am\u00e9nagement ext\u00e9rieurs coh\u00e9rent\r\n- R\u00e9duire les charges et am\u00e9liorer le confort des locataires objectif BBC r\u00e9novation",
        "completed_mission": "DIAG-ESQ / APS-APD / PRO-DCE\r\nen tant que salari\u00e9e de l'agence AAMCO Architecture SA, architecte du projet",
        "thermal_envelope": "- Isolation thermique par l'ext\u00e9rieur laine de roche\r\n- Isolation et \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des toitures terrasses",
        "system": "- Isolation Thermique par l'Ext\u00e9rieur + enduit\r\n- Isolation sous \u00e9tanch\u00e9it\u00e9\r\n- Garde-corps\r\n- Rafraichissement des communs\r\n- Travaux dans logements (sanitaires / cuisines / \u00e9lectricit\u00e9)\r\n- Am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs (r\u00e9sidentialisation)",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "ma\u00eetre d\u2019ouvrage : ALLIADE HABITAT\r\narchitecte :   AAMCO Architectures\r\nsurface de plancher :9.790 m2\r\nmontant de travaux :4,1 M\u20ac soit 419 \u20acHT/m2\r\nchantier en site occup\u00e9",
        "usage_integrated": [1, 4, 3],
        "pictures": [506, 507, 508]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 196,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-25T21:01:08.080Z",
        "date_modified": "2020-03-25T21:01:08.080Z",
        "professional": 121,
        "production_name": "les Iris",
        "place": "Bourg-l\u00e8s-Valence",
        "label": "BBC r\u00e9novation",
        "year": 2014,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Les Iris \u00e9tait une r\u00e9sidence ADOMA am\u00e9nag\u00e9e en unit\u00e9s collectives de plusieurs chambres. Les modes de vie \u00e9voluant et la population des r\u00e9sidents vieillissant, il est devenu n\u00e9cessaire de transformer les 116 chambres en 123 studios ind\u00e9pendants. La cr\u00e9ation de deux ascenseurs a n\u00e9cessit\u00e9 un regroupement des 5 cages en 2 entit\u00e9s, impliquant une r\u00e9organisation totale malgr\u00e9 les contraintes de structure. Plus de 30% des studios sont d\u00e9sormais accessibles aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.",
        "completed_mission": "DIAG-ESQ / APS-APD / PRO-DCE / EXE\r\nen tant que salari\u00e9e de l'agence AAMCO Architectures S.A., architecte du projet",
        "thermal_envelope": "- Isolation thermique par l'ext\u00e9rieur\r\n- Isolation et \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des toitures",
        "system": "- Isolation thermique par l'ext\u00e9rieur + enduit\r\n- Isolation sous \u00e9tanch\u00e9it\u00e9\r\n- R\u00e9am\u00e9nagement complet des distributions communes\r\n- R\u00e9am\u00e9nagement des chambres en studios \u00e9quip\u00e9s\r\n- Accessibilit\u00e9",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "- ma\u00eetre d\u2019ouvrage : ADOMA \r\n- architecte :   AAMCO Architectures\r\n- surface de plancher :3.780 m2\r\n- montant de travaux :4,1 M\u20ac soit 1.085 \u20acHT/m2\r\n- r\u00e9habilitation lourde\r\n- op\u00e9ration \u00e0 tiroirs (pour permettre le mouvement des r\u00e9sidents)",
        "usage_integrated": [1, 4, 3],
        "pictures": [509, 510, 511]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 199,
    "fields": {
        "date_created": "2020-04-02T11:58:31.296Z",
        "date_modified": "2020-04-02T11:58:31.296Z",
        "professional": 122,
        "production_name": "R\u00e9novation performante pavillon 1960",
        "place": "Dr\u00f4me",
        "label": "null",
        "year": 2015,
        "consumption_before": 350,
        "consumption_after": 80,
        "calculation_method": 6,
        "history": "Maison en pierres et briques  de 1959 de 91 m2 habitables avec plus de 2000 euros par an de facture de consommation de chauffage",
        "completed_mission": "Une r\u00e9novation compl\u00e8te et performante en 1 seule \u00e9tape : parois (murs, sols et combles), menuiseries, syst\u00e8mes de ventilation et chauffage\r\nR\u00e9sultat : des factures de consommation de chauffage divis\u00e9es par 4 !",
        "thermal_envelope": "MENUISERIES Avant : bois simple vitrage // Apr\u00e8s : Bois double vitrage en m\u00e9l\u00e8ze (Uw = 1.4 W/m2.K)\r\n\r\nMURS Avant aucune isolation // Apr\u00e8s : isolation ext\u00e9rieure : polystyr\u00e8ne expans\u00e9 (16cm)\r\n\r\nCOMBLES Avant : laine de verre 10cm // Apr\u00e8s : compl\u00e9ment laine de verre 20cm\r\n\r\nSOLS Avant : aucune isolation // Apr\u00e8s : isolation p\u00e9riph\u00e9rique en polystyr\u00e8ne (10 cm)+ laine de roche en sous-sol (10 cm)",
        "system": "VENTILATION Avant : naturelle // Apr\u00e8s : ventilation double flux \u00e0 r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur\r\n\r\nCHAUFFAGE Avant chaudi\u00e8re gaz // Apr\u00e8s : Chaudi\u00e8re gaz \u00e0 condensation modulante (1 \u00e0 9 kW) + ballon eau chaude 100l",
        "airtightness_test_result": "N50 en fin chantier : 2.9vol/h",
        "other_information": "Lien pour avoir plus d'infos sur ce projet :\r\nhttps://288298d9-391e-4269-913d-b2a6f80fc7f4.filesusr.com/ugd/69aa79_fa20c340f2e6477199c0bfe7e7e31203.pdf",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [513]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 200,
    "fields": {
        "date_created": "2020-04-02T14:18:50.110Z",
        "date_modified": "2020-04-02T14:18:50.110Z",
        "professional": 105,
        "production_name": "EXTENSION - R\u00c9NOVATION \u00c9NERG\u00c9TIQUE",
        "place": "CALUIRE ET CUIRE (69300)",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 217,
        "consumption_after": 97,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Client souhaitant agrandir et am\u00e9liorer les performances \u00e9nerg\u00e9tiques de son habitation existante.",
        "completed_mission": "- Conception\n- Gestion administrative (D\u00e9claration pr\u00e9alable de travaux)\n- Ma\u00eetrise d'ouvrage\n- Structure bois et couverture\n- Menuiseries int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures\n- Isolation et finitions int\u00e9rieures\n- Plomberie / Electricit\u00e9 / Chauffage / Sanitaire",
        "thermal_envelope": "- Plaque de pl\u00e2tre (13 mm)\n- Ossature m\u00e9tallique (48 mm)\n- Frein vapeur\n- Mur en ossature (145 mm)\n- Panneau OSB (12 mm)\n- Film pare-pluie\n- Litelage (22mm)\n- Bardage (21mm)",
        "system": "- Chauffage au gaz existant, remplacement des t\u00eates thermostatiques sur radiateurs\n- Installation d'un po\u00eale \u00e0 b\u00fbche\n- Installation d'une VMC simple flux micro-r\u00e9glable\n- Isolation de la sous toiture existante : Insuffl\u00e9 en vrac (R=7 m\u00b2.k/W)\n- Isolation des sous rampants existants avec panneaux EUROTOIT (R=6 m\u00b2.k/W)\n- Murs ossature bois pour extension (R=4 m.k/W) avec fibre de bois ISONAT Flex 55\n- Remplacement de toutes les menuiseries (PVC - Double vitrage HPE 4/20/4 WARM EDGE GAZ ARGON UW 1.3W",
        "airtightness_test_result": "N\u00e9ant",
        "other_information": "115 m\u00b2 habitable",
        "usage_integrated": [1, 5, 3],
        "pictures": [515, 516, 517, 518, 520]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 201,
    "fields": {
        "date_created": "2020-04-03T10:19:25.725Z",
        "date_modified": "2020-04-03T10:19:25.725Z",
        "professional": 122,
        "production_name": "R\u00e9novation Compl\u00e8te et Performante Maison B\u00e9ton de 1972",
        "place": "Lyon 5 \u00e8me Arrondissement",
        "label": "non",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 238,
        "consumption_after": 59,
        "calculation_method": 6,
        "history": "Maison de 1972 de 170m2 sur 2 niveaux. \r\n2023\u20ac (hors abonnement) de chauffage annuel. \r\nLe m\u00e9nage souffre d'inconfort en \u00e9t\u00e9 notamment dans les combles am\u00e9nag\u00e9es.",
        "completed_mission": "Une r\u00e9novation compl\u00e8te et performante en 1 seule \u00e9tape : parois (murs, sols et combles), menuiseries, syst\u00e8me de ventilation\r\n\r\nR\u00e9sultat : des factures de consommation de chauffage divis\u00e9es par 4 ! \r\n\r\nAm\u00e9lioration de la qualit\u00e9 d'air int\u00e9rieur/  Confort d'\u00e9t\u00e9, plus besoin de rafraichissement",
        "thermal_envelope": "MENUISERIES Avant: petit bois avec survitrage // Apr\u00e8s: double vitrage bois Uw = de 1.4 W/m.K\r\n\r\nMURS Avant: b\u00e9ton pr\u00e9fabriqu\u00e9 non isol\u00e9 // Apr\u00e8s: isolation par l'ext\u00e9rieur 14cm de PSE R=3,7 m2.K/W \r\n\r\nCOMBLES Avant: Habit\u00e9es, laine de verre 10cm // Apr\u00e8s: Sarking  30cm laine de chanvre / lin / coton, Cavac Biofib M2 Trio  R = 7,65 m2.K/W, d\u00e9phasage de 11,5H\r\n\r\nSOLS Avant: sur garage dalle b\u00e9ton sur hourdis +Fibralith // Apr\u00e8s: isolation 12cm de laine de verre GR32 R= 3,75  m2.K/W",
        "system": "VENTILATION Avant: simple flux // Apr\u00e8s : double flux \u00e0 haut rendement 91%\r\n\r\nCHAUDI\u00c8RE Avant: chaudi\u00e8re r\u00e9cente // Apr\u00e8s : chaudi\u00e8re conserv\u00e9e compatible car modulante bien que surdimensionn\u00e9e",
        "airtightness_test_result": "Test N50 apr\u00e8s travaux : 1,16V/h",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [519]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 202,
    "fields": {
        "date_created": "2020-04-15T14:00:26.419Z",
        "date_modified": "2020-04-15T14:00:26.419Z",
        "professional": 74,
        "production_name": "AUDIT GLOBAL",
        "place": "Lyon",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 354,
        "consumption_after": 93,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9alisation d'un passeport r\u00e9novation architecte \u00e9ligible aux subventions pr\u00e9vues pour les audits en maison individuelle.\r\nEffectu\u00e9e selon l'approche globale des Architectes de la R\u00e9novation.\r\nConstruction de plain-pied avec une compacit\u00e9 tr\u00e8s faible.\r\nSc\u00e9nario de base -30% de la d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique (isolation combles perdus, remplacement menuiseries)\r\nSc\u00e9nario BBC possible mais difficile \u00e0 atteindre (sc\u00e9nario de base + isolation par l'ext\u00e9rieur + installation photovolta\u00efque 4.3 kWc)",
        "completed_mission": "Audit global \u00e9nerg\u00e9tique\r\nPrescription d'une strat\u00e9gie de travaux \u00e0 moyen terme",
        "thermal_envelope": "ETAT EXISTANT: b\u00e2ti ancien ayant subi trois campagnes d'extension depuis les ann\u00e9es 1930.\r\n- Murs existant en briques de m\u00e2chefer de 30cm\r\n- Dalle non isol\u00e9e sur terre plein\r\n- Combles non am\u00e9nag\u00e9s et non isol\u00e9s\r\n- Menuiseries simple vitrage",
        "system": "ETAT EXISTANT:\r\n- VMC simple flux avec un d\u00e9bit tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9 d\u00fb au mauvais \u00e9tat du r\u00e9seau\r\n- Chauffage et eau chaude sanitaire par chaudi\u00e8re gaz basse temp\u00e9rature",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [523, 529]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 203,
    "fields": {
        "date_created": "2020-04-20T07:25:09.979Z",
        "date_modified": "2020-04-20T07:25:09.979Z",
        "professional": 119,
        "production_name": "R\u00e9novation de la r\u00e9sidence Parmentier \u00e0 Stains",
        "place": "66-70 rue Parmentier 93240 STAINS",
        "label": "Niveau de consommations \u00e9nerg\u00e9tique BBC",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 221,
        "consumption_after": 96,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Les copropri\u00e9taires de la r\u00e9sidence Parmentier se sont engag\u00e9s d\u00e8s 2012 dans une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration de la performance de leurs b\u00e2timents en r\u00e9alisant un audit \u00e9nerg\u00e9tique. A partir de 2013, le projet a \u00e9t\u00e9 soutenu par l\u2019ALEC de Plaine Commune et l\u2019ARC. La copropri\u00e9t\u00e9 s'est d'abord orient\u00e9e vers la mise en place d'un Contrat de Performance \u00c9nerg\u00e9tique (CPE) avant d'opter pour la r\u00e9alisation classique de travaux \u00e9nerg\u00e9tiques en deux tranches afin d\u2019atteindre le niveau BBC R\u00e9novation.",
        "completed_mission": "AMO - Mise en place d'un contrat de Conception-R\u00e9alisation-Entretien-Maintenance  : programme de travaux performanciel, cahier des charges de consultation, analyse des candidatures, choix du CSPS et du contr\u00f4leur technique, analyse des offres dans le cadre d'un dialogue comp\u00e9titif avec animation des r\u00e9unions de n\u00e9gociation.\r\nMOE Ex\u00e9cution : direction de l'ex\u00e9cution des travaux des travaux retenus : remplacement des menuiseries, isolation des toiture terrasse, mise en place d'une VMC hygror\u00e9glable.",
        "thermal_envelope": "Toutes les fen\u00eatres et portes-fen\u00eatres de la copropri\u00e9t\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es. Les anciennes fen\u00eatres \u00e9taient en simple vitrage et ch\u00e2ssis aluminium. Les nouvelles fen\u00eatres sont en double vitrage et ch\u00e2ssis PVC. Elles sont \u00e9quip\u00e9es de volets roulant.\r\nR\u00e9fection de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation thermique. Pose de 970 m\u00b2 d'isolant (polyur\u00e9thane - r\u00e9sistance thermique 4,5 m\u00b2.K/W).",
        "system": "Adaptation de la ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e existante (simple flux auto r\u00e9glable) en installant des bouches d'entr\u00e9e et de sortie d'air hygror\u00e9glables de type B.",
        "airtightness_test_result": "-",
        "other_information": "Montant des travaux : 974 000\u20acTTC\r\nMontant cumul\u00e9 des aides financi\u00e8res collectives et individuelles : 560 000\u20ac",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [528, 524, 525, 526, 527]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 204,
    "fields": {
        "date_created": "2020-05-05T11:16:11.011Z",
        "date_modified": "2020-05-05T11:16:11.011Z",
        "professional": 74,
        "production_name": "Maison individuelle neuve",
        "place": "Flach\u00e8res",
        "label": "null",
        "year": 2020,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 64,
        "calculation_method": 3,
        "history": "Maison \u00e0 ossature bois sur pilotis au-dessus d'une pente de 12% situ\u00e9e en p\u00e9riph\u00e9rie du Bourg en limite d'une zone naturelle.\r\nExposition plein Sud et vue sur les contreforts des massifs de la Chartreuse et du Vercors.\r\nAbri v\u00e9hicules ind\u00e9pendant.",
        "completed_mission": "Mission compl\u00e8te de la conception architecturale jusqu'au suivi de l'ex\u00e9cution des travaux, hors lots de finitions.",
        "thermal_envelope": "Fa\u00e7ades d\u00e9perditives principalement en ossature bois sur 3 niveaux autour d'un noyau ma\u00e7onn\u00e9.\r\nMontants d'ossatures 145x70mm avec une isolation en laine de bois r\u00e9partie entre montants. Contreventement et frein vapeur en panneaux OSB. Compl\u00e9ment isolation int\u00e9rieure en laine de fibres textiles recycl\u00e9es de 50mm.\r\nPlanchers sup\u00e9rieurs bois.\r\nFen\u00eatres avec montants contrecoll\u00e9s en pin.\r\nBardage vertical en carrelet de Douglas non trait\u00e9 \u00e0 claire-voie et avec profil goutte d'eau au niveau des nez de dalles.",
        "system": "Chauffage bois.\r\nEau chaude sanitaire avec ballon thermodynamique coupl\u00e9 \u00e0 la VMC simple flux.",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3, 4, 5],
        "pictures": [530, 531]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 205,
    "fields": {
        "date_created": "2020-05-15T19:03:27.369Z",
        "date_modified": "2020-05-15T19:03:27.369Z",
        "professional": 96,
        "production_name": "PassivReyrieux",
        "place": "Reyrieux",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 80,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Entre Dombes et Beaujolais, au c\u0153ur du Val de Sa\u00f4ne, \u00e9co2travaux a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la livraison d\u2019une maison \u00e9cologique et passive. Compacte et simple, cette construction offre une large place au \u00ab silicate de calcium hydrat\u00e9 \u00bb, CHS, appel\u00e9 couramment \u00ab b\u00e9ton cellulaire \u00bb, avec l\u2019utilisation de bloc de 600 mm pour les murs, des plaques de 200 mm pour les planchers et la grave isolante pour les sols, R 9,2 et 5,5 m2.K/W, (15 m2.K/W pour le toit).\r\n\r\nPlus d'information sur http://www.eco2travaux.fr",
        "completed_mission": "Cette mission a consist\u00e9 \u00e0 :\r\n    la d\u00e9finition architecturale et technique,\r\n    la mise en forme du dossier administratif,\r\n    le dimensionnement thermique et structurel, et le management des \u00e9tudes,\r\n    l'accompagnement au choix de chaque composant de toute structure et \u00e9quipement,\r\n    la mise en place et le suivi de tous les acteurs de travaux,\r\n    le pilotage des artisans, le contr\u00f4le technique et la gestion financi\u00e8re de l'op\u00e9ration,\r\n    et finalement, l'accompagnement \u00e0 la r\u00e9ception des travaux.",
        "thermal_envelope": "Superficie : 150 m\u00b2,\r\nSyst\u00e8me constructif : ossature mur et plancher en silicate de calcium hydrat\u00e9,\r\nIsolation : silicate de calcium hydrat\u00e9 600 mm en mur, 450 mm en plancher et ouate de cellulose en toiture 600mm, R respectif 9,2 5,5 et 15 m2\u00b7K/W\r\nPerspirence : 600mm de silicate de calcium hydrat\u00e9 offre une paroi hygroscopique hyper-perspirante, mur Sd 1,2 m, (inf\u00e9rieure \u00e0 15 fois l'exigence r\u00e8glementaire),\r\nMenuiseries: triple vitrage Uw 0,72 W/m\u00b2k au Sud et 0,78 autres fa\u00e7ades,",
        "system": "Superficie : 150 m\u00b2,\r\nBesoin de chauffage : < 10 kWh/m\u00b2.an,\r\nBesoins totaux \u00e9nergie primaire : 59 kWh/m\u00b2.an,\r\nVentilation double flux : Brink Flair 325 hyper-silencieuse,\r\nECS : Chauffe eau solaire Vaillant AuroStep+ 250,\r\nChauffage d\u2019appoint : 2 s\u00e8che serviettes 750W,",
        "airtightness_test_result": "Test d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air n50 :                    0,25 vol/h, (inf\u00e9rieur au crit\u00e8re de 0,6 impos\u00e9 par le passif),",
        "other_information": "Particularit\u00e9s :\r\nConception bio-climatique optimalis\u00e9e,\r\nParoi pl\u00e2tri\u00e8re int\u00e9rieure,\r\nParoi hygroscopique Sd 1,2 m, (<15fois la r\u00e8gle),\r\nTous mat\u00e9riaux bio-sourc\u00e9s, comme :\r\n    Menuiserie bois lamell\u00e9-coll\u00e9 92 mm, essence sapin pectin\u00e9\r\n\u2026Protection solaire en volets bois 40 mm, essence M\u00e9l\u00e8ze,\r\n    Inertie thermique int\u00e9gr\u00e9e par charge min\u00e9rale,\r\n    Syst\u00e8me complet de r\u00e9cup\u00e9ration eaux de pluies,\r\n    Sols int\u00e9rieur parquet,\r\n    Peinture et lasure \u00e9cologique.",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [534, 536, 538, 535, 539]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 206,
    "fields": {
        "date_created": "2020-05-16T14:55:20.662Z",
        "date_modified": "2020-05-16T14:55:20.662Z",
        "professional": 96,
        "production_name": "aRenoPassivSaMaPla",
        "place": "Saint Martin La Plaine",
        "label": "null",
        "year": 2020,
        "consumption_before": 80,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 4,
        "history": "Entre Lyonnais et Pilat, au c\u0153ur du Vall\u00e9e du Giers, \u00e9co2travaux proc\u00e8de actuellement \u00e0 la r\u00e9novation d\u2019une maison \u00e9cologique et passive. Compacte, simple avec une orientation bioclimatique existante, cette r\u00e9novation offre une large place aux solutions \u00e9cologiques et durables, avec la mise en place d\u2019une isolation ext\u00e9rieure en paille de lavande, R 4,9 et 6,2 m2\u00b7K/W, et l\u2019utilisation de mat\u00e9riau sains et naturels.",
        "completed_mission": "Cette mission en cours consiste \u00e0 :\r\n    la d\u00e9finition architecturale et technique,\r\n    la mise en forme du dossier administratif,\r\n    le dimensionnement thermique et structurel, et le management des \u00e9tudes,\r\n    l'accompagnement au choix de chaque composant et \u00e9quipement,\r\n    la mise en place et le suivi de tous les acteurs de travaux,\r\n    le pilotage des artisans, le contr\u00f4le technique et la gestion financi\u00e8re de l'op\u00e9ration,\r\n    et finalement, l'accompagnement \u00e0 la r\u00e9ception des travaux.",
        "thermal_envelope": "Superficie : 90 m\u00b2,\r\nSyst\u00e8me constructif : ossature en b\u00e9ton et en bois,\r\nIsolation : paille de lavande en ext\u00e9rieur de mur 320 mm, silicate de calcium hydrat\u00e9 250 mm en plancher et ouate de cellulose en toiture 600mm, R respectif 4,9 6,2 3,8 et 15 m2\u00b7K/W\r\nMenuiseries: triple vitrage Uw 0,72 W/m\u00b2k au Sud et 0,78 autres fa\u00e7ades.",
        "system": "Besoin de chauffage : < 25 kWh/m\u00b2.an,\r\nBesoins totaux \u00e9nergie primaire : 90 kWh/m\u00b2.an,\r\nVentilation double flux : Brink Flair 325 hyper-silencieuse,\r\nECS : Chauffe eau solaire Vaillant AuroStep+ 250,\r\nChauffage d\u2019appoint : 1 s\u00e8che serviette 1 000 W.",
        "airtightness_test_result": "Test d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air n50 :                    objectif du passif, 1 vol/h, (inf\u00e9rieur au crit\u00e8re de 0,6 impos\u00e9 par le passif).",
        "other_information": "Particularit\u00e9s :\r\nConception bio-climatique optimalis\u00e9e,\r\nParoi pl\u00e2tri\u00e8re int\u00e9rieure,\r\nParoi hygroscopique Sd 1,2 m\r\nTous mat\u00e9riaux bio-sourc\u00e9s, comme :\r\n    Menuiserie bois 92 mm, essence sapin\r\n    Protection solaire en volets bois 40 mm, essence M\u00e9l\u00e8ze,\r\n    Inertie thermique conserv\u00e9e \u00e0 l\u2019int\u00e9rieure d\u2019enveloppe\r\n    R\u00e9cup\u00e9ration eaux de pluies,\r\n    Sols int\u00e9rieur parquet,\r\n    Peinture et lasure \u00e9cologique.\r\n\r\nUne part importante de travaux en auto-construction",
        "usage_integrated": [1, 2, 3, 4, 5],
        "pictures": [548, 549, 550, 551]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 207,
    "fields": {
        "date_created": "2020-05-20T12:00:10.836Z",
        "date_modified": "2020-05-20T12:00:10.836Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "LES LONGES",
        "place": "rue du Grisard / rue du puits vieux - 69800 SAINT PRIEST",
        "label": "\u00c9quivalent BBC RENOVATION",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 157,
        "consumption_after": 83,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV BBC R\u00e9novation",
        "completed_mission": "Isolation thermique par l'ext\u00e9rieur ravalement des fa\u00e7ades\nIsolation plancher bas\n\u00c9tanch\u00e9it\u00e9 et isolation des toitures terrasses\nRemplacement des portes d'all\u00e9es, et des gardes corps\nTravaux d\u00e9samiantage \nR\u00e9novation de la chaufferie (chauffage et ECS)\nVentilation base pression hygro",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [552]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 208,
    "fields": {
        "date_created": "2020-05-20T12:10:47.745Z",
        "date_modified": "2020-05-20T12:10:47.745Z",
        "professional": 102,
        "production_name": "GAI VALLON",
        "place": "107-111 Avenue Barth\u00e9lemy Buyer - 69005 LYON",
        "label": "\u00c9quivalent BBC R\u00c9NOVATION",
        "year": 2018,
        "consumption_before": 133,
        "consumption_after": 90,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Dossier R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique - Projet ECORENOV BBC R\u00e9novation",
        "completed_mission": "Isolation Thermique par ext\u00e9rieure - Ravalement des fa\u00e7ades\n\u00c9tanch\u00e9it\u00e9 isolation toitures terrasses\nChaufferie",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [553]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 209,
    "fields": {
        "date_created": "2020-06-12T12:07:09.389Z",
        "date_modified": "2020-06-12T12:07:09.389Z",
        "professional": 100,
        "production_name": "IMMEUBLE 6 LOGEMENTS ET 1 COMMERCE",
        "place": "PIERRE BENITE",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 550,
        "consumption_after": 110,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation d'un immeuble de 6 logements et un commerce dans le centre de Pierre B\u00e9nite",
        "completed_mission": "Cr\u00e9ation d'ouverture sur cour int\u00e9rieur / reprise faitage arrase pour modification de charpente\r\nMenuiseries bois triple vitrage\r\nIsolation des murs par l'ext\u00e9rieur en laine de roche haute densit\u00e9\r\nGardes corps",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [554]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 210,
    "fields": {
        "date_created": "2020-06-12T15:23:16.051Z",
        "date_modified": "2020-06-12T15:23:16.052Z",
        "professional": 83,
        "production_name": "Le C\u00e8dre Bleu",
        "place": "Tassin la demi lune",
        "label": null,
        "year": 2020,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Volont\u00e9 des co-propri\u00e9taires pour une maitrise d'oeuvre compl\u00e8te. ITE, isolation toiture terrasse, isolation plancher haut des caves, passage chaudi\u00e8re fioul au gaz ,remplacement partie des menuiseries. Vote maitrise d'oeuvre en septembre",
        "completed_mission": "Audit \u00e9nerg\u00e9tique r\u00e8glementaire",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [555]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 211,
    "fields": {
        "date_created": "2020-06-18T14:12:26.892Z",
        "date_modified": "2020-06-18T14:12:26.892Z",
        "professional": 97,
        "production_name": "SCI GINKGO",
        "place": "Fleurieu-sur-saone",
        "label": null,
        "year": 2020,
        "consumption_before": 135,
        "consumption_after": 60,
        "calculation_method": 6,
        "history": "R\u00e9habilitation/r\u00e9novation d'un appartement sur deux \u00e9tages. Cr\u00e9ation 3 chambres avec une cuisine/SAM/s\u00e9jour",
        "completed_mission": "changement de fen\u00eatres\r\nisolation de toiture en ouate de cellulose 35 cm.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 3],
        "pictures": [557]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 212,
    "fields": {
        "date_created": "2020-07-15T07:18:20.217Z",
        "date_modified": "2020-07-15T07:18:20.217Z",
        "professional": 76,
        "production_name": "Le C\u00e9risioz I",
        "place": "Saint Priest",
        "label": "null",
        "year": 2019,
        "consumption_before": 154,
        "consumption_after": 99,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation d'une copropri\u00e9t\u00e9 de 209 logements",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re en appui de l'\u00e9quipe de ma\u00eetrise d'oeuvre.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [560]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 213,
    "fields": {
        "date_created": "2020-07-15T07:29:31.797Z",
        "date_modified": "2020-07-15T07:29:31.797Z",
        "professional": 76,
        "production_name": "Le Saint Hubert",
        "place": "Ecully",
        "label": null,
        "year": 2020,
        "consumption_before": 177,
        "consumption_after": 87,
        "calculation_method": 2,
        "history": "R\u00e9novation d'une copropri\u00e9t\u00e9 de 29 logements",
        "completed_mission": "Ing\u00e9nierie Financi\u00e8re au sein de l'\u00e9quipe de Ma\u00eetrise d'oeuvre\nValorisation des CEE",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [561]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 214,
    "fields": {
        "date_created": "2020-07-17T15:30:02.425Z",
        "date_modified": "2020-07-17T15:30:02.425Z",
        "professional": 106,
        "production_name": "LES ELYSEES MIRIBEL",
        "place": "MIRIBEL",
        "label": null,
        "year": 2019,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 1,
        "history": "R\u00e9novation  \u00e9nerg\u00e9tique d'une copropri\u00e9t\u00e9 de 70 logements sur 2 b\u00e2timents",
        "completed_mission": "Mission de ma\u00eetrise d'oeuvre compl\u00e8te pour les lots de b\u00e2tis",
        "thermal_envelope": "ITE \nToiture",
        "system": "PSE GRAPHITE cal\u00e9 chevill\u00e9 120mm\nMousse PU 120 mm",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [562]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 215,
    "fields": {
        "date_created": "2020-07-20T08:34:47.797Z",
        "date_modified": "2020-07-20T08:34:47.797Z",
        "professional": 99,
        "production_name": "RESIDENCE LE GRAND MONT",
        "place": "ALBERTVILLE 73200",
        "label": "null",
        "year": 2020,
        "consumption_before": 205,
        "consumption_after": 130,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Notre Bureau d'\u00e9tudes a r\u00e9alis\u00e9 un audit \u00e9nerg\u00e9tique lors de la saison de chauffe 2015/2016. Cet audit a permis de mettre en avant un programme de travaux d'am\u00e9lioration \u00e9nerg\u00e9tique.\nLa copropri\u00e9t\u00e9 a vot\u00e9 en 2018 une mission de maitrise d'oeuvre de conception qui a abouti sur un vote des travaux d'am\u00e9lioration \u00e9nerg\u00e9tique en 2019.\nNotre mission de maitrise d'oeuvre d'ex\u00e9cution a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en m\u00eame temps que le vote des travaux.\n\nLa copropri\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 par l'ASDER dans le cadre de ce projet.",
        "completed_mission": "Mission d'audit \u00e9nerg\u00e9tique en 2018\nMission de maitrise d'oeuvre de conception en 2019\nMission de maitrise d'oeuvre d'ex\u00e9cution en 2020.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 5, 3],
        "pictures": [563, 564, 565]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 216,
    "fields": {
        "date_created": "2020-07-20T08:49:42.338Z",
        "date_modified": "2020-07-20T08:49:42.338Z",
        "professional": 99,
        "production_name": "RESIDENCE COLOMBIER",
        "place": "CHALLES LES EAUX 73190",
        "label": "null",
        "year": 2020,
        "consumption_before": 169,
        "consumption_after": 109,
        "calculation_method": 1,
        "history": "Notre Bureau d'\u00e9tudes a r\u00e9alis\u00e9 un audit \u00e9nerg\u00e9tique lors de la saison de chauffe 2016/2017. Cet audit a permis de mettre en avant un programme de travaux d'am\u00e9lioration \u00e9nerg\u00e9tique.\nLa copropri\u00e9t\u00e9 a vot\u00e9 en 2018 une mission de maitrise d'oeuvre de conception qui a abouti sur un vote des travaux d'am\u00e9lioration \u00e9nerg\u00e9tique en 2019.\nNotre mission de maitrise d'oeuvre d'ex\u00e9cution a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en m\u00eame temps que le vote des travaux.\n\nLa copropri\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 par l'ASDER dans le cadre de ce projet.",
        "completed_mission": "Mission d'audit \u00e9nerg\u00e9tique en 2018\nMission de maitrise d'oeuvre de conception en 2019\nMission de maitrise d'oeuvre d'ex\u00e9cution en 2020.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 5, 3],
        "pictures": [566, 568, 567]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 217,
    "fields": {
        "date_created": "2020-07-20T12:29:03.420Z",
        "date_modified": "2020-07-20T12:29:03.420Z",
        "professional": 99,
        "production_name": "RESIDENCE FRERES LUMIERES",
        "place": "LYON",
        "label": "-35 % de consommation \u00e9nerg\u00e9tique - 1er Palier Econr\u00e9no'V",
        "year": 2020,
        "consumption_before": 0,
        "consumption_after": 0,
        "calculation_method": 2,
        "history": "sfdgst",
        "completed_mission": "dsnt",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 5, 3],
        "pictures": [569, 570]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 218,
    "fields": {
        "date_created": "2020-07-22T12:04:51.479Z",
        "date_modified": "2020-07-22T12:04:51.479Z",
        "professional": 103,
        "production_name": "Masse 71",
        "place": "Lyon 3",
        "label": null,
        "year": 2019,
        "consumption_before": 145,
        "consumption_after": 105,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Le MOA copropri\u00e9taires souhaitait \u00e9tudier :\r\n- opportunit\u00e9s d'aides\r\n- changement de chaudi\u00e8re ancienne\r\n- am\u00e9lioration confort ( centres simples vitrages sur 80% de surface fa\u00e7ade)",
        "completed_mission": "AMOE assistant \u00e0 maitrise d'oeuvre pour la concertation copropri\u00e9taires et l'ing\u00e9nieire financi\u00e8re.\r\nphase \u00e9tudes MOE AVP \u00e0 livraison travaux\r\n- assistant de l'architecte et BET MOE\r\n- ing\u00e9nierie financi\u00e8re \r\n- m\u00e9thodologie et organisation projet\r\n- coaching animation en m\u00e9thodes participatives\r\n- communications\r\n- aide au suivi de dossiers de financements",
        "thermal_envelope": "80% en fen\u00eatres cot\u00e9 rue.\r\nTravaux : \r\n- double vitrages\r\n- r\u00e9novation chaufferie\r\n- ventilation\r\n- \u00e9lectricit\u00e9\r\n- ravalement fa\u00e7ade simple\r\n- fa\u00efences prot\u00e9g\u00e9es sur entr\u00e9e garages",
        "system": "Ventilation hybride",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "",
        "usage_integrated": [1, 5],
        "pictures": [574]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalproduction",
    "pk": 219,
    "fields": {
        "date_created": "2020-08-06T10:27:01.974Z",
        "date_modified": "2020-08-06T10:27:01.974Z",
        "professional": 114,
        "production_name": "Les Hauts de Saint Clair",
        "place": "Caluire et Cuire",
        "label": "BBC R\u00e9novation",
        "year": 2017,
        "consumption_before": 225,
        "consumption_after": 86,
        "calculation_method": 2,
        "history": "Cette copropri\u00e9t\u00e9 de 1969, \u00e9tait faiblement isol\u00e9e. Apr\u00e8s la r\u00e9alisation d'un audit \u00e9nerg\u00e9tique, les copropri\u00e9taires ont d\u00e9cid\u00e9 de s'attaquer \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent. Le travail conduit avec la copropri\u00e9t\u00e9 a repos\u00e9 sur une prestation en continu. De l'\u00e9laboration d'une strat\u00e9gie d'intervention viable \u00e0 la simplification de processus d'\u00e9laboration complexes, les \u00e9quipes d'Urbanis Solutions R\u00e9novation ont accompagn\u00e9 et \u00e9clair\u00e9 les copropri\u00e9taires \u00e0 chacune de ces grandes \u00e9tapes.",
        "completed_mission": "C'est un projet de gain \u00e9nerg\u00e9tique ambitieux qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 pour cette copropri\u00e9t\u00e9. Le bouquet de travaux comprenant : une isolation des fa\u00e7ades et de la toiture, la r\u00e9novation de menuiseries collectives et privatives ainsi que du syst\u00e8me de chauffage et des ventilations, l'installation de chaudi\u00e8res solaires. La consommation d\u2019\u00e9nergie de la copropri\u00e9t\u00e9 est nettement inf\u00e9rieure au seuil r\u00e9glementairement fix\u00e9 pour marquer l\u2019atteinte du niveau BBC, passant de l'\u00e9tiquette D \u00e0 B.",
        "thermal_envelope": "",
        "system": "",
        "airtightness_test_result": "",
        "other_information": "D\u00e9pense vot\u00e9e en Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale Exceptionnelle pour les 93 logements : 2 379 556 \u20ac TTC, dont 13% de frais connexes hors travaux. Au final, le reste \u00e0 charge moyen a \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9 de 25 000 \u20ac \u00e0 13 300 \u20ac TTC par logement, sans compter ni le Cr\u00e9dit d'Imp\u00f4t pour la Transition \u00c9nerg\u00e9tique pour tous les propri\u00e9taires occupants ni le financement compl\u00e9mentaire via des aides individuelles Anah pour 11 copropri\u00e9taires.",
        "usage_integrated": [1],
        "pictures": [575]
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "name": "IMG_0573.jpeg",
        "original": "IMG_0573.jpeg",
        "cropped": "IMG_0573.jpeg",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "name": "annecy-1_6IWLWUT.jpg",
        "original": "annecy-1_6IWLWUT_LhYmEdU.jpg",
        "cropped": "annecy-1_6IWLWUT_dbpVGth.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "name": "APESBAT_logo.JPG",
        "original": "APESBAT_logo.JPG",
        "cropped": "APESBAT_logo.JPG",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "name": "AA-Logo-2015-Carr\u00e9-2.jpg",
        "original": "AA-Logo-2015-Carr\u00e9-2.jpg",
        "cropped": "AA-Logo-2015-Carr\u00e9-2.jpg",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "name": "logo_Operene_2018_-_PNG.png",
        "original": "logo_Operene_2018_-_PNG.png",
        "cropped": "logo_Operene_2018_-_PNG.png",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "name": "logo_couleurs_verticalBD.png",
        "original": "logo_couleurs_verticalBD.png",
        "cropped": "logo_couleurs_verticalBD.png",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "name": "Capture.JPG",
        "original": "Capture_wVxVGeW.JPG",
        "cropped": "Capture_9ZeDwql.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "name": "annecy-2_16MoZuu.jpg",
        "original": "annecy-2_16MoZuu.jpg",
        "cropped": "annecy-2_16MoZuu.jpg",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "name": "Photo0120.jpg",
        "original": "Photo0120_NcqZwEU.jpg",
        "cropped": "Photo0120_KC7VOwR.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.44999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "name": "RABELAIS-DUGUESCLIN-01-2.jpg",
        "original": "RABELAIS-DUGUESCLIN-01-2.jpg",
        "cropped": "RABELAIS-DUGUESCLIN-01-2.jpg",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "name": "Rochetaill\u00e9e-R\u00e9novation-2017.JPG",
        "original": "Rochetaill\u00e9e-R\u00e9novation-2017_xYVYHzm.JPG",
        "cropped": "Rochetaill\u00e9e-R\u00e9novation-2017_6maglmc.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 12,
    "fields": {
        "name": "AA-600-b-M\u00e9dium.jpg",
        "original": "AA-600-b-M\u00e9dium_4HGT8tf.jpg",
        "cropped": "AA-600-b-M\u00e9dium_FDnz98a.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "name": "AA-PB-ENCOURS.jpg",
        "original": "AA-PB-ENCOURS_Ociz42q.jpg",
        "cropped": "AA-PB-ENCOURS_ELOEHzr.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "name": "AA-700-Ensoleillement-Sud.JPG",
        "original": "AA-700-Ensoleillement-Sud_K14i1ON.JPG",
        "cropped": "AA-700-Ensoleillement-Sud_A01XiCI.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "name": "MG_7814-1280x853.jpg",
        "original": "MG_7814-1280x853.jpg",
        "cropped": "MG_7814-1280x853.jpg",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "name": "MG_7942-1280x853.jpg",
        "original": "MG_7942-1280x853.jpg",
        "cropped": "MG_7942-1280x853.jpg",
        "cropbox": ""
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "name": "f334eee7407ac7799fd002c919f0b559.jpg",
        "original": "f334eee7407ac7799fd002c919f0b559_wPvBY2b.jpg",
        "cropped": "f334eee7407ac7799fd002c919f0b559_lpiH9p5.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":100,\"top\":79,\"width\":160,\"height\":112}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "name": "MG_7937-1280x838.jpg",
        "original": "MG_7937-1280x838.jpg",
        "cropped": "MG_7937-1280x838_XJlOFHd.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 19,
    "fields": {
        "name": "MG_7942-1280x853.jpg",
        "original": "MG_7942-1280x853_CC72vLL.jpg",
        "cropped": "MG_7942-1280x853_qBNQKYZ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "name": "f58aedc82756eaedc488b6bf10be4c1a.jpg",
        "original": "f58aedc82756eaedc488b6bf10be4c1a.jpg",
        "cropped": "f58aedc82756eaedc488b6bf10be4c1a_YTQCz3o.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "name": "9ce6e68f735e95817d543894bae843cc.jpg",
        "original": "9ce6e68f735e95817d543894bae843cc.jpg",
        "cropped": "9ce6e68f735e95817d543894bae843cc_Pjj44Jw.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "name": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "original": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "cropped": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_Tq48SOr.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":169.7,\"top\":29.114754098360635,\"width\":141.60000000000002,\"height\":104.45901639344264}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 23,
    "fields": {
        "name": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "original": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_cTJwqfG.jpg",
        "cropped": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_KJVCwFn.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":174.17777777777778,\"top\":26,\"width\":139.64444444444445,\"height\":103.01639344262296}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 24,
    "fields": {
        "name": "Logo ATYC square.png",
        "original": "Logo_ATYC_square.png",
        "cropped": "Logo_ATYC_square_xwkXQze.png",
        "cropbox": "{\"left\":48.79999999999998,\"top\":36,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "name": "LOGO NUSSLE.jpeg",
        "original": "LOGO_NUSSLE.jpeg",
        "cropped": "LOGO_NUSSLE_iSK11zW.jpeg",
        "cropbox": "{\"left\":4.172222222222217,\"top\":7.262295081967238,\"width\":478.15555555555557,\"height\":352.73770491803276}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "name": "IMG_8309 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_8309_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_8309_Copier_Ib8H2n0.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "name": "Logo Caeli.JPG",
        "original": "Logo_Caeli.JPG",
        "cropped": "Logo_Caeli_cy0Eom1.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":28.46666666666667,\"top\":21,\"width\":440.73333333333335,\"height\":325.1311475409836}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "name": "new_logo_atyc square.jpg",
        "original": "new_logo_atyc_square.jpg",
        "cropped": "new_logo_atyc_square_dTHy0VF.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":48.79999999999998,\"top\":36,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 29,
    "fields": {
        "name": "H\u00e9liasol12_titre_trsp.png",
        "original": "H\u00e9liasol12_titre_trsp.png",
        "cropped": "H\u00e9liasol12_titre_trsp_dXU29XJ.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 30,
    "fields": {
        "name": "Chamarel SAM_4365.JPG",
        "original": "Chamarel_SAM_4365.JPG",
        "cropped": "Chamarel_SAM_4365_cNvFD0h.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 31,
    "fields": {
        "name": "Chamarel SAM_4365.JPG",
        "original": "Chamarel_SAM_4365_AEkuqV5.JPG",
        "cropped": "Chamarel_SAM_4365_2gowfOm.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 32,
    "fields": {
        "name": "enseigneA.JPG",
        "original": "enseigneA.JPG",
        "cropped": "enseigneA_q2P0ECk.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "name": "logo - PEGIME.jpg",
        "original": "logo_-_PEGIME.jpg",
        "cropped": "logo_-_PEGIME_jkjEifK.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":48.79999999999998,\"top\":36,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 34,
    "fields": {
        "name": "2018_logo_Sintec_BD.png",
        "original": "2018_logo_Sintec_BD.png",
        "cropped": "2018_logo_Sintec_BD_bLY3Pgv.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":48.666656494140625,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "name": "IMG_2189.jpg",
        "original": "IMG_2189.jpg",
        "cropped": "IMG_2189_Sln32eL.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":42.64285714285711,\"top\":0,\"width\":283.7142857142858,\"height\":198.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 36,
    "fields": {
        "name": "IMG_7354.jpg",
        "original": "IMG_7354.jpg",
        "cropped": "IMG_7354_g8OP8r7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "name": "20171013_104200.jpg",
        "original": "20171013_104200.jpg",
        "cropped": "20171013_104200_B0OCiaq.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 38,
    "fields": {
        "name": "20181128_161117.jpg",
        "original": "20181128_161117.jpg",
        "cropped": "20181128_161117_BCWSNPB.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 39,
    "fields": {
        "name": "20170627_114548.jpg",
        "original": "20170627_114548.jpg",
        "cropped": "20170627_114548_E9kSurM.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":3.1428571428571104,\"top\":2.6999999999999886,\"width\":371.8571428571429,\"height\":260.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 40,
    "fields": {
        "name": "IMG_0322.jpg",
        "original": "IMG_0322.jpg",
        "cropped": "IMG_0322_JwPS3S9.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":61,\"top\":21.25,\"width\":284,\"height\":198.79999999999998}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 41,
    "fields": {
        "name": "Pinede A ABC1.jpg",
        "original": "Pinede_A_ABC1.jpg",
        "cropped": "Pinede_A_ABC1_UJr70D7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 42,
    "fields": {
        "name": "20171128_141224.jpg",
        "original": "20171128_141224.jpg",
        "cropped": "20171128_141224_xYPcUCH.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 43,
    "fields": {
        "name": "IMG_3259.jpg",
        "original": "IMG_3259.jpg",
        "cropped": "IMG_3259_R28xSxw.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 44,
    "fields": {
        "name": "AVP A Londres 2018-05-30 11285300000.jpg",
        "original": "AVP_A_Londres_2018-05-30_11285300000.jpg",
        "cropped": "AVP_A_Londres_2018-05-30_11285300000_iYUMdqS.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":23.5,\"top\":16.69999999999999,\"width\":334.7142857142857,\"height\":234.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 45,
    "fields": {
        "name": "AVP A2 Londres 2018-05-29 11455700000.jpg",
        "original": "AVP_A2_Londres_2018-05-29_11455700000.jpg",
        "cropped": "AVP_A2_Londres_2018-05-29_11455700000_ucKins6.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":19.214285714285666,\"top\":13.699999999999989,\"width\":355.78571428571433,\"height\":249.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 46,
    "fields": {
        "name": "IMG_2081.JPG",
        "original": "IMG_2081.JPG",
        "cropped": "IMG_2081_URJB83d.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":2.428571428571445,\"top\":0,\"width\":372.57142857142856,\"height\":260.79999999999995}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 47,
    "fields": {
        "name": "IMG_2170.JPG",
        "original": "IMG_2170.JPG",
        "cropped": "IMG_2170_9LpS98x.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 48,
    "fields": {
        "name": "20180129_103441.jpg",
        "original": "20180129_103441.jpg",
        "cropped": "20180129_103441_zC2gsLg.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":126.5,\"top\":28,\"width\":228,\"height\":159.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 49,
    "fields": {
        "name": "Pinede A DE3.jpg",
        "original": "Pinede_A_DE3.jpg",
        "cropped": "Pinede_A_DE3_1UlSVWF.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 50,
    "fields": {
        "name": "2 fa\u00e7ade Est.jpg",
        "original": "2_fa\u00e7ade_Est.jpg",
        "cropped": "2_fa\u00e7ade_Est_uRVURqE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 51,
    "fields": {
        "name": "chemin de Piroche 2.jpg",
        "original": "chemin_de_Piroche_2.jpg",
        "cropped": "chemin_de_Piroche_2_C7mDlum.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 52,
    "fields": {
        "name": "A Cigales 2 Nussl\u00e9 architectes.jpg",
        "original": "A_Cigales_2_Nussl\u00e9_architectes.jpg",
        "cropped": "A_Cigales_2_Nussl\u00e9_architectes_zPGeP48.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 53,
    "fields": {
        "name": "3D Cigales mars 2017 B 2017-03-15 09184000000.jpg",
        "original": "3D_Cigales_mars_2017_B_2017-03-15_09184000000.jpg",
        "cropped": "3D_Cigales_mars_2017_B_2017-03-15_09184000000_OJDMWZv.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 54,
    "fields": {
        "name": "20170607_103224.jpg",
        "original": "20170607_103224.jpg",
        "cropped": "20170607_103224_n2pBn5P.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 56,
    "fields": {
        "name": "3D B2 Albert Thomas 2018-10-22 12535200000.jpg",
        "original": "3D_B2_Albert_Thomas_2018-10-22_12535200000.jpg",
        "cropped": "3D_B2_Albert_Thomas_2018-10-22_12535200000_95ll5kU.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 57,
    "fields": {
        "name": "3D B2 Albert Thomas 2018-10-23 15062800000.jpg",
        "original": "3D_B2_Albert_Thomas_2018-10-23_15062800000_4vNnuIK.jpg",
        "cropped": "3D_B2_Albert_Thomas_2018-10-23_15062800000_c4wk9zD.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 58,
    "fields": {
        "name": "ESQ 8b ABD 2017-11-03 14365400000 copie.jpg",
        "original": "ESQ_8b_ABD_2017-11-03_14365400000_copie.jpg",
        "cropped": "ESQ_8b_ABD_2017-11-03_14365400000_copie_xFP1ey4.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":54.78571428571428,\"top\":16.69999999999999,\"width\":282.42857142857144,\"height\":197.70000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 59,
    "fields": {
        "name": "PC poly B 2018-11-20 12532600000.jpg",
        "original": "PC_poly_B_2018-11-20_12532600000.jpg",
        "cropped": "PC_poly_B_2018-11-20_12532600000_croiJGb.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":16.785714285714278,\"top\":8.199999999999989,\"width\":355.42857142857144,\"height\":248.8}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 60,
    "fields": {
        "name": "2018 05 17 - Logo EO ing\u00e9nierie durable.PNG",
        "original": "2018_05_17_-_Logo_EO_ing\u00e9nierie_durable.PNG",
        "cropped": "2018_05_17_-_Logo_EO_ing\u00e9nierie_durable_WYEgL6B.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":53.42222222222219,\"top\":36,\"width\":396.1555555555556,\"height\":292.2459016393443}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 61,
    "fields": {
        "name": "Vue 3D 3.jpg",
        "original": "Vue_3D_3.jpg",
        "cropped": "Vue_3D_3_x3ALzHn.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 62,
    "fields": {
        "name": "Vue 3D 1.jpg",
        "original": "Vue_3D_1.jpg",
        "cropped": "Vue_3D_1_vGgUxcP.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":20.642857142857167,\"top\":14.699999999999989,\"width\":341.57142857142856,\"height\":239.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 63,
    "fields": {
        "name": "BIM1.JPG",
        "original": "BIM1.JPG",
        "cropped": "BIM1_5RPO5mb.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":337.2142857142857,\"height\":236.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 64,
    "fields": {
        "name": "SIGMA REAU.PNG",
        "original": "SIGMA_REAU.PNG",
        "cropped": "SIGMA_REAU_7MBMvLs.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 65,
    "fields": {
        "name": "Capture.JPG",
        "original": "Capture_EPTOlNq.JPG",
        "cropped": "Capture_VLhRIzv.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":24.799999999999983,\"top\":50.75410736584274,\"width\":419.1999877929688,\"height\":309.24589263415726}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 66,
    "fields": {
        "name": "kennedy.jpg",
        "original": "kennedy.jpg",
        "cropped": "kennedy_vaE5TGz.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":52.4000244140625,\"top\":18.79998779296875,\"width\":276.2285635811942,\"height\":193.35999450683593}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 67,
    "fields": {
        "name": "dd.jpg",
        "original": "dd.jpg",
        "cropped": "dd_orHJxEE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.44999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 69,
    "fields": {
        "name": "gg.jpg",
        "original": "gg.jpg",
        "cropped": "gg_nWThKXN.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.44999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 70,
    "fields": {
        "name": "ESQ F2 chene vert 2018-06-26 15514100000.jpg",
        "original": "ESQ_F2_chene_vert_2018-06-26_15514100000.jpg",
        "cropped": "ESQ_F2_chene_vert_2018-06-26_15514100000_FUdM8kq.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 71,
    "fields": {
        "name": "ESQ F1.jpg",
        "original": "ESQ_F1.jpg",
        "cropped": "ESQ_F1_JGmEvBG.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 72,
    "fields": {
        "name": "ESQ F8.jpg",
        "original": "ESQ_F8.jpg",
        "cropped": "ESQ_F8_GK3thVj.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 73,
    "fields": {
        "name": "20170612_133053.jpg",
        "original": "20170612_133053.jpg",
        "cropped": "20170612_133053_sj9yHYF.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":19.69999999999999,\"width\":347.2142857142857,\"height\":243.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 74,
    "fields": {
        "name": "20170612_133907.jpg",
        "original": "20170612_133907.jpg",
        "cropped": "20170612_133907_4nDjqKT.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "name": "ESQ M vitre HETRAIE 2017-10-11 17522400000.jpg",
        "original": "ESQ_M_vitre_HETRAIE_2017-10-11_17522400000.jpg",
        "cropped": "ESQ_M_vitre_HETRAIE_2017-10-11_17522400000_ulf8npm.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":29.785714285714278,\"top\":1.6999999999999886,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 76,
    "fields": {
        "name": "ESQ M vitre HETRAIE 2017-10-11 13054800000.jpg",
        "original": "ESQ_M_vitre_HETRAIE_2017-10-11_13054800000.jpg",
        "cropped": "ESQ_M_vitre_HETRAIE_2017-10-11_13054800000_SQFH6AE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":33.49999999999997,\"top\":0,\"width\":298.00000000000006,\"height\":208.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 77,
    "fields": {
        "name": "Logo.jpg",
        "original": "Logo_dBKvu7V.jpg",
        "cropped": "Logo_pWK1KVZ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":63.52459016393442,\"width\":315.7777777777778,\"height\":232.95081967213116}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 78,
    "fields": {
        "name": "Capture.PNG",
        "original": "Capture_7Nigl8h.PNG",
        "cropped": "Capture_gbEi1J8.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":48.79999999999998,\"top\":36,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 79,
    "fields": {
        "name": "Logo-batipassif-B.jpg",
        "original": "Logo-batipassif-B.jpg",
        "cropped": "Logo-batipassif-B_aCuxbwv.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":20.799999999999983,\"top\":19.68032786885246,\"width\":445.02222222222224,\"height\":328.2950819672131}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 81,
    "fields": {
        "name": "Isol ext 20-11-18.jpg",
        "original": "Isol_ext_20-11-18_wq28PNm.jpg",
        "cropped": "Isol_ext_20-11-18_14wgUOz.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "name": "IMG_20180706_075750.jpg",
        "original": "IMG_20180706_075750.jpg",
        "cropped": "IMG_20180706_075750_Z6PYnr5.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.8999999999999773,\"width\":374.42857142857144,\"height\":262.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 83,
    "fields": {
        "name": "Capture.PNG",
        "original": "Capture_8Lipuvy.PNG",
        "cropped": "Capture_PTqNk0F.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 84,
    "fields": {
        "name": "Facade sue.PNG",
        "original": "Facade_sue.PNG",
        "cropped": "Facade_sue_sfkVJ9y.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "name": "DSC_0764.jpg",
        "original": "DSC_0764.jpg",
        "cropped": "DSC_0764_RIlyWs8.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 86,
    "fields": {
        "name": "DSC03056.JPG",
        "original": "DSC03056.JPG",
        "cropped": "DSC03056_ZQTwbf8.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 87,
    "fields": {
        "name": "SVU.JPG",
        "original": "SVU.JPG",
        "cropped": "SVU_Ravx9ch.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":12.238080705915081,\"top\":0,\"width\":362.7619192940849,\"height\":253.93334350585943}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 88,
    "fields": {
        "name": "DSC03098.JPG",
        "original": "DSC03098.JPG",
        "cropped": "DSC03098_k9n5A2t.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 89,
    "fields": {
        "name": "DSC02684.JPG",
        "original": "DSC02684.JPG",
        "cropped": "DSC02684_hOdnji1.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "name": "Mahraba.JPG",
        "original": "Mahraba.JPG",
        "cropped": "Mahraba_jg8VYoz.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":18.44999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 92,
    "fields": {
        "name": "MINI-Logo-Arketype-1.jpg",
        "original": "MINI-Logo-Arketype-1.jpg",
        "cropped": "MINI-Logo-Arketype-1_7l2LfhE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":115.0371337890625,\"top\":35.17366027832031,\"width\":259.4566484239366,\"height\":191.40244555864174}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "name": "Logo.jpg",
        "original": "Logo_Ut2EwHI.jpg",
        "cropped": "Logo_zibge3j.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":25.366666666666674,\"top\":16.13114754098362,\"width\":442.26666666666665,\"height\":326.2622950819672}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "name": "171108_01.JPG",
        "original": "171108_01.JPG",
        "cropped": "171108_01_uYHsLCR.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":76.888916015625,\"top\":0.694427490234375,\"width\":276.3491995675223,\"height\":193.4444396972656}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 96,
    "fields": {
        "name": "1PHOTOS 080.JPG",
        "original": "1PHOTOS_080.JPG",
        "cropped": "1PHOTOS_080_nG8ZFzd.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":52.78571428571428,\"top\":23.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 97,
    "fields": {
        "name": "\u00a9KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_013_CF044413.jpg",
        "original": "KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_013_CF044413.jpg",
        "cropped": "KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_013_CF044413_TvjeEDx.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":94.92857142857142,\"top\":102.69999999999999,\"width\":190.8571428571429,\"height\":133.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 98,
    "fields": {
        "name": "\u00a9KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_022_CF044294.jpg",
        "original": "KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_022_CF044294.jpg",
        "cropped": "KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_022_CF044294_Grcc4Vn.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":95.35714285714283,\"top\":91.69999999999999,\"width\":191.8571428571429,\"height\":134.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 99,
    "fields": {
        "name": "\u00a9KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_029_IMG_7489.jpg",
        "original": "KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_029_IMG_7489.jpg",
        "cropped": "KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_029_IMG_7489_nizhvp4.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":93.64285714285714,\"top\":71.69999999999999,\"width\":193.57142857142858,\"height\":135.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 100,
    "fields": {
        "name": "\u00a9KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_034_CF044338.jpg",
        "original": "KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_034_CF044338.jpg",
        "cropped": "KevinDolmaire_REACHSCHARFF_LECAP_034_CF044338_yZ2QTtD.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":78.35714285714289,\"top\":90.69999999999999,\"width\":225.14285714285717,\"height\":157.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 101,
    "fields": {
        "name": "P116-PC-perspective-recadr\u00e9e.jpg",
        "original": "P116-PC-perspective-recadr\u00e9e.jpg",
        "cropped": "P116-PC-perspective-recadr\u00e9e_Rrz9gaz.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":20.785714285714278,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 102,
    "fields": {
        "name": "E106-Perspective.jpg",
        "original": "E106-Perspective.jpg",
        "cropped": "E106-Perspective_J5n8lLp.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":24.785714285714278,\"top\":14.699999999999989,\"width\":334.14285714285717,\"height\":233.9}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 103,
    "fields": {
        "name": "LOGO THERREA SIGNATURE.png",
        "original": "LOGO_THERREA_SIGNATURE.png",
        "cropped": "LOGO_THERREA_SIGNATURE_2AIubxt.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 104,
    "fields": {
        "name": "SIGNATURE.jpg",
        "original": "SIGNATURE.jpg",
        "cropped": "SIGNATURE_LVIeiZL.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0.32421468098954165,\"top\":0,\"width\":487.67578531901045,\"height\":359.7608252353356}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 105,
    "fields": {
        "name": "St Clair 1.jpg",
        "original": "St_Clair_1.jpg",
        "cropped": "St_Clair_1_CorbFUS.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":42.45240129743303,\"top\":27.883340454101557,\"width\":266.7618844168527,\"height\":186.7333190917969}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 106,
    "fields": {
        "name": "St Clair 2.jpg",
        "original": "St_Clair_2.jpg",
        "cropped": "St_Clair_2_nUtqkJF.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":19.690447126116055,\"top\":0,\"width\":355.30955287388394,\"height\":248.71668701171876}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 107,
    "fields": {
        "name": "SIGNATURE.jpg",
        "original": "SIGNATURE_4NnGoWx.jpg",
        "cropped": "SIGNATURE_UO7DjJA.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 108,
    "fields": {
        "name": "Replat.jpg",
        "original": "Replat.jpg",
        "cropped": "Replat_g47sace.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":25.857099260602638,\"top\":0,\"width\":345.14290073939736,\"height\":241.60003051757815}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 109,
    "fields": {
        "name": "BE&CO-logo et baseline carr\u00e9.jpg",
        "original": "BECO-logo_et_baseline_carr\u00e9.jpg",
        "cropped": "BECO-logo_et_baseline_carr\u00e9_00jixSj.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 111,
    "fields": {
        "name": "2018-07-08 15.25.39.jpg",
        "original": "2018-07-08_15.25.39.jpg",
        "cropped": "2018-07-08_15.25.39_nDkRejj.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":16.785714285714278,\"top\":12.25,\"width\":358.2142857142857,\"height\":250.75}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 112,
    "fields": {
        "name": "2018-08-05 12.08.39.jpg",
        "original": "2018-08-05_12.08.39.jpg",
        "cropped": "2018-08-05_12.08.39_oBo3PCK.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":2.071428571428555,\"top\":1.6999999999999886,\"width\":372.92857142857144,\"height\":261.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 113,
    "fields": {
        "name": "20181231_131618.jpg",
        "original": "20181231_131618.jpg",
        "cropped": "20181231_131618_D5oR2t7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 114,
    "fields": {
        "name": "2018-11-16 14.58.20.jpg",
        "original": "2018-11-16_14.58.20.jpg",
        "cropped": "2018-11-16_14.58.20_uFPWUkK.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 115,
    "fields": {
        "name": "2018-06-25 16.30.43.jpg",
        "original": "2018-06-25_16.30.43.jpg",
        "cropped": "2018-06-25_16.30.43_KZIER8O.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":373.35714285714283,\"height\":261.34999999999997}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 116,
    "fields": {
        "name": "2018-04-19 15.42.20.jpg",
        "original": "2018-04-19_15.42.20.jpg",
        "cropped": "2018-04-19_15.42.20_L7oIWSI.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 117,
    "fields": {
        "name": "Logo.jpg",
        "original": "Logo_ndq9Ybm.jpg",
        "cropped": "Logo_J8zgLBp.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":63.6639344262295,\"width\":315.40000000000003,\"height\":232.672131147541}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 118,
    "fields": {
        "name": "01 - salon.jpg",
        "original": "01_-_salon.jpg",
        "cropped": "01_-_salon_Lmqz2fy.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 119,
    "fields": {
        "name": "02 - salon.jpg",
        "original": "02_-_salon.jpg",
        "cropped": "02_-_salon_0VcnIKd.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 120,
    "fields": {
        "name": "chambre enfant.jpg",
        "original": "chambre_enfant.jpg",
        "cropped": "chambre_enfant_fXDjAq7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 121,
    "fields": {
        "name": "vues traversantes 03.jpg",
        "original": "vues_traversantes_03.jpg",
        "cropped": "vues_traversantes_03_X7ph38V.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 122,
    "fields": {
        "name": "histoire de sols 01.jpg",
        "original": "histoire_de_sols_01.jpg",
        "cropped": "histoire_de_sols_01_sM9fZjy.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 123,
    "fields": {
        "name": "logo rzm vert.jpg",
        "original": "logo_rzm_vert.jpg",
        "cropped": "logo_rzm_vert_HO4nnj6.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":487.865625,\"height\":359.90087090163934}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 125,
    "fields": {
        "name": "Logo Up carr\u00e9.jpg",
        "original": "Logo_Up_carr\u00e9.jpg",
        "cropped": "Logo_Up_carr\u00e9_ciBFwC2.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":486.39995117187505,\"height\":358.8196361103996}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 126,
    "fields": {
        "name": "Pers rue de la Sabli\u00e8re Apr\u00e8s.jpg",
        "original": "Pers_rue_de_la_Sabli\u00e8re_Apr\u00e8s.jpg",
        "cropped": "Pers_rue_de_la_Sabli\u00e8re_Apr\u00e8s_9iY4Nk4.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 128,
    "fields": {
        "name": "69a_189_Photo Projet.jpg",
        "original": "69a_189_Photo_Projet.jpg",
        "cropped": "69a_189_Photo_Projet_xr2b0WS.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 129,
    "fields": {
        "name": "69c_043_Photo Projet.jpg",
        "original": "69c_043_Photo_Projet.jpg",
        "cropped": "69c_043_Photo_Projet_7vwVNLP.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 130,
    "fields": {
        "name": "Aub\u00e9pins.JPG",
        "original": "Aub\u00e9pins.JPG",
        "cropped": "Aub\u00e9pins_y2jNWQY.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":11.785714285714278,\"top\":11.783343505859364,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 131,
    "fields": {
        "name": "vle-1_1.jpg",
        "original": "vle-1_1.jpg",
        "cropped": "vle-1_1_4XENhJu.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 132,
    "fields": {
        "name": "angle Convention-Brancion - 24 janvier 18.jpg",
        "original": "angle_Convention-Brancion_-_24_janvier_18.jpg",
        "cropped": "angle_Convention-Brancion_-_24_janvier_18_tcQgu1c.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 133,
    "fields": {
        "name": "IMG_20180621_143819.jpg",
        "original": "IMG_20180621_143819.jpg",
        "cropped": "IMG_20180621_143819_1qa3Fqe.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 134,
    "fields": {
        "name": "IMG_5899.JPG",
        "original": "IMG_5899.JPG",
        "cropped": "IMG_5899_p38syTp.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 135,
    "fields": {
        "name": "IMG_7828.JPG",
        "original": "IMG_7828.JPG",
        "cropped": "IMG_7828_zikaY3u.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":4.353794642857121,\"top\":0,\"width\":368.7555803571429,\"height\":258.12890625}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 136,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019e\u0301cran 2018-05-14 a\u0300 17.58.48.png",
        "original": "Capture_decran_2018-05-14_a_17.58.48.png",
        "cropped": "Capture_decran_2018-05-14_a_17.58.48_1zALs5O.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 137,
    "fields": {
        "name": "en journe\u0301e.png",
        "original": "en_journee.png",
        "cropped": "en_journee_rECaZAn.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 138,
    "fields": {
        "name": "de nuit.png",
        "original": "de_nuit.png",
        "cropped": "de_nuit_d0IIAzZ.png",
        "cropbox": "{\"left\":88.82477678571428,\"top\":62.3234375,\"width\":197.64732142857144,\"height\":138.353125}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 139,
    "fields": {
        "name": "morizet.png",
        "original": "morizet.png",
        "cropped": "morizet_RLWxFnb.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 140,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019e\u0301cran 2019-01-09 a\u0300 11.52.33.png",
        "original": "Capture_decran_2019-01-09_a_11.52.33.png",
        "cropped": "Capture_decran_2019-01-09_a_11.52.33_zeFxags.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":373.8487723214286,\"height\":261.69414062500005}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 141,
    "fields": {
        "name": "20180626_154520.jpg",
        "original": "20180626_154520.jpg",
        "cropped": "20180626_154520_6ZzBnWN.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 142,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019e\u0301cran 2019-01-09 a\u0300 11.54.55.png",
        "original": "Capture_decran_2019-01-09_a_11.54.55.png",
        "cropped": "Capture_decran_2019-01-09_a_11.54.55_Dg4XHab.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 143,
    "fields": {
        "name": "0OUEST.png",
        "original": "0OUEST.png",
        "cropped": "0OUEST_DqrcpZU.png",
        "cropbox": "{\"left\":46.62165178571428,\"top\":6.341796875,\"width\":297.52232142857144,\"height\":208.265625}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 144,
    "fields": {
        "name": "PERS 1.jpg",
        "original": "PERS_1.jpg",
        "cropped": "PERS_1_MKI0Npm.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 145,
    "fields": {
        "name": "PERS 2 NA.jpg",
        "original": "PERS_2_NA.jpg",
        "cropped": "PERS_2_NA_sOaykQI.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 146,
    "fields": {
        "name": "LOGO-atekenergie-logo.png",
        "original": "LOGO-atekenergie-logo_ik4mzZb.png",
        "cropped": "LOGO-atekenergie-logo_1O677Oj.png",
        "cropbox": "{\"left\":2.842170943040401e-14,\"top\":0,\"width\":487.2,\"height\":359.40983606557376}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 147,
    "fields": {
        "name": "DSC03782.JPG",
        "original": "DSC03782.JPG",
        "cropped": "DSC03782_2EsyCsT.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":43.78571428571428,\"top\":0,\"width\":289.42857142857144,\"height\":202.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 148,
    "fields": {
        "name": "DOM&BIO moyen.png",
        "original": "DOMBIO_moyen.png",
        "cropped": "DOMBIO_moyen_YXDv1S2.png",
        "cropbox": "{\"left\":14.911111111111126,\"top\":11,\"width\":455.2888888888889,\"height\":335.86885245901635}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 149,
    "fields": {
        "name": "DOM&BIO moyen.png",
        "original": "DOMBIO_moyen_q7AYb6P.png",
        "cropped": "DOMBIO_moyen_lgVWXqO.png",
        "cropbox": "{\"left\":12.200000000000017,\"top\":9,\"width\":460,\"height\":339.34426229508193}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 150,
    "fields": {
        "name": "20170804_083800.jpg",
        "original": "20170804_083800.jpg",
        "cropped": "20170804_083800_emb5pHw.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":2.7857142857142776,\"top\":14.450000000000003,\"width\":334.42857142857144,\"height\":234.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 151,
    "fields": {
        "name": "Logo e\u0301co2.jpg",
        "original": "Logo_eco2.jpg",
        "cropped": "Logo_eco2_QYiG6sN.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":15.799999999999983,\"top\":13.86885245901638,\"width\":450.40000000000003,\"height\":332.26229508196724}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 152,
    "fields": {
        "name": "IND_2lines.jpg",
        "original": "IND_2lines.jpg",
        "cropped": "IND_2lines_AQkQXrC.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 153,
    "fields": {
        "name": "Curis-0.jpg",
        "original": "Curis-0.jpg",
        "cropped": "Curis-0_xzXpYAb.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 154,
    "fields": {
        "name": "Curis-3.jpg",
        "original": "Curis-3.jpg",
        "cropped": "Curis-3_yeCopc6.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":30.785714285714278,\"top\":25.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 155,
    "fields": {
        "name": "Curis-4.jpg",
        "original": "Curis-4.jpg",
        "cropped": "Curis-4_pvpl46F.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":17.785714285714278,\"top\":25.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 156,
    "fields": {
        "name": "logo_groupe_complet_1A_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "original": "logo_groupe_complet_1A_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "cropped": "logo_groupe_complet_1A_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_43Lc6rC.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":180.4777777777778,\"top\":129,\"width\":141.04444444444445,\"height\":104.04918032786885}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 157,
    "fields": {
        "name": "logo-ascaudit-05-1.png",
        "original": "logo-ascaudit-05-1.png",
        "cropped": "logo-ascaudit-05-1_GwjYXCC.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":1.9180327868852487,\"width\":485.40000000000003,\"height\":358.08196721311475}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 159,
    "fields": {
        "name": "IMG 210119.pdf",
        "original": "IMG_210119.pdf",
        "cropped": "IMG_210119_7xYvsDv.pdf",
        "cropbox": "{\"left\":47.78571428571428,\"top\":15.699999999999989,\"width\":226.42857142857144,\"height\":158.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 160,
    "fields": {
        "name": "logo-ascaudit-05-1.png",
        "original": "logo-ascaudit-05-1_OxaVaJL.png",
        "cropped": "logo-ascaudit-05-1_rJQvWO3.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 162,
    "fields": {
        "name": "FC1 avant travaux.jpg",
        "original": "FC1_avant_travaux.jpg",
        "cropped": "FC1_avant_travaux_DtZONQM.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":34.92857142857139,\"top\":24.69999999999999,\"width\":303.28571428571433,\"height\":212.30000000000004}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 163,
    "fields": {
        "name": "FC2 pendant travaux.jpg",
        "original": "FC2_pendant_travaux.jpg",
        "cropped": "FC2_pendant_travaux_0upkxJn.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":29.785714285714278,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 164,
    "fields": {
        "name": "FC3 apr\u00e8s travaux.jpg",
        "original": "FC3_apr\u00e8s_travaux.jpg",
        "cropped": "FC3_apr\u00e8s_travaux_LIeQd5u.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 165,
    "fields": {
        "name": "FR1 avant travaux.jpg",
        "original": "FR1_avant_travaux.jpg",
        "cropped": "FR1_avant_travaux_j3vFBWV.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":32.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 167,
    "fields": {
        "name": "FR3 apr\u00e8s travaux.jpg",
        "original": "FR3_apr\u00e8s_travaux.jpg",
        "cropped": "FR3_apr\u00e8s_travaux_B2X1ZQI.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":47.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 168,
    "fields": {
        "name": "LOGO-SYNEOblanc.jpg",
        "original": "LOGO-SYNEOblanc.jpg",
        "cropped": "LOGO-SYNEOblanc_3ygzqeh.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 169,
    "fields": {
        "name": "P_20180314_151916.jpg",
        "original": "P_20180314_151916.jpg",
        "cropped": "P_20180314_151916_B4TRLB8.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":4,\"top\":13.699999999999989,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 170,
    "fields": {
        "name": "LogoHR.jpg",
        "original": "LogoHR.jpg",
        "cropped": "LogoHR_olge4h5.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 172,
    "fields": {
        "name": "LOGO AND CO 2019.jpg",
        "original": "LOGO_AND_CO_2019.jpg",
        "cropped": "LOGO_AND_CO_2019_4kr7BxG.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":6.799999999999983,\"top\":4.278688524590166,\"width\":476.40000000000003,\"height\":351.44262295081967}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 173,
    "fields": {
        "name": "20171026_104139.jpg",
        "original": "20171026_104139.jpg",
        "cropped": "20171026_104139_Zo55xh4.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":16.357142857142833,\"top\":11.699999999999989,\"width\":352.64285714285717,\"height\":246.85000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 174,
    "fields": {
        "name": "Logo-Bazin-HD.jpg",
        "original": "Logo-Bazin-HD.jpg",
        "cropped": "Logo-Bazin-HD_rV2rt4Q.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":48.79999999999998,\"top\":28,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 175,
    "fields": {
        "name": "WP_20161105_10_47_26_Pro.jpg",
        "original": "WP_20161105_10_47_26_Pro.jpg",
        "cropped": "WP_20161105_10_47_26_Pro_eflw5Zc.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 176,
    "fields": {
        "name": "Logo CSP-avec ombre.png",
        "original": "Logo_CSP-avec_ombre.png",
        "cropped": "Logo_CSP-avec_ombre_zk7oz7T.png",
        "cropbox": "{\"left\":2.842170943040401e-14,\"top\":0,\"width\":487.2,\"height\":359.40983606557376}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 181,
    "fields": {
        "name": "SCO2BOIS&CO.(coop)_Logo.png",
        "original": "SCO2BOISCO.coop_Logo.png",
        "cropped": "SCO2BOISCO.coop_Logo_XI6ngFf.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 182,
    "fields": {
        "name": "LOGO NCa Boulon jaune.jpg",
        "original": "LOGO_NCa_Boulon_jaune_ZE1wxsm.jpg",
        "cropped": "LOGO_NCa_Boulon_jaune_5kQ4Alr.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":21,\"top\":0,\"width\":442.00000000000006,\"height\":326.0655737704918}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 183,
    "fields": {
        "name": "DSC_0144.JPG",
        "original": "DSC_0144.JPG",
        "cropped": "DSC_0144_OTu1EFH.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 184,
    "fields": {
        "name": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "original": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_Cpy5uey.jpg",
        "cropped": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_UtLa3TQ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":173.07777777777778,\"top\":26,\"width\":137.84444444444446,\"height\":101.68852459016395}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 185,
    "fields": {
        "name": "les artisans batisseurs associ\u00e9s.png",
        "original": "les_artisans_batisseurs_associ\u00e9s.png",
        "cropped": "les_artisans_batisseurs_associ\u00e9s_1NnvZA4.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 186,
    "fields": {
        "name": "Logo-BEMOTECH.png",
        "original": "Logo-BEMOTECH.png",
        "cropped": "Logo-BEMOTECH_8hQCVV0.png",
        "cropbox": "{\"left\":2.7111111111111086,\"top\":3,\"width\":482.5777777777778,\"height\":356}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 188,
    "fields": {
        "name": "3.jpg",
        "original": "3.jpg",
        "cropped": "3_wcpeUnC.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0.8571428571428328,\"top\":1.6999999999999886,\"width\":373.28571428571433,\"height\":261.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 189,
    "fields": {
        "name": "Masse71_Masse71_Scan_013_Scan 12.png",
        "original": "Masse71_Masse71_Scan_013_Scan_12.png",
        "cropped": "Masse71_Masse71_Scan_013_Scan_12_OQqzw9l.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 190,
    "fields": {
        "name": "IMG_39193.jpg",
        "original": "IMG_39193.jpg",
        "cropped": "IMG_39193_AbDZMam.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 191,
    "fields": {
        "name": "MASSE 71-2.png",
        "original": "MASSE_71-2.png",
        "cropped": "MASSE_71-2_sJAQLmM.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 192,
    "fields": {
        "name": "SDC12370.jpg",
        "original": "SDC12370.jpg",
        "cropped": "SDC12370_G9E7bkB.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":94.42857142857139,\"top\":15.299999999999997,\"width\":279.5714285714286,\"height\":195.70000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 193,
    "fields": {
        "name": "En-t\u00eate Courrier V5.jpg",
        "original": "En-t\u00eate_Courrier_V5.jpg",
        "cropped": "En-t\u00eate_Courrier_V5_irV40Gi.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":4.999999999999972,\"top\":4.73770491803279,\"width\":477,\"height\":351.88524590163934}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 194,
    "fields": {
        "name": "20180621_102719.jpg",
        "original": "20180621_102719.jpg",
        "cropped": "20180621_102719_JCB4rr5.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 195,
    "fields": {
        "name": "pleiades-drone-08.jpg",
        "original": "pleiades-drone-08.jpg",
        "cropped": "pleiades-drone-08_OmXvQfR.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.44999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 196,
    "fields": {
        "name": "2018-07-05-CCML-Gend-StSym-Mai4-DSC02696.JPG",
        "original": "2018-07-05-CCML-Gend-StSym-Mai4-DSC02696.JPG",
        "cropped": "2018-07-05-CCML-Gend-StSym-Mai4-DSC02696_wzIKl4z.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":10.714285714285722,\"top\":0,\"width\":353.2857142857143,\"height\":247.29999999999998}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 201,
    "fields": {
        "name": "DSC01064.JPG",
        "original": "DSC01064_dIPdtUF.JPG",
        "cropped": "DSC01064_kZgf8jo.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":7.785714285714278,\"top\":5.699999999999989,\"width\":329.42857142857144,\"height\":230.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 202,
    "fields": {
        "name": "P1000448.JPG",
        "original": "P1000448.JPG",
        "cropped": "P1000448_ZPWa2R5.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 203,
    "fields": {
        "name": "2018-07-05-CCML-Gend-StSym-Mai4-DSC02696.JPG",
        "original": "2018-07-05-CCML-Gend-StSym-Mai4-DSC02696_rIloL88.JPG",
        "cropped": "2018-07-05-CCML-Gend-StSym-Mai4-DSC02696_vZLMmzZ.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 204,
    "fields": {
        "name": "Logo_Inddigo_Quadri_BR.png",
        "original": "Logo_Inddigo_Quadri_BR.png",
        "cropped": "Logo_Inddigo_Quadri_BR_kKdWQdO.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 205,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois&Co_1.JPG",
        "original": "Sco2BoisCo_1.JPG",
        "cropped": "Sco2BoisCo_1_KlYEzDT.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 206,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois&Co_1.JPG",
        "original": "Sco2BoisCo_1_Tcsv3LT.JPG",
        "cropped": "Sco2BoisCo_1_e9bklEz.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 207,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois&Co_2.jpg",
        "original": "Sco2BoisCo_2.jpg",
        "cropped": "Sco2BoisCo_2_UbqCHZd.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 208,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois&Co_3.jpg",
        "original": "Sco2BoisCo_3.jpg",
        "cropped": "Sco2BoisCo_3_t5G1hNq.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 209,
    "fields": {
        "name": "Logo_Inddigo_Quadri_BR.png",
        "original": "Logo_Inddigo_Quadri_BR_9qSf1oI.png",
        "cropped": "Logo_Inddigo_Quadri_BR_zUF7HCi.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 210,
    "fields": {
        "name": "pleiades-drone-08.jpg",
        "original": "pleiades-drone-08_SH1sEeg.jpg",
        "cropped": "pleiades-drone-08_P3EPUeE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.44999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 211,
    "fields": {
        "name": "IMG_3892.JPG",
        "original": "IMG_3892.JPG",
        "cropped": "IMG_3892_C2PhlHu.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":34.58570207868303,\"top\":3.199981689453125,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 212,
    "fields": {
        "name": "LOGO AND CO 2019.jpg",
        "original": "LOGO_AND_CO_2019_pJZAlFx.jpg",
        "cropped": "LOGO_AND_CO_2019_h0OIXsx.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":2.71111111111108,\"top\":2,\"width\":481.48888888888894,\"height\":355.1967213114754}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 213,
    "fields": {
        "name": "5chemins-01.jpg",
        "original": "5chemins-01.jpg",
        "cropped": "5chemins-01_GNM1wnE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":57.78571428571428,\"top\":38.5000061035156,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 214,
    "fields": {
        "name": "REVAISON ADOMA photo.jpg",
        "original": "REVAISON_ADOMA_photo.jpg",
        "cropped": "REVAISON_ADOMA_photo_pcG02rF.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 215,
    "fields": {
        "name": "14A9717@PIERRE VERRIER.jpg",
        "original": "14A9717PIERRE_VERRIER.jpg",
        "cropped": "14A9717PIERRE_VERRIER_04tOrFR.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 216,
    "fields": {
        "name": "14A9737-\u00aePIERRE VERRIER.jpg",
        "original": "14A9737-PIERRE_VERRIER.jpg",
        "cropped": "14A9737-PIERRE_VERRIER_mges04Z.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 217,
    "fields": {
        "name": "balmes-02.jpg",
        "original": "balmes-02.jpg",
        "cropped": "balmes-02_3HCSAsP.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.44999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 218,
    "fields": {
        "name": "18-08-27 TOUR 8.jpg",
        "original": "18-08-27_TOUR_8.jpg",
        "cropped": "18-08-27_TOUR_8_q7tKWRy.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":28.571428571428555,\"top\":14.599999999999994,\"width\":334.42857142857144,\"height\":234.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 219,
    "fields": {
        "name": "14A05450-\u00aePIERRE VERRIER.jpg",
        "original": "14A05450-PIERRE_VERRIER.jpg",
        "cropped": "14A05450-PIERRE_VERRIER_ZRH77x1.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.57142857142856,\"height\":262.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 220,
    "fields": {
        "name": "IMG_3926.JPG",
        "original": "IMG_3926.JPG",
        "cropped": "IMG_3926_RFTXATU.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":9.600006103515625,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 221,
    "fields": {
        "name": "20140415_164851.jpg",
        "original": "20140415_164851.jpg",
        "cropped": "20140415_164851_gtiBIDX.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":371.57142857142856,\"height\":260.09999999999997}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 222,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois&Co_4.JPG",
        "original": "Sco2BoisCo_4.JPG",
        "cropped": "Sco2BoisCo_4_QwqektY.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 223,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois&Co_5.jpg",
        "original": "Sco2BoisCo_5.jpg",
        "cropped": "Sco2BoisCo_5_AnbV6Pd.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 224,
    "fields": {
        "name": "LOGO-DLA-2017.jpg",
        "original": "LOGO-DLA-2017.jpg",
        "cropped": "LOGO-DLA-2017_pNNRtXe.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0.14999999999997726,\"top\":0.2213114754098342,\"width\":487.70000000000005,\"height\":359.77868852459017}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 225,
    "fields": {
        "name": "DSC03782.JPG",
        "original": "DSC03782_YnYUaRS.JPG",
        "cropped": "DSC03782_IgyH6Cm.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":25.785714285714278,\"top\":17.700000000000003,\"width\":319.42857142857144,\"height\":223.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 226,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois&Co_6.jpg",
        "original": "Sco2BoisCo_6.jpg",
        "cropped": "Sco2BoisCo_6_M0dovcm.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":373.2142857142857,\"height\":261.25}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 227,
    "fields": {
        "name": "DSC01577.JPG",
        "original": "DSC01577.JPG",
        "cropped": "DSC01577_GdDcJoS.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":4.550000000000011,\"width\":369.2142857142857,\"height\":258.45}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 228,
    "fields": {
        "name": "2019-02-01 17_00_31-PF-REHAB-IMMEUBLE-LA-CHAUMINE-VENISSIEUX-A3-mai2017.pdf - Adobe Reader.png",
        "original": "2019-02-01_17_00_31-PF-REHAB-IMMEUBLE-LA-CHAUMINE-VENISSIEUX-A3-mai2017.pdf_-_Adobe_Reader.png",
        "cropped": "2019-02-01_17_00_31-PF-REHAB-IMMEUBLE-LA-CHAUMINE-VENISSIEUX-A3-mai2017.pdf_-_Adobe_Read_hkTU02u.png",
        "cropbox": "{\"left\":6.071428571428555,\"top\":4.75,\"width\":368.92857142857144,\"height\":258.25}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 229,
    "fields": {
        "name": "DSC00144.JPG",
        "original": "DSC00144.JPG",
        "cropped": "DSC00144_oOGqJ1O.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":147.5,\"top\":30.69999999999999,\"width\":189.71428571428572,\"height\":132.8}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 230,
    "fields": {
        "name": "IMG_2848.JPG",
        "original": "IMG_2848.JPG",
        "cropped": "IMG_2848_4NQTJ77.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":36.92857142857139,\"top\":9.399999999999977,\"width\":332.28571428571433,\"height\":232.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 231,
    "fields": {
        "name": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "original": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_oDxL4D8.jpg",
        "cropped": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_1wC9xyZ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":174,\"top\":26,\"width\":139,\"height\":102.54098360655738}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 232,
    "fields": {
        "name": "Socity.png",
        "original": "Socity.png",
        "cropped": "Socity_moE8wOd.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 233,
    "fields": {
        "name": "A2 - v1 - Basse d\u00e9finition (1).jpg",
        "original": "A2_-_v1_-_Basse_d\u00e9finition_1.jpg",
        "cropped": "A2_-_v1_-_Basse_d\u00e9finition_1_b7eD2T7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":95,\"top\":1.75,\"width\":186,\"height\":130.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 234,
    "fields": {
        "name": "A2 - v1 - Basse d\u00e9finition (1).jpg",
        "original": "A2_-_v1_-_Basse_d\u00e9finition_1_OXewrDe.jpg",
        "cropped": "A2_-_v1_-_Basse_d\u00e9finition_1_YeSZFwi.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":97.78571428571426,\"top\":133.7,\"width\":179.42857142857147,\"height\":125.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 235,
    "fields": {
        "name": "Logo ACO seul.jpg",
        "original": "Logo_ACO_seul.jpg",
        "cropped": "Logo_ACO_seul_3sf2uRh.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":1,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 236,
    "fields": {
        "name": "SAM_7580.JPG",
        "original": "SAM_7580.JPG",
        "cropped": "SAM_7580_J6k3J04.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":119.33331298828125,\"top\":18.888885498046875,\"width\":232.22222900390625,\"height\":162.55556030273436}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 237,
    "fields": {
        "name": "SAM_7592.JPG",
        "original": "SAM_7592.JPG",
        "cropped": "SAM_7592_42DbVdd.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":101.3333740234375,\"top\":0,\"width\":264.9603533063616,\"height\":185.4722473144531}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 238,
    "fields": {
        "name": "Deschamps10 cp.jpg",
        "original": "Deschamps10_cp.jpg",
        "cropped": "Deschamps10_cp_TYOdeyA.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":38,\"top\":26.25,\"width\":300,\"height\":210}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 239,
    "fields": {
        "name": "WP_20160329_13_04_43_Pro.jpg",
        "original": "WP_20160329_13_04_43_Pro.jpg",
        "cropped": "WP_20160329_13_04_43_Pro_FcoBYll.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":51.11114501953125,\"top\":28.0555419921875,\"width\":300,\"height\":210}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 240,
    "fields": {
        "name": "20180615143243309.jpg",
        "original": "20180615143243309.jpg",
        "cropped": "20180615143243309_2ST0Cnq.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":109.33331298828125,\"top\":150.2777557373047,\"width\":160.31749180385046,\"height\":112.22224426269531}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 241,
    "fields": {
        "name": "171108_02.JPG",
        "original": "171108_02.JPG",
        "cropped": "171108_02_6RKUMN9.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":38,\"top\":0,\"width\":337.5,\"height\":236.25}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 242,
    "fields": {
        "name": "171108_1.jpg",
        "original": "171108_1.jpg",
        "cropped": "171108_1_0bDqAap.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 243,
    "fields": {
        "name": "P1030899.JPG",
        "original": "P1030899.JPG",
        "cropped": "P1030899_LaCvyW1.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":64.6666259765625,\"top\":101.38890075683594,\"width\":230.1587132045201,\"height\":161.11109924316406}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 244,
    "fields": {
        "name": "IMG_3286.jpeg",
        "original": "IMG_3286.jpeg",
        "cropped": "IMG_3286_l1UpTeI.jpeg",
        "cropbox": "{\"left\":74.88885498046875,\"top\":38.055572509765625,\"width\":300,\"height\":210}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 245,
    "fields": {
        "name": "IMG_3228.jpeg",
        "original": "IMG_3228.jpeg",
        "cropped": "IMG_3228_sPhBwLz.jpeg",
        "cropbox": "{\"left\":17.38885498046875,\"top\":0,\"width\":337.5,\"height\":236.25}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 246,
    "fields": {
        "name": "P1040126.JPG",
        "original": "P1040126.JPG",
        "cropped": "P1040126_JR0muEa.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":1,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 247,
    "fields": {
        "name": "tn_P1010087 modi.jpg",
        "original": "tn_P1010087_modi.jpg",
        "cropped": "tn_P1010087_modi_k2aiEtP.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":25.900000000000006,\"width\":338,\"height\":236.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 248,
    "fields": {
        "name": "P1070318.JPG",
        "original": "P1070318.JPG",
        "cropped": "P1070318_NZKkCPp.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 249,
    "fields": {
        "name": "logo-bleu-hd-sans.jpg",
        "original": "logo-bleu-hd-sans_GAM1xdd.jpg",
        "cropped": "logo-bleu-hd-sans_0mnElFc.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 250,
    "fields": {
        "name": "IMG_4006 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4006_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4006_Copier_Blago2N.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":1.7857142857142776,\"top\":3.0999999999999943,\"width\":370.28571428571433,\"height\":259.20000000000005}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 251,
    "fields": {
        "name": "IMG_3842 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3842_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3842_Copier_DyW9rVF.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":373.5714285714286,\"height\":261.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 252,
    "fields": {
        "name": "IMG_3826 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3826_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3826_Copier_XpFHYhs.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 253,
    "fields": {
        "name": "IMG_3823 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3823_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3823_Copier_IDCfLQz.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 254,
    "fields": {
        "name": "IMG_3983 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3983_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3983_Copier_tk8HnDT.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 255,
    "fields": {
        "name": "3D A bis Albert Thomas 2017-08-03 10594500000.png",
        "original": "3D_A_bis_Albert_Thomas_2017-08-03_10594500000.png",
        "cropped": "3D_A_bis_Albert_Thomas_2017-08-03_10594500000_nwwp69Y.png",
        "cropbox": "{\"left\":11,\"top\":14.5,\"width\":349.2142857142857,\"height\":244.45}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 256,
    "fields": {
        "name": "IMG_4101 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4101_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4101_Copier_go74RwC.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 257,
    "fields": {
        "name": "IMG_4098 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4098_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4098_Copier_tQTxGYh.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 258,
    "fields": {
        "name": "IMG_3264 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3264_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3264_Copier_PPzoUK3.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0.42857142857138797,\"top\":0,\"width\":374.5714285714286,\"height\":262.20000000000005}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 259,
    "fields": {
        "name": "IMG_3278 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3278_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3278_Copier_i16v7qG.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 260,
    "fields": {
        "name": "Sans titre.png",
        "original": "Sans_titre.png",
        "cropped": "Sans_titre_WeSJj91.png",
        "cropbox": "{\"left\":41.78221808539496,\"top\":0,\"width\":199.23555162217883,\"height\":146.9770462786565}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 261,
    "fields": {
        "name": "Image2.png",
        "original": "Image2.png",
        "cropped": "Image2_AWd41AD.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 262,
    "fields": {
        "name": "Image1.png",
        "original": "Image1.png",
        "cropped": "Image1_i0XQaNf.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 263,
    "fields": {
        "name": "Image3.png",
        "original": "Image3.png",
        "cropped": "Image3_1E6oXb9.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":5.699999999999989,\"width\":366.8571428571429,\"height\":256.8}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 264,
    "fields": {
        "name": "Image4.jpg",
        "original": "Image4.jpg",
        "cropped": "Image4_DOSLmEo.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":366.22857230050226,\"height\":256.36000061035156}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 265,
    "fields": {
        "name": "IMG_3027 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3027_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3027_Copier_kU2jen4.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 267,
    "fields": {
        "name": "Image1.png",
        "original": "Image1_usN1C5m.png",
        "cropped": "Image1_UiEOwTe.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 269,
    "fields": {
        "name": "Image2.png",
        "original": "Image2_sEfMynb.png",
        "cropped": "Image2_PIrEXrl.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 270,
    "fields": {
        "name": "Image3.jpg",
        "original": "Image3.jpg",
        "cropped": "Image3_4lZpJxx.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 271,
    "fields": {
        "name": "IMG_3613 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3613_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3613_Copier_rEYfBSd.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":373.57142857142856,\"height\":261.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 273,
    "fields": {
        "name": "IMG_3486 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3486_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3486_Copier_Sqxg4l7.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 274,
    "fields": {
        "name": "IMG_3490 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_3490_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_3490_Copier_pkuUruZ.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 275,
    "fields": {
        "name": "IMG_2938 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_2938_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_2938_Copier_iH9ZG1F.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.57142857142856,\"height\":262.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 276,
    "fields": {
        "name": "IMG_2236.JPG",
        "original": "IMG_2236.JPG",
        "cropped": "IMG_2236_KfrtyVu.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.57142857142856,\"height\":262.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 277,
    "fields": {
        "name": "IMG_2249.JPG",
        "original": "IMG_2249.JPG",
        "cropped": "IMG_2249_Jy5KrV4.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 278,
    "fields": {
        "name": "IMG_6752.JPG",
        "original": "IMG_6752.JPG",
        "cropped": "IMG_6752_ksMBk5h.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":373.57142857142856,\"height\":261.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 279,
    "fields": {
        "name": "IMG_6751.JPG",
        "original": "IMG_6751.JPG",
        "cropped": "IMG_6751_EkOCfBs.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 280,
    "fields": {
        "name": "IMG_4030 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4030_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4030_Copier_1BoAsFs.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":372.5714285714286,\"height\":260.8}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 281,
    "fields": {
        "name": "IMG_4046 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4046_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4046_Copier_eFrD8Yy.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 282,
    "fields": {
        "name": "IMG_4039 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4039_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4039_Copier_YU7Wcus.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":372.5714285714286,\"height\":260.8}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 283,
    "fields": {
        "name": "IMG_4038 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4038_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4038_Copier_LZZljvy.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.57142857142856,\"height\":262.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 284,
    "fields": {
        "name": "20181106.jpg",
        "original": "20181106.jpg",
        "cropped": "20181106_Nt95bYk.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 285,
    "fields": {
        "name": "20181106.jpg",
        "original": "20181106_qZlbJdk.jpg",
        "cropped": "20181106_mrtolrl.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.8142613002232,\"height\":262.36998291015624}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 286,
    "fields": {
        "name": "logo_equilibre_architectes-01.jpg",
        "original": "logo_equilibre_architectes-01.jpg",
        "cropped": "logo_equilibre_architectes-01_VyJKlIa.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":17.533333333333303,\"top\":18,\"width\":444.9333333333334,\"height\":328.2295081967213}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 287,
    "fields": {
        "name": "LGP2.png",
        "original": "LGP2.png",
        "cropped": "LGP2_svwvmXn.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 288,
    "fields": {
        "name": "P1070517.JPG",
        "original": "P1070517.JPG",
        "cropped": "P1070517_QmoRS84.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":2,\"width\":365.42857142857144,\"height\":255.8}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 289,
    "fields": {
        "name": "BALMES2.png",
        "original": "BALMES2.png",
        "cropped": "BALMES2_GF6EWVY.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 291,
    "fields": {
        "name": "Photo 10-12-2018 20 03 01.jpg",
        "original": "Photo_10-12-2018_20_03_01.jpg",
        "cropped": "Photo_10-12-2018_20_03_01_aSaLwWB.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 294,
    "fields": {
        "name": "Photo 10-12-2018 20 02 37.jpg",
        "original": "Photo_10-12-2018_20_02_37.jpg",
        "cropped": "Photo_10-12-2018_20_02_37_cRCVINl.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 295,
    "fields": {
        "name": "Image1.jpg",
        "original": "Image1.jpg",
        "cropped": "Image1_AzTsXzX.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":22.071428571428555,\"top\":15.699999999999989,\"width\":350.14285714285717,\"height\":245.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 296,
    "fields": {
        "name": "Capture.JPG",
        "original": "Capture_3FC8yUo.JPG",
        "cropped": "Capture_WAOZwQF.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":23.499999999999943,\"top\":16.69999999999999,\"width\":338.7142857142858,\"height\":237.10000000000005}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 297,
    "fields": {
        "name": "Capture 2.JPG",
        "original": "Capture_2.JPG",
        "cropped": "Capture_2_8n1rKMl.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":19.428571428571416,\"top\":1,\"width\":336.14285714285717,\"height\":235.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 298,
    "fields": {
        "name": "6-lyc\u00e9e Champollion-r\u00e9no.jpg",
        "original": "6-lyc\u00e9e_Champollion-r\u00e9no.jpg",
        "cropped": "6-lyc\u00e9e_Champollion-r\u00e9no_Ae7TF7L.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":46.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 299,
    "fields": {
        "name": "9-lyc\u00e9e Carquefou.jpg",
        "original": "9-lyc\u00e9e_Carquefou.jpg",
        "cropped": "9-lyc\u00e9e_Carquefou_vbBrspi.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":8.714285714285694,\"top\":7,\"width\":356.2857142857143,\"height\":249.39999999999998}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 300,
    "fields": {
        "name": "023.jpg",
        "original": "023.jpg",
        "cropped": "023_NUWoGUq.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 301,
    "fields": {
        "name": "IMG_20181218_154244.jpg",
        "original": "IMG_20181218_154244.jpg",
        "cropped": "IMG_20181218_154244_GxOwW9o.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 302,
    "fields": {
        "name": "PHOTO MAISON.png",
        "original": "PHOTO_MAISON.png",
        "cropped": "PHOTO_MAISON_aAu2IMQ.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":16,\"width\":213.42857142857144,\"height\":149.4}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 303,
    "fields": {
        "name": "1525349031892.jpg",
        "original": "1525349031892.jpg",
        "cropped": "1525349031892_iv3zBcN.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 304,
    "fields": {
        "name": "IMG_9294.JPG",
        "original": "IMG_9294.JPG",
        "cropped": "IMG_9294_7Fy0vrR.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 305,
    "fields": {
        "name": "IMG_1209.JPG",
        "original": "IMG_1209.JPG",
        "cropped": "IMG_1209_WoDUAUq.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 306,
    "fields": {
        "name": "renovation maison ardeche.png",
        "original": "renovation_maison_ardeche.png",
        "cropped": "renovation_maison_ardeche_0mMhOJl.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 307,
    "fields": {
        "name": "logo_urbanis_solutions_renovation_CMJN.jpg",
        "original": "logo_urbanis_solutions_renovation_CMJN.jpg",
        "cropped": "logo_urbanis_solutions_renovation_CMJN_tTTL3qH.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.3688524590164093,\"width\":487,\"height\":359.2622950819672}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 308,
    "fields": {
        "name": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "original": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_klbIHHg.jpg",
        "cropped": "logo_groupe_complet_1B_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_0AnxM0S.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":172.79999999999998,\"top\":25,\"width\":139.66666666666669,\"height\":103.03278688524591}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 309,
    "fields": {
        "name": "logo_groupe_complet_1A_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "original": "logo_groupe_complet_1A_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_h2yjmZ7.jpg",
        "cropped": "logo_groupe_complet_1A_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_zGw1YtU.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":167.79999999999995,\"top\":129.58196721311504,\"width\":139.40000000000003,\"height\":102.83606557377051}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 310,
    "fields": {
        "name": "logo_groupe_complet_1C_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "original": "logo_groupe_complet_1C_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31.jpg",
        "cropped": "logo_groupe_complet_1C_plenetude_297x50_HD_30-11-2017_17h31_GLvuXj0.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":181.86666666666667,\"top\":233.1999969482422,\"width\":138.26666666666668,\"height\":102}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 311,
    "fields": {
        "name": "logo PLENETUDE.jpg",
        "original": "logo_PLENETUDE.jpg",
        "cropped": "logo_PLENETUDE_VzJj5xW.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":41.52222222222227,\"top\":0,\"width\":407.08888888888885,\"height\":300.311475409836}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 312,
    "fields": {
        "name": "H3C_logo_rvb-01.jpg",
        "original": "H3C_logo_rvb-01.jpg",
        "cropped": "H3C_logo_rvb-01_JlDgMbw.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":48.79999999999998,\"top\":36,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 313,
    "fields": {
        "name": "logo PLENETUDE.jpg",
        "original": "logo_PLENETUDE_y7qkR7u.jpg",
        "cropped": "logo_PLENETUDE_Z21KAay.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":41.79999999999998,\"top\":0,\"width\":405.40000000000003,\"height\":299.0655737704918}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 314,
    "fields": {
        "name": "DHALIAS.jpg",
        "original": "DHALIAS.jpg",
        "cropped": "DHALIAS_eqv3WlT.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":24,\"top\":8,\"width\":337.2142857142857,\"height\":236.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 315,
    "fields": {
        "name": "pleiades.jpg",
        "original": "pleiades.jpg",
        "cropped": "pleiades_z4dDiz5.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 316,
    "fields": {
        "name": "anjou.jpg",
        "original": "anjou.jpg",
        "cropped": "anjou_9FXpFIL.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0.42857142857138797,\"top\":0,\"width\":374.5714285714286,\"height\":262.20000000000005}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 317,
    "fields": {
        "name": "dona.jpg",
        "original": "dona.jpg",
        "cropped": "dona_u2fCsKE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 318,
    "fields": {
        "name": "grand.jpg",
        "original": "grand.jpg",
        "cropped": "grand_GvSsax7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 319,
    "fields": {
        "name": "lumi.jpg",
        "original": "lumi.jpg",
        "cropped": "lumi_i5xnyrA.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 321,
    "fields": {
        "name": "peup.jpg",
        "original": "peup.jpg",
        "cropped": "peup_1PwDKCC.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 322,
    "fields": {
        "name": "salengro.jpg",
        "original": "salengro.jpg",
        "cropped": "salengro_MKaZMck.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.3571428571429,\"height\":262.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 323,
    "fields": {
        "name": "alpes.jpg",
        "original": "alpes.jpg",
        "cropped": "alpes_kUQBgpL.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 324,
    "fields": {
        "name": "plaibe.jpg",
        "original": "plaibe.jpg",
        "cropped": "plaibe_thDQNlk.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 325,
    "fields": {
        "name": "bald.jpg",
        "original": "bald.jpg",
        "cropped": "bald_9jcKOim.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":47.4285714285715,\"top\":59.60000000000005,\"width\":290.5714285714285,\"height\":203.39999999999995}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 327,
    "fields": {
        "name": "jpo.jpg",
        "original": "jpo.jpg",
        "cropped": "jpo_JkKdhX3.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":1.5357142857142776,\"top\":1,\"width\":373.4642857142857,\"height\":261.425}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 328,
    "fields": {
        "name": "logoHD 2.jpg",
        "original": "logoHD_2.jpg",
        "cropped": "logoHD_2_kDFt8k5.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":48.79999999999998,\"top\":36,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 329,
    "fields": {
        "name": "bonin.jpg",
        "original": "bonin.jpg",
        "cropped": "bonin_gNLVANd.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 330,
    "fields": {
        "name": "IMG_20140906_153427.jpg",
        "original": "IMG_20140906_153427.jpg",
        "cropped": "IMG_20140906_153427_6YoIbSS.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 331,
    "fields": {
        "name": "IMG_20140906_153427.jpg",
        "original": "IMG_20140906_153427_E9EoOMK.jpg",
        "cropped": "IMG_20140906_153427_RDhGrSE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":6.699999999999989,\"width\":365.78571428571433,\"height\":256.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 332,
    "fields": {
        "name": "montage 1.jpg",
        "original": "montage_1.jpg",
        "cropped": "montage_1_9OnfpMD.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":337.2142857142857,\"height\":236.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 333,
    "fields": {
        "name": "montage 2 copie.jpg",
        "original": "montage_2_copie.jpg",
        "cropped": "montage_2_copie_9flmOe9.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":21.69999999999999,\"width\":344.3571428571429,\"height\":241.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 335,
    "fields": {
        "name": "ademe.png",
        "original": "ademe_TlpNKzc.png",
        "cropped": "ademe_EmhTGY0.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 336,
    "fields": {
        "name": "ademe.png",
        "original": "ademe_rUfzMtt.png",
        "cropped": "ademe_F2jCS8m.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 337,
    "fields": {
        "name": "salengo.jpg",
        "original": "salengo.jpg",
        "cropped": "salengo_nv1G3MQ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 338,
    "fields": {
        "name": "dah.jpg",
        "original": "dah.jpg",
        "cropped": "dah_72k2klQ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 339,
    "fields": {
        "name": "baldaqio.jpg",
        "original": "baldaqio.jpg",
        "cropped": "baldaqio_Zu6O5lk.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":57.642857142857125,\"top\":75.74999999999999,\"width\":260.7142857142858,\"height\":182.50000000000003}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 341,
    "fields": {
        "name": "plaine.jpg",
        "original": "plaine.jpg",
        "cropped": "plaine_mTsESie.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 342,
    "fields": {
        "name": "alpe.jpg",
        "original": "alpe.jpg",
        "cropped": "alpe_ycxtUKE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.57142857142856,\"height\":262.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 343,
    "fields": {
        "name": "salengo.jpg",
        "original": "salengo_p1tYRcX.jpg",
        "cropped": "salengo_BnMbkLW.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":3.428571428571445,\"top\":0,\"width\":371.57142857142856,\"height\":260.09999999999997}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 344,
    "fields": {
        "name": "pleiades.jpg",
        "original": "pleiades_sbnWwPm.jpg",
        "cropped": "pleiades_2uSWBLI.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":4.928571428571388,\"top\":3.6999999999999886,\"width\":366.28571428571433,\"height\":256.40000000000003}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 345,
    "fields": {
        "name": "peuplier.jpg",
        "original": "peuplier.jpg",
        "cropped": "peuplier_jeZ2byF.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 346,
    "fields": {
        "name": "frere lm.jpg",
        "original": "frere_lm.jpg",
        "cropped": "frere_lm_TSFAUgJ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":2.8571428571428896,\"top\":7.5,\"width\":365,\"height\":255.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 347,
    "fields": {
        "name": "grd pr\u00e9.jpg",
        "original": "grd_pr\u00e9.jpg",
        "cropped": "grd_pr\u00e9_2L9FQOn.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":3.5,\"top\":2.6999999999999886,\"width\":369.5,\"height\":258.65}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 348,
    "fields": {
        "name": "dona.jpg",
        "original": "dona_cybqckF.jpg",
        "cropped": "dona_uiTt5uQ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 349,
    "fields": {
        "name": "sainte foy les.jpg",
        "original": "sainte_foy_les.jpg",
        "cropped": "sainte_foy_les_yHOoIbr.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 352,
    "fields": {
        "name": "jpo.jpg",
        "original": "jpo_zUIzYzG.jpg",
        "cropped": "jpo_sI2u1NR.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 354,
    "fields": {
        "name": "fouest.jpg",
        "original": "fouest.jpg",
        "cropped": "fouest_VO3DnBE.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":13.928571428571416,\"top\":9.399999999999977,\"width\":346.5714285714286,\"height\":242.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 355,
    "fields": {
        "name": "fouest.jpg",
        "original": "fouest_BIcWpcT.jpg",
        "cropped": "fouest_URUBe2S.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":7.285714285714278,\"top\":10.699999999999989,\"width\":360.42857142857144,\"height\":252.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 356,
    "fields": {
        "name": "fouest.jpg",
        "original": "fouest_TijJfqR.jpg",
        "cropped": "fouest_xn7p96H.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":10.857142857142833,\"top\":15.699999999999989,\"width\":353.28571428571433,\"height\":247.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 357,
    "fields": {
        "name": "logo vert 3.jpg",
        "original": "logo_vert_3.jpg",
        "cropped": "logo_vert_3_el9LSEL.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 358,
    "fields": {
        "name": "coupe 4- PRO.jpg",
        "original": "coupe_4-_PRO.jpg",
        "cropped": "coupe_4-_PRO_Fiy0Jom.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":12.785714285714278,\"top\":17.950000000000003,\"width\":324.42857142857144,\"height\":227.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 359,
    "fields": {
        "name": "insertion sud-ouest.jpg",
        "original": "insertion_sud-ouest.jpg",
        "cropped": "insertion_sud-ouest_8YLEVkT.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0.7142857142857224,\"top\":0,\"width\":369.57142857142856,\"height\":258.7}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 360,
    "fields": {
        "name": "insertion sud-ouest.jpg",
        "original": "insertion_sud-ouest_JBEsFxl.jpg",
        "cropped": "insertion_sud-ouest_n8mEvJJ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":13.474999999999994,\"width\":337.2142857142857,\"height\":236.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 361,
    "fields": {
        "name": "plan masse Projet (r\u00e9duit) + vues.jpg",
        "original": "plan_masse_Projet_r\u00e9duit__vues.jpg",
        "cropped": "plan_masse_Projet_r\u00e9duit__vues_gDlB2Us.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 362,
    "fields": {
        "name": "vues apd.jpg",
        "original": "vues_apd.jpg",
        "cropped": "vues_apd_sLNqbHZ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 363,
    "fields": {
        "name": "1.JPG",
        "original": "1_X6QwZbc.JPG",
        "cropped": "1_aIpMorE.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":19.785714285714278,\"top\":10,\"width\":353.2142857142857,\"height\":247.25}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 364,
    "fields": {
        "name": "1.JPG",
        "original": "1_KZ6jAld.JPG",
        "cropped": "1_yPHdLcH.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":1,\"top\":0,\"width\":361.2142857142857,\"height\":252.85}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 365,
    "fields": {
        "name": "1.JPG",
        "original": "1_Y0x6PLy.JPG",
        "cropped": "1_vRpklWm.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":9.285714285714278,\"top\":10,\"width\":349.42857142857144,\"height\":244.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 366,
    "fields": {
        "name": "1.JPG",
        "original": "1_mLBjmJT.JPG",
        "cropped": "1_danzrDD.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":11.785714285714278,\"top\":14.699999999999989,\"width\":321.42857142857144,\"height\":225}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 367,
    "fields": {
        "name": "1.JPG",
        "original": "1_JXZ2JdY.JPG",
        "cropped": "1_a5Yw8Sd.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":2.071428571428555,\"top\":1.9499999999999886,\"width\":372.92857142857144,\"height\":261.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 368,
    "fields": {
        "name": "HlM-Rapport_final_180719.pdf - Adobe Acrobat Professional.jpg",
        "original": "HlM-Rapport_final_180719.pdf_-_Adobe_Acrobat_Professional.jpg",
        "cropped": "HlM-Rapport_final_180719.pdf_-_Adobe_Acrobat_Professional_4supQqg.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":46.78571428571428,\"top\":22.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 369,
    "fields": {
        "name": "HlM-Rapport_final_180719.pdf - Adobe Acrobat Professional.jpg",
        "original": "HlM-Rapport_final_180719.pdf_-_Adobe_Acrobat_Professional_tId2p7W.jpg",
        "cropped": "HlM-Rapport_final_180719.pdf_-_Adobe_Acrobat_Professional_wtYbFzW.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":57.78571428571428,\"top\":21.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 371,
    "fields": {
        "name": "IMG_9950.jpeg",
        "original": "IMG_9950_77tk5Cu.jpeg",
        "cropped": "IMG_9950_q21Y5XY.jpeg",
        "cropbox": "{\"left\":58.20368303571428,\"top\":50.76249999999999,\"width\":233.7511160714286,\"height\":163.62578125000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 372,
    "fields": {
        "name": "IMG_3162.jpg",
        "original": "IMG_3162.jpg",
        "cropped": "IMG_3162_9ZLZ3B7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":6.671875,\"top\":0.0625,\"width\":348.453125,\"height\":243.91718749999998}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 373,
    "fields": {
        "name": "IMG_1496.jpg",
        "original": "IMG_1496.jpg",
        "cropped": "IMG_1496_cTyROsW.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":14.80078125,\"top\":12.305468749999989,\"width\":342.9771205357143,\"height\":240.083984375}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 374,
    "fields": {
        "name": "R\u00e9f\u00e9rences MOE Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o v2.jpg",
        "original": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2.jpg",
        "cropped": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_yuNoRcU.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":3.7857142857142776,\"top\":3.1499999999999773,\"width\":359.2142857142857,\"height\":251.45}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 375,
    "fields": {
        "name": "R\u00e9f\u00e9rences MOE Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o v2.jpg",
        "original": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_GaBbvzw.jpg",
        "cropped": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_fgKZ51A.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":5.949999999999989,\"width\":367.2142857142857,\"height\":257.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 376,
    "fields": {
        "name": "R\u00e9f\u00e9rences MOE Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o v2.jpg",
        "original": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_xdWHulN.jpg",
        "cropped": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_N51UZ83.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":16.071428571428555,\"top\":12.699999999999989,\"width\":355.14285714285717,\"height\":248.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 377,
    "fields": {
        "name": "R\u00e9f\u00e9rences MOE Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o v2.jpg",
        "original": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_50u29xc.jpg",
        "cropped": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_D4QISUk.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":24.214285714285666,\"top\":16.69999999999999,\"width\":346.00000000000006,\"height\":242.20000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 378,
    "fields": {
        "name": "R\u00e9f\u00e9rences MOE Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o v2.jpg",
        "original": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_z0HYWIG.jpg",
        "cropped": "R\u00e9f\u00e9rences_MOE_Bazin-Nussl\u00e9-Actin\u00e9o_v2_o8EYgE0.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":38.78571428571428,\"top\":21.69999999999999,\"width\":332.42857142857144,\"height\":232.70000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 379,
    "fields": {
        "name": "RED-PRO-1.jpg",
        "original": "RED-PRO-1.jpg",
        "cropped": "RED-PRO-1_fHlGJs8.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":16.35714285714289,\"top\":11.699999999999989,\"width\":340.85714285714283,\"height\":238.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 380,
    "fields": {
        "name": "RED-EDL.jpg",
        "original": "RED-EDL.jpg",
        "cropped": "RED-EDL_KmcqavB.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":8,\"top\":25.69999999999999,\"width\":300.8571428571429,\"height\":210.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 381,
    "fields": {
        "name": "La vernique - photo.png",
        "original": "La_vernique_-_photo.png",
        "cropped": "La_vernique_-_photo_kkKSuy5.png",
        "cropbox": "{\"left\":0.3571428571428612,\"top\":1,\"width\":374.2857142857143,\"height\":262}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 382,
    "fields": {
        "name": "La vernique - photo 2.png",
        "original": "La_vernique_-_photo_2.png",
        "cropped": "La_vernique_-_photo_2_w2pZnks.png",
        "cropbox": "{\"left\":2,\"top\":0,\"width\":372,\"height\":260.4}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 383,
    "fields": {
        "name": "2.jpg",
        "original": "2_ANQKPPj.jpg",
        "cropped": "2_VmatSc1.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":56.78571428571428,\"top\":7.699999999999989,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 384,
    "fields": {
        "name": "1.jpg",
        "original": "1.jpg",
        "cropped": "1_MAMDz8H.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":76.7142857142857,\"top\":32.69999999999999,\"width\":278.00000000000006,\"height\":194.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 385,
    "fields": {
        "name": "2.jpg",
        "original": "2_eVjMHL5.jpg",
        "cropped": "2_azpWvzW.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":42.78571428571428,\"top\":12.699999999999989,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 386,
    "fields": {
        "name": "1.jpg",
        "original": "1_GbvHbd2.jpg",
        "cropped": "1_Y7nJ7of.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":76.07142857142856,\"top\":32.69999999999999,\"width\":280.8571428571429,\"height\":196.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 387,
    "fields": {
        "name": "1.jpg",
        "original": "1_5shLvu0.jpg",
        "cropped": "1_pHgWw0X.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":46.428571428571445,\"top\":43.60000000000002,\"width\":250.57142857142856,\"height\":175.39999999999998}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 388,
    "fields": {
        "name": "1.jpg",
        "original": "1_zrtaI2v.jpg",
        "cropped": "1_A3UcXCb.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":26.785714285714278,\"top\":17.69999999999999,\"width\":329.42857142857144,\"height\":230.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 389,
    "fields": {
        "name": "3.jpg",
        "original": "3_ZRwvMS8.jpg",
        "cropped": "3_tpZzsEL.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":30.214285714285708,\"top\":38.10000000000002,\"width\":315.57142857142856,\"height\":220.89999999999998}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 390,
    "fields": {
        "name": "2.jpg",
        "original": "2_cRgAmXL.jpg",
        "cropped": "2_FMsfqxf.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":12.857142857142833,\"top\":15.69999999999996,\"width\":353.28571428571433,\"height\":247.30000000000004}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 391,
    "fields": {
        "name": "2.bmp",
        "original": "2.bmp",
        "cropped": "2_ZZWyNGM.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 392,
    "fields": {
        "name": "1.bmp",
        "original": "1.bmp",
        "cropped": "1_HIaZDNc.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 393,
    "fields": {
        "name": "3.bmp",
        "original": "3.bmp",
        "cropped": "3_NW7VAjT.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 394,
    "fields": {
        "name": "1.bmp",
        "original": "1_ylb5cIV.bmp",
        "cropped": "1_MaLzxtv.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.33636779785155113,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 395,
    "fields": {
        "name": "2.bmp",
        "original": "2_xKRwwUf.bmp",
        "cropped": "2_bOcBL78.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 396,
    "fields": {
        "name": "3.bmp",
        "original": "3_PWa85XH.bmp",
        "cropped": "3_dAxzK2s.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 397,
    "fields": {
        "name": "2.bmp",
        "original": "2_5N1kf4L.bmp",
        "cropped": "2_3vaKlv8.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":370.29872349330356,\"height\":259.2091064453125}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 398,
    "fields": {
        "name": "1.bmp",
        "original": "1_Ww6ahk7.bmp",
        "cropped": "1_tT9eKU6.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":55.0584498814174,\"top\":29.427264404296864,\"width\":282.6688145228795,\"height\":197.86817016601563}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 399,
    "fields": {
        "name": "3.bmp",
        "original": "3_JjLGlNn.bmp",
        "cropped": "3_aylvsgc.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 400,
    "fields": {
        "name": "3.bmp",
        "original": "3_asBLD7V.bmp",
        "cropped": "3_PPazXXc.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 401,
    "fields": {
        "name": "1.bmp",
        "original": "1_gD9DiFK.bmp",
        "cropped": "1_LT3yX0g.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 402,
    "fields": {
        "name": "1.bmp",
        "original": "1_i5gU1T6.bmp",
        "cropped": "1_hYDIRbq.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 403,
    "fields": {
        "name": "1.bmp",
        "original": "1_dJ5z4Ee.bmp",
        "cropped": "1_bVTnzQ8.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":3.6363525390625,\"top\":7.272705078125,\"width\":360.33115931919644,\"height\":252.2318115234375}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 404,
    "fields": {
        "name": "2.bmp",
        "original": "2_bJvkkXI.bmp",
        "cropped": "2_Bc4gxqe.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 405,
    "fields": {
        "name": "3.bmp",
        "original": "3_1NAO6qF.bmp",
        "cropped": "3_ZWM64zO.bmp",
        "cropbox": "{\"left\":5.45458984375,\"top\":3.8590759277343523,\"width\":366.3052280970982,\"height\":256.4136596679688}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 406,
    "fields": {
        "name": "20190115_114637 - Copie.jpg",
        "original": "20190115_114637_-_Copie.jpg",
        "cropped": "20190115_114637_-_Copie_AsPcsnM.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":22.071428571428555,\"top\":13.450000000000003,\"width\":350.14285714285717,\"height\":245.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 407,
    "fields": {
        "name": "Logofinal.png",
        "original": "Logofinal.png",
        "cropped": "Logofinal_xeQjkVZ.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":488,\"height\":360}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 408,
    "fields": {
        "name": "8-Lauriau Gaillard.png",
        "original": "8-Lauriau_Gaillard.png",
        "cropped": "8-Lauriau_Gaillard_OUBo7s1.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 409,
    "fields": {
        "name": "IMG_2518.JPG",
        "original": "IMG_2518.JPG",
        "cropped": "IMG_2518_DsZ2ER9.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 410,
    "fields": {
        "name": "IMG_0158.JPG",
        "original": "IMG_0158.JPG",
        "cropped": "IMG_0158_iAGHwrd.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 411,
    "fields": {
        "name": "IMG_1656.JPG",
        "original": "IMG_1656.JPG",
        "cropped": "IMG_1656_RBKvHeP.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 412,
    "fields": {
        "name": "IMG_0444.JPG",
        "original": "IMG_0444.JPG",
        "cropped": "IMG_0444_x1zfqha.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 413,
    "fields": {
        "name": "LamSta2.jpg",
        "original": "LamSta2.jpg",
        "cropped": "LamSta2_rbcoL6u.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":6.357142857142833,\"top\":4.699999999999989,\"width\":368.64285714285717,\"height\":258.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 414,
    "fields": {
        "name": "LamSta3.jpg",
        "original": "LamSta3.jpg",
        "cropped": "LamSta3_5HASvXh.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 415,
    "fields": {
        "name": "IMG_20180725_162422.jpg",
        "original": "IMG_20180725_162422.jpg",
        "cropped": "IMG_20180725_162422_UTtpWvB.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 416,
    "fields": {
        "name": "IMG_20181121_142645.jpg",
        "original": "IMG_20181121_142645.jpg",
        "cropped": "IMG_20181121_142645_tMD3fCb.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 417,
    "fields": {
        "name": "IMG_20180725_173257.jpg",
        "original": "IMG_20180725_173257.jpg",
        "cropped": "IMG_20180725_173257_S0tahKu.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 418,
    "fields": {
        "name": "P1010405.JPG",
        "original": "P1010405.JPG",
        "cropped": "P1010405_ZOmMrJL.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 419,
    "fields": {
        "name": "Capture.JPG",
        "original": "Capture_L7AtxIb.JPG",
        "cropped": "Capture_357C6vA.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":61.92857142857139,\"top\":53.69999999999999,\"width\":282.28571428571433,\"height\":197.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 420,
    "fields": {
        "name": "IMG_20191031_154815.jpg",
        "original": "IMG_20191031_154815.jpg",
        "cropped": "IMG_20191031_154815_PNY7oOY.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 421,
    "fields": {
        "name": "IMG_5953.JPG",
        "original": "IMG_5953.JPG",
        "cropped": "IMG_5953_UgxS8il.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 422,
    "fields": {
        "name": "IMG_7400.JPG",
        "original": "IMG_7400.JPG",
        "cropped": "IMG_7400_gtQ8Chq.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":12.285714285714278,\"top\":5,\"width\":344.7142857142857,\"height\":241.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 423,
    "fields": {
        "name": "ESQ PC 1 Diamant 2019-07-09 09455600000.jpg",
        "original": "ESQ_PC_1_Diamant_2019-07-09_09455600000.jpg",
        "cropped": "ESQ_PC_1_Diamant_2019-07-09_09455600000_OABZp6l.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 424,
    "fields": {
        "name": "ESQ PC 1 Diamant 2019-07-09 12192300000.jpg",
        "original": "ESQ_PC_1_Diamant_2019-07-09_12192300000.jpg",
        "cropped": "ESQ_PC_1_Diamant_2019-07-09_12192300000_eaLEBLL.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 425,
    "fields": {
        "name": "A vue 8.jpg",
        "original": "A_vue_8.jpg",
        "cropped": "A_vue_8_hK394GB.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 426,
    "fields": {
        "name": "20180918_085117.jpg",
        "original": "20180918_085117.jpg",
        "cropped": "20180918_085117_9QeyEOp.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 427,
    "fields": {
        "name": "20180918_084520.jpg",
        "original": "20180918_084520.jpg",
        "cropped": "20180918_084520_8UlEbqW.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 428,
    "fields": {
        "name": "ESQ B5 blanc 2019-07-08 12335300000.jpg",
        "original": "ESQ_B5_blanc_2019-07-08_12335300000.jpg",
        "cropped": "ESQ_B5_blanc_2019-07-08_12335300000_JKeDBrk.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":5.785714285714278,\"top\":13.399999999999991,\"width\":337.42857142857144,\"height\":236.20000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 429,
    "fields": {
        "name": "ESQ B5 blanc 2019-07-08 12340900000.jpg",
        "original": "ESQ_B5_blanc_2019-07-08_12340900000.jpg",
        "cropped": "ESQ_B5_blanc_2019-07-08_12340900000_HXrgK4w.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 430,
    "fields": {
        "name": "20180129_113344.jpg",
        "original": "20180129_113344.jpg",
        "cropped": "20180129_113344_BOhBZ5I.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":9.800000000000011,\"width\":361.7142857142857,\"height\":253.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 431,
    "fields": {
        "name": "20180129_112903.jpg",
        "original": "20180129_112903.jpg",
        "cropped": "20180129_112903_HpztFk2.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":36.78571428571428,\"top\":26.349999999999994,\"width\":300.42857142857144,\"height\":210.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 432,
    "fields": {
        "name": "ESQ C2 Gai Vallon 2018-05-25 15101800000.jpg",
        "original": "ESQ_C2_Gai_Vallon_2018-05-25_15101800000.jpg",
        "cropped": "ESQ_C2_Gai_Vallon_2018-05-25_15101800000_etjSOd1.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":4.025000000000006,\"width\":364.2142857142857,\"height\":254.95}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 433,
    "fields": {
        "name": "ESQ C2 Gai Vallon 2018-05-25 15074900000.jpg",
        "original": "ESQ_C2_Gai_Vallon_2018-05-25_15074900000.jpg",
        "cropped": "ESQ_C2_Gai_Vallon_2018-05-25_15074900000_29EbaW7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 434,
    "fields": {
        "name": "ESQ C2 Gai Vallon 2018-05-28 09164900000.jpg",
        "original": "ESQ_C2_Gai_Vallon_2018-05-28_09164900000.jpg",
        "cropped": "ESQ_C2_Gai_Vallon_2018-05-28_09164900000_o6Ff9j3.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":3.9285714285714164,\"top\":25,\"width\":310.14285714285717,\"height\":217.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 435,
    "fields": {
        "name": "20180517_122923.jpg",
        "original": "20180517_122923.jpg",
        "cropped": "20180517_122923_amby8i2.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":1.5,\"top\":0,\"width\":373.5,\"height\":261.45}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 436,
    "fields": {
        "name": "20180517_122446.jpg",
        "original": "20180517_122446.jpg",
        "cropped": "20180517_122446_8KAHWlQ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 437,
    "fields": {
        "name": "MODELE B5 PC 2019-06-24 17350700000.jpg",
        "original": "MODELE_B5_PC_2019-06-24_17350700000.jpg",
        "cropped": "MODELE_B5_PC_2019-06-24_17350700000_FbJ0FaH.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 438,
    "fields": {
        "name": "MODELE B5 PC 2019-06-24 17352100000.jpg",
        "original": "MODELE_B5_PC_2019-06-24_17352100000.jpg",
        "cropped": "MODELE_B5_PC_2019-06-24_17352100000_0GiC78z.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":1.8000000000000256,\"width\":373,\"height\":261.09999999999997}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 439,
    "fields": {
        "name": "MODELE B5 PC 2019-06-25 11472100000.jpg",
        "original": "MODELE_B5_PC_2019-06-25_11472100000.jpg",
        "cropped": "MODELE_B5_PC_2019-06-25_11472100000_Naq5KKk.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 440,
    "fields": {
        "name": "20181220_152318.jpg",
        "original": "20181220_152318.jpg",
        "cropped": "20181220_152318_psXjL88.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 441,
    "fields": {
        "name": "20181129_122952_resized.jpg",
        "original": "20181129_122952_resized.jpg",
        "cropped": "20181129_122952_resized_JCd6cee.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 442,
    "fields": {
        "name": "20181129_123438.jpg",
        "original": "20181129_123438.jpg",
        "cropped": "20181129_123438_Bqcw7qS.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 443,
    "fields": {
        "name": "AVP PASTEUR CE d 2019-01-08 18131700000.jpg",
        "original": "AVP_PASTEUR_CE_d_2019-01-08_18131700000.jpg",
        "cropped": "AVP_PASTEUR_CE_d_2019-01-08_18131700000_TmR1cJW.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":26.785714285714278,\"top\":22.849999999999994,\"width\":310.42857142857144,\"height\":217.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 444,
    "fields": {
        "name": "AVP PASTEUR CE d 2019-01-08 18143800000.jpg",
        "original": "AVP_PASTEUR_CE_d_2019-01-08_18143800000.jpg",
        "cropped": "AVP_PASTEUR_CE_d_2019-01-08_18143800000_aa3bkF0.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":6.785714285714278,\"top\":12.700000000000003,\"width\":339.42857142857144,\"height\":237.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 445,
    "fields": {
        "name": "20190213_115313.jpg",
        "original": "20190213_115313.jpg",
        "cropped": "20190213_115313_N0oR75V.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 446,
    "fields": {
        "name": "20190222_093427.jpg",
        "original": "20190222_093427.jpg",
        "cropped": "20190222_093427_4d6s9Yf.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 447,
    "fields": {
        "name": "A6.jpg",
        "original": "A6.jpg",
        "cropped": "A6_b9HkydB.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":3.8500000000000227,\"width\":370.2142857142857,\"height\":259.15}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 448,
    "fields": {
        "name": "A5.jpg",
        "original": "A5.jpg",
        "cropped": "A5_4yH30HW.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 449,
    "fields": {
        "name": "A2.jpg",
        "original": "A2.jpg",
        "cropped": "A2_sKGx5sM.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 450,
    "fields": {
        "name": "P6.jpg",
        "original": "P6.jpg",
        "cropped": "P6_PkJRbSJ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 451,
    "fields": {
        "name": "20170705_085942.jpg",
        "original": "20170705_085942.jpg",
        "cropped": "20170705_085942_uNhEMAy.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":25.785714285714278,\"top\":20.049999999999997,\"width\":318.42857142857144,\"height\":222.9}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 452,
    "fields": {
        "name": "Bellemain DP4 2019-09-12 16482700000.jpg",
        "original": "Bellemain_DP4_2019-09-12_16482700000.jpg",
        "cropped": "Bellemain_DP4_2019-09-12_16482700000_TiBswTY.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":45.78571428571428,\"top\":22.349999999999994,\"width\":320.42857142857144,\"height\":224.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 453,
    "fields": {
        "name": "Bellemain DP4 2019-09-12 16481300000.jpg",
        "original": "Bellemain_DP4_2019-09-12_16481300000.jpg",
        "cropped": "Bellemain_DP4_2019-09-12_16481300000_Vr5aCsr.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":309.42857142857144,\"height\":216.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 454,
    "fields": {
        "name": "V5 Bellemain 02.jpg",
        "original": "V5_Bellemain_02.jpg",
        "cropped": "V5_Bellemain_02_rtpQIfr.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":72.78571428571428,\"top\":46.69999999999999,\"width\":269.42857142857144,\"height\":188.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 455,
    "fields": {
        "name": "20200130_141544.jpg",
        "original": "20200130_141544.jpg",
        "cropped": "20200130_141544_WtnfL2H.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 456,
    "fields": {
        "name": "Image 3D 2020 02 28.png",
        "original": "Image_3D_2020_02_28.png",
        "cropped": "Image_3D_2020_02_28_9XxsNmD.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 457,
    "fields": {
        "name": "Vue g\u00e9n\u00e9rale.jpg",
        "original": "Vue_g\u00e9n\u00e9rale.jpg",
        "cropped": "Vue_g\u00e9n\u00e9rale_d53VawS.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":73.78571428571428,\"top\":50.14999999999999,\"width\":232.42857142857144,\"height\":162.70000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 458,
    "fields": {
        "name": "P 2.JPG",
        "original": "P_2.JPG",
        "cropped": "P_2_fOfUhYk.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":350.5714285714286,\"height\":245.40000000000003}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 462,
    "fields": {
        "name": "2019-04-17 11.31.02 (Grand) corrig\u00e9.jpg",
        "original": "2019-04-17_11.31.02_Grand_corrig\u00e9.jpg",
        "cropped": "2019-04-17_11.31.02_Grand_corrig\u00e9_j06Mt0q.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":7.30950927734375,\"top\":5.116656494140614,\"width\":367.69049072265625,\"height\":257.3833435058594}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 463,
    "fields": {
        "name": "2020-02-07 09.33.16.jpg",
        "original": "2020-02-07_09.33.16.jpg",
        "cropped": "2020-02-07_09.33.16_bzZ1rQq.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.6666717529296875,\"width\":374.04761178152893,\"height\":261.83332824707026}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 464,
    "fields": {
        "name": "Vue 3D.JPG",
        "original": "Vue_3D.JPG",
        "cropped": "Vue_3D_2TEHT4h.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0.6666717529296875,\"top\":0.4666702270507699,\"width\":374.3333282470703,\"height\":262.03332977294923}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 465,
    "fields": {
        "name": "2020-02-28 07.51.43.jpg",
        "original": "2020-02-28_07.51.43.jpg",
        "cropped": "2020-02-28_07.51.43_3bVNfOY.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":2,\"width\":337.2142857142857,\"height\":236.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 466,
    "fields": {
        "name": "H3C_logo_rvb-02.jpg",
        "original": "H3C_logo_rvb-02.jpg",
        "cropped": "H3C_logo_rvb-02_eqTTHIa.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":48.79999999999998,\"top\":36,\"width\":390.40000000000003,\"height\":288}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 467,
    "fields": {
        "name": "Fa\u00e7ade Est.JPG",
        "original": "Fa\u00e7ade_Est.JPG",
        "cropped": "Fa\u00e7ade_Est_FG6oQN4.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 468,
    "fields": {
        "name": "IMG_4623 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4623_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4623_Copier_mSFEhzz.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":334.42857142857144,\"height\":234.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 469,
    "fields": {
        "name": "IMG_4624 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4624_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4624_Copier_AK6stYc.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":3.428571428571445,\"top\":0,\"width\":371.57142857142856,\"height\":260.09999999999997}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 470,
    "fields": {
        "name": "IMG_6138 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_6138_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_6138_Copier_qfocRUo.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":373.57142857142856,\"height\":261.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 471,
    "fields": {
        "name": "IMG_6010 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_6010_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_6010_Copier_SNRo618.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 472,
    "fields": {
        "name": "IMG_4339 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_4339_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_4339_Copier_yCowXRF.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.57142857142856,\"height\":262.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 474,
    "fields": {
        "name": "IMG_7049 (Copier).JPG",
        "original": "IMG_7049_Copier.JPG",
        "cropped": "IMG_7049_Copier_RSAPQH9.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 475,
    "fields": {
        "name": "20191023_114526.jpg",
        "original": "20191023_114526.jpg",
        "cropped": "20191023_114526_PTOORMy.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":373.57142857142856,\"height\":261.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 476,
    "fields": {
        "name": "20191023_114608.jpg",
        "original": "20191023_114608.jpg",
        "cropped": "20191023_114608_EYxq02x.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 477,
    "fields": {
        "name": "IMG_5891.JPG",
        "original": "IMG_5891.JPG",
        "cropped": "IMG_5891_pCQhXuf.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":374.57142857142856,\"height\":262.2}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 478,
    "fields": {
        "name": "Capture Biol.JPG",
        "original": "Capture_Biol.JPG",
        "cropped": "Capture_Biol_9k9jcpQ.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":0.6999999999999886,\"width\":336.5714285714286,\"height\":235.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 479,
    "fields": {
        "name": "P_20180618_192236.jpg",
        "original": "P_20180618_192236.jpg",
        "cropped": "P_20180618_192236_cRit9lj.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":34.78571428571428,\"top\":25.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 480,
    "fields": {
        "name": "SAM_0672.JPG",
        "original": "SAM_0672.JPG",
        "cropped": "SAM_0672_CeqZT63.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":2.7857142857142776,\"top\":0,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 481,
    "fields": {
        "name": "20180625_130350.jpg",
        "original": "20180625_130350.jpg",
        "cropped": "20180625_130350_LnwdJt3.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":19,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 482,
    "fields": {
        "name": "SAM_5732_190708.jpg",
        "original": "SAM_5732_190708.jpg",
        "cropped": "SAM_5732_190708_rYvdvgI.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":31.33331298828125,\"top\":0,\"width\":323.33331298828125,\"height\":226.33331909179688}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 483,
    "fields": {
        "name": "DLA-Armand David 20200218-1.jpg",
        "original": "DLA-Armand_David_20200218-1.jpg",
        "cropped": "DLA-Armand_David_20200218-1_nUt1G1T.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":89.71428571428574,\"top\":45.2499969482422,\"width\":206.7142857142857,\"height\":144.7}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 484,
    "fields": {
        "name": "DLA-Armand David 20200218-12.jpg",
        "original": "DLA-Armand_David_20200218-12.jpg",
        "cropped": "DLA-Armand_David_20200218-12_OdYRsQv.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":2.2857142857142776,\"top\":1,\"width\":370.42857142857144,\"height\":259.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 485,
    "fields": {
        "name": "DLA-Armand David 20200218-2.jpg",
        "original": "DLA-Armand_David_20200218-2.jpg",
        "cropped": "DLA-Armand_David_20200218-2_3rv3Jvl.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":29.214285714285694,\"top\":26.69999999999999,\"width\":266.5714285714286,\"height\":186.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 486,
    "fields": {
        "name": "DLA-Armand David 20200218-12.jpg",
        "original": "DLA-Armand_David_20200218-12_0ykwmZ7.jpg",
        "cropped": "DLA-Armand_David_20200218-12_vFUxkQr.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 487,
    "fields": {
        "name": "DSC_6690.JPG",
        "original": "DSC_6690.JPG",
        "cropped": "DSC_6690_J3ffp5A.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":47.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":279.42857142857144,\"height\":195.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 488,
    "fields": {
        "name": "IMG_E5836.JPG",
        "original": "IMG_E5836.JPG",
        "cropped": "IMG_E5836_tHVVfCd.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 489,
    "fields": {
        "name": "IMG_E5819.JPG",
        "original": "IMG_E5819.JPG",
        "cropped": "IMG_E5819_9oCgm2G.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 490,
    "fields": {
        "name": "IMG_E5846.JPG",
        "original": "IMG_E5846.JPG",
        "cropped": "IMG_E5846_zHdfPkm.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0.6428571428571104,\"top\":0.6999999999999886,\"width\":374.3571428571429,\"height\":262.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 491,
    "fields": {
        "name": "IMG_E5866.JPG",
        "original": "IMG_E5866.JPG",
        "cropped": "IMG_E5866_sazUK2X.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 492,
    "fields": {
        "name": "IMG_9936.JPG",
        "original": "IMG_9936.JPG",
        "cropped": "IMG_9936_RteViWA.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":29.214285714285722,\"top\":20.69999999999999,\"width\":333,\"height\":233.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 493,
    "fields": {
        "name": "FICHE SYNTHESE v3.png",
        "original": "FICHE_SYNTHESE_v3.png",
        "cropped": "FICHE_SYNTHESE_v3_ItXJDkO.png",
        "cropbox": "{\"left\":102.35714285714283,\"top\":142.7,\"width\":171.8571428571429,\"height\":120.30000000000001}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 494,
    "fields": {
        "name": "E122-ST GERMAIN-v2.png",
        "original": "E122-ST_GERMAIN-v2.png",
        "cropped": "E122-ST_GERMAIN-v2_teS9DXr.png",
        "cropbox": "{\"left\":104.92857142857142,\"top\":73.69999999999999,\"width\":173.2857142857143,\"height\":121.30000000000001}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 497,
    "fields": {
        "name": "IMG_9936.JPG",
        "original": "IMG_9936_Cy2LZOZ.JPG",
        "cropped": "IMG_9936_QhHJe77.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":44.69999999999999,\"width\":311.42857142857144,\"height\":218}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 498,
    "fields": {
        "name": "logo noir.png",
        "original": "logo_noir.png",
        "cropped": "logo_noir_zwAHlAK.png",
        "cropbox": "{\"left\":4.066666666666663,\"top\":3,\"width\":483.93333333333334,\"height\":357}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 499,
    "fields": {
        "name": "VUE_2.jpg",
        "original": "VUE_2.jpg",
        "cropped": "VUE_2_epiygQM.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":13.785714285714278,\"top\":29.69999999999999,\"width\":287.42857142857144,\"height\":201.20000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 500,
    "fields": {
        "name": "VUE_1.jpg",
        "original": "VUE_1.jpg",
        "cropped": "VUE_1_KwvaHB7.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":14.450000000000003,\"width\":334.42857142857144,\"height\":234.1}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 501,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2019-12-27 \u00e0 22.18.13.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_22.18.13.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_22.18.13_C8pG8Qz.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.25,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 502,
    "fields": {
        "name": "PERS_1.jpg",
        "original": "PERS_1_2BvWQDq.jpg",
        "cropped": "PERS_1_vIed7nM.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":49.78571428571428,\"top\":28.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 503,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2019-12-27 \u00e0 23.31.56.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.31.56.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.31.56_Z90s2oI.png",
        "cropbox": "{\"left\":38.14285714285717,\"top\":14,\"width\":310.85714285714283,\"height\":217.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 504,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2019-12-27 \u00e0 23.31.40.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.31.40.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.31.40_jKDhC9w.png",
        "cropbox": "{\"left\":46.78571428571428,\"top\":27.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 505,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2019-12-27 \u00e0 23.32.15.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.32.15.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.32.15_BdJaIsv.png",
        "cropbox": "{\"left\":29.928571428571416,\"top\":15.699999999999989,\"width\":335.14285714285717,\"height\":234.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 506,
    "fields": {
        "name": "DP6 insertion.png",
        "original": "DP6_insertion.png",
        "cropped": "DP6_insertion_ymoGreF.png",
        "cropbox": "{\"left\":25.785714285714278,\"top\":27.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 507,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2019-12-27 \u00e0 23.09.05.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.09.05.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.09.05_O8fegaB.png",
        "cropbox": "{\"left\":14.928571428571388,\"top\":10.699999999999989,\"width\":338.28571428571433,\"height\":236.8}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 508,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2019-12-27 \u00e0 23.09.11.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.09.11.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-27_\u00e0_23.09.11_f0YQOwd.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 509,
    "fields": {
        "name": "Insertion 2.jpg",
        "original": "Insertion_2.jpg",
        "cropped": "Insertion_2_udU4S8k.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":72.78571428571428,\"top\":27.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 510,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2019-12-28 \u00e0 00.02.27.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-28_\u00e0_00.02.27.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-28_\u00e0_00.02.27_MFqaHrS.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":5.699999999999989,\"width\":367.2142857142857,\"height\":257.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 511,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2019-12-28 \u00e0 00.02.32.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-28_\u00e0_00.02.32.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2019-12-28_\u00e0_00.02.32_XHkQvfF.png",
        "cropbox": "{\"left\":5.428571428571445,\"top\":0,\"width\":369.57142857142856,\"height\":258.7}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 512,
    "fields": {
        "name": "Logo_Doremi.jpg",
        "original": "Logo_Doremi.jpg",
        "cropped": "Logo_Doremi_vQ9jNTs.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":12.888888888888829,\"top\":23.377049180327845,\"width\":456.3111111111112,\"height\":336.62295081967216}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 513,
    "fields": {
        "name": "IMG_1168 - Copie.JPG",
        "original": "IMG_1168_-_Copie.JPG",
        "cropped": "IMG_1168_-_Copie_LTP06U5.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 515,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois-Extension.1.jpg",
        "original": "Sco2Bois-Extension.1.jpg",
        "cropped": "Sco2Bois-Extension.1_VlGdMK5.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 516,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois-Extension.2.jpg",
        "original": "Sco2Bois-Extension.2.jpg",
        "cropped": "Sco2Bois-Extension.2_cM6TsxS.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 517,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois-Extension.3.jpg",
        "original": "Sco2Bois-Extension.3.jpg",
        "cropped": "Sco2Bois-Extension.3_LzHcsQ0.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":27.571428571428555,\"top\":17.39999999999999,\"width\":329.8571428571429,\"height\":230.9}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 518,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois-Extension.4.jpg",
        "original": "Sco2Bois-Extension.4.jpg",
        "cropped": "Sco2Bois-Extension.4_tU3tMr1.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 519,
    "fields": {
        "name": "IMG_20200124_120031_r.jpg",
        "original": "IMG_20200124_120031_r.jpg",
        "cropped": "IMG_20200124_120031_r_wBadkKC.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":1.25,\"width\":373.92857142857144,\"height\":261.75}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 520,
    "fields": {
        "name": "Sco2Bois-Extension.5.JPG",
        "original": "Sco2Bois-Extension.5.JPG",
        "cropped": "Sco2Bois-Extension.5_I73Jf59.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":40.28571428571428,\"top\":53.39999999999998,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 521,
    "fields": {
        "name": "19-131-1-DPC-AA-600.JPG",
        "original": "19-131-1-DPC-AA-600.JPG",
        "cropped": "19-131-1-DPC-AA-600_Jjdn0LD.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 523,
    "fields": {
        "name": "20191120T081130.JPG",
        "original": "20191120T081130.JPG",
        "cropped": "20191120T081130_Wo7yXdI.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":91.78571428571428,\"top\":42.69999999999999,\"width\":193.42857142857144,\"height\":135.4}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 524,
    "fields": {
        "name": "20180126_120336.jpg",
        "original": "20180126_120336.jpg",
        "cropped": "20180126_120336_mKDqI2p.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":20.785714285714278,\"top\":21.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 525,
    "fields": {
        "name": "IR_8444.jpg",
        "original": "IR_8444.jpg",
        "cropped": "IR_8444_XLkFC3u.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":42.78571428571428,\"top\":36,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 526,
    "fields": {
        "name": "IMG_2342.JPG",
        "original": "IMG_2342.JPG",
        "cropped": "IMG_2342_i8wkOwO.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":35.78571428571428,\"top\":51.39999999999998,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 527,
    "fields": {
        "name": "IMG_2333.JPG",
        "original": "IMG_2333.JPG",
        "cropped": "IMG_2333_pYk1AvZ.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":60.571428571428555,\"top\":36.39999999999998,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 528,
    "fields": {
        "name": "IMG_2953.JPG",
        "original": "IMG_2953.JPG",
        "cropped": "IMG_2953_obsVsMI.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":2.7857142857142776,\"top\":20.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 529,
    "fields": {
        "name": "Capture.JPG",
        "original": "Capture_oWAcfZW.JPG",
        "cropped": "Capture_EBkTOkC.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 530,
    "fields": {
        "name": "19-131-1-DPC-AA-600.JPG",
        "original": "19-131-1-DPC-AA-600_jBodruo.JPG",
        "cropped": "19-131-1-DPC-AA-600_CiqtNDK.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":75.57142857142856,\"top\":25.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 531,
    "fields": {
        "name": "Capture.JPG",
        "original": "Capture_Ao0StZt.JPG",
        "cropped": "Capture_RPkLNMy.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":31.214285714285666,\"top\":11.399999999999977,\"width\":336.00000000000006,\"height\":235.20000000000005}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 532,
    "fields": {
        "name": "2y34 Isaline et Richard BERTRAND me16oc19 (2).jpg",
        "original": "2y34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me16oc19_2.jpg",
        "cropped": "2y34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me16oc19_2_1eJKJK0.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":6.357142857142833,\"top\":4.699999999999989,\"width\":330.8571428571429,\"height\":231.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 533,
    "fields": {
        "name": "2y34 Isaline et Richard BERTRAND me16oc19 (2).jpg",
        "original": "2y34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me16oc19_2_ADPjqZ2.jpg",
        "cropped": "2y34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me16oc19_2_pxshYMn.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":7.357142857142833,\"top\":18.69999999999999,\"width\":329.8571428571429,\"height\":230.9}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 534,
    "fields": {
        "name": "2y34 Isaline et Richard BERTRAND me16oc19 (2).jpg",
        "original": "2y34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me16oc19_2_JfASMzx.jpg",
        "cropped": "2y34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me16oc19_2_AKqnd3y.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":5.714285714285722,\"top\":4,\"width\":342.8571428571429,\"height\":240.00000000000003}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 535,
    "fields": {
        "name": "2sz34 Isaline et Richard BERTRAND me24jt19 (72).jpg",
        "original": "2sz34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me24jt19_72.jpg",
        "cropped": "2sz34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me24jt19_72_Wz2JmAT.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":38.071428571428555,\"top\":7,\"width\":326.14285714285717,\"height\":228.3}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 536,
    "fields": {
        "name": "2sz34 Isaline et Richard BERTRAND me24jt19 (77).jpg",
        "original": "2sz34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me24jt19_77.jpg",
        "cropped": "2sz34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me24jt19_77_xFRHd0a.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":370,\"height\":259}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 538,
    "fields": {
        "name": "2sz34 Isaline et Richard BERTRAND me24jt19 (87).jpg",
        "original": "2sz34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me24jt19_87.jpg",
        "cropped": "2sz34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me24jt19_87_uoGZHg3.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":41.428571428571445,\"top\":29.5,\"width\":333.57142857142856,\"height\":233.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 539,
    "fields": {
        "name": "2sz34 Isaline et Richard BERTRAND me24jt19 (92).jpg",
        "original": "2sz34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me24jt19_92.jpg",
        "cropped": "2sz34_Isaline_et_Richard_BERTRAND_me24jt19_92_CMEH9mx.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 541,
    "fields": {
        "name": "2r32 Odile et Jacques BONNIN je20av17 (19).jpg",
        "original": "2r32_Odile_et_Jacques_BONNIN_je20av17_19.jpg",
        "cropped": "2r32_Odile_et_Jacques_BONNIN_je20av17_19_pHK7xSS.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":366.5714285714286,\"height\":256.6}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 542,
    "fields": {
        "name": "2r32 Odile et Jacques BONNIN je20av17 (58).jpg",
        "original": "2r32_Odile_et_Jacques_BONNIN_je20av17_58.jpg",
        "cropped": "2r32_Odile_et_Jacques_BONNIN_je20av17_58_3HslgRa.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 543,
    "fields": {
        "name": "2r32 Odile et Jacques BONNIN je20av17 (84).jpg",
        "original": "2r32_Odile_et_Jacques_BONNIN_je20av17_84.jpg",
        "cropped": "2r32_Odile_et_Jacques_BONNIN_je20av17_84_O53W4zl.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":2.071428571428555,\"top\":1.6999999999999886,\"width\":372.92857142857144,\"height\":261.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 544,
    "fields": {
        "name": "2t32 Odile et Jacques BONNIN lu08mi17 (8).jpg",
        "original": "2t32_Odile_et_Jacques_BONNIN_lu08mi17_8.jpg",
        "cropped": "2t32_Odile_et_Jacques_BONNIN_lu08mi17_8_olkifXo.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 548,
    "fields": {
        "name": "49Prob.PNG",
        "original": "49Prob.PNG",
        "cropped": "49Prob_qB3s8bt.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 549,
    "fields": {
        "name": "49 16.jpg",
        "original": "49_16_z2cFKQk.jpg",
        "cropped": "49_16_xoAIuSX.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 550,
    "fields": {
        "name": "49Proa.PNG",
        "original": "49Proa_93pV1RA.PNG",
        "cropped": "49Proa_SLMqv5B.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 551,
    "fields": {
        "name": "49 22.jpg",
        "original": "49_22_56brFAV.jpg",
        "cropped": "49_22_xnDOhaZ.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 552,
    "fields": {
        "name": "4249.jpg",
        "original": "4249.jpg",
        "cropped": "4249_isl6yoy.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":33.78571428571428,\"top\":11.699999999999989,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 553,
    "fields": {
        "name": "1710121 - MOE Globale - 107-111 avenue Barth\u00e9l\u00e9my Buyer - Lyon - Senova.jpg",
        "original": "1710121_-_MOE_Globale_-_107-111_avenue_Barth\u00e9l\u00e9my_Buyer_-_Lyon_-_Senova.jpg",
        "cropped": "1710121_-_MOE_Globale_-_107-111_avenue_Barth\u00e9l\u00e9my_Buyer_-_Lyon_-_Senova_r5n3jhT.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":19.785714285714278,\"top\":3,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 554,
    "fields": {
        "name": "20191008_094405.jpg",
        "original": "20191008_094405.jpg",
        "cropped": "20191008_094405_MvVhZR2.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":42.071428571428555,\"top\":26.69999999999999,\"width\":290.8571428571429,\"height\":203.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 555,
    "fields": {
        "name": "LE CEDRE BLEU.JPG",
        "original": "LE_CEDRE_BLEU.JPG",
        "cropped": "LE_CEDRE_BLEU_73cGOIM.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 557,
    "fields": {
        "name": "2020-05-15 18.27.26.jpg",
        "original": "2020-05-15_18.27.26.jpg",
        "cropped": "2020-05-15_18.27.26_Gjt0s89.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":23.785714285714278,\"top\":0,\"width\":337.2142857142857,\"height\":236.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 558,
    "fields": {
        "name": "modelisation.jpg",
        "original": "modelisation.jpg",
        "cropped": "modelisation_toIbwfp.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 559,
    "fields": {
        "name": "d\u00e9perditions.jpg",
        "original": "d\u00e9perditions.jpg",
        "cropped": "d\u00e9perditions_CRRrhl9.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":2.071428571428555,\"top\":1.6999999999999886,\"width\":372.92857142857144,\"height\":261.05}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 560,
    "fields": {
        "name": "image Cerisioz I.png",
        "original": "image_Cerisioz_I.png",
        "cropped": "image_Cerisioz_I_gfUxG2y.png",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.44999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 561,
    "fields": {
        "name": "saint Hubert.jpg",
        "original": "saint_Hubert.jpg",
        "cropped": "saint_Hubert_ym34vA9.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 562,
    "fields": {
        "name": "IMG_9581.JPG",
        "original": "IMG_9581.JPG",
        "cropped": "IMG_9581_CKED8pi.JPG",
        "cropbox": "{\"left\":37.78571428571428,\"top\":26.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 563,
    "fields": {
        "name": "download_20200715_133330.jpg",
        "original": "download_20200715_133330.jpg",
        "cropped": "download_20200715_133330_lMT9Han.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":32.18573869977678,\"top\":25.649996948242176,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 564,
    "fields": {
        "name": "Capture.PNG",
        "original": "Capture_9MBbG6m.PNG",
        "cropped": "Capture_zyZIKCV.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":26.700051443917403,\"top\":7.250033569335926,\"width\":348.2999485560826,\"height\":243.80996398925782}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 565,
    "fields": {
        "name": "Capture2.PNG",
        "original": "Capture2.PNG",
        "cropped": "Capture2_IbVPJOD.PNG",
        "cropbox": "{\"left\":19.728594098772305,\"top\":12.050021362304676,\"width\":340.57138933454246,\"height\":238.3999725341797}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 566,
    "fields": {
        "name": "image.png",
        "original": "image.png",
        "cropped": "image_bUH063q.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 567,
    "fields": {
        "name": "20200612_154643.jpg",
        "original": "20200612_154643.jpg",
        "cropped": "20200612_154643_k4MUpc1.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 568,
    "fields": {
        "name": "20200612_154707.jpg",
        "original": "20200612_154707.jpg",
        "cropped": "20200612_154707_xOwmcGt.jpg",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 569,
    "fields": {
        "name": "image (1).png",
        "original": "image_1.png",
        "cropped": "image_1_TjVHLvH.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 570,
    "fields": {
        "name": "image (2).png",
        "original": "image_2.png",
        "cropped": "image_2_gW4bmNm.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 571,
    "fields": {
        "name": "PARENTY 2020.png",
        "original": "PARENTY_2020.png",
        "cropped": "PARENTY_2020_L7GUevK.png",
        "cropbox": "{\"left\":0.8571428571428612,\"top\":0,\"width\":373.57142857142856,\"height\":261.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 572,
    "fields": {
        "name": "ELYS\u00c9ES 2020.png",
        "original": "ELYS\u00c9ES_2020.png",
        "cropped": "ELYS\u00c9ES_2020_XCcviv6.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0.5,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 573,
    "fields": {
        "name": "Masse71.png",
        "original": "Masse71.png",
        "cropped": "Masse71_B7ZgwCC.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 574,
    "fields": {
        "name": "Masse71.png",
        "original": "Masse71_EMp5MeY.png",
        "cropped": "Masse71_dUXaQP2.png",
        "cropbox": "{\"left\":0,\"top\":0,\"width\":375,\"height\":262.5}"
    }
}, {
    "model": "professionals.professionalimage",
    "pk": 575,
    "fields": {
        "name": "Capture d\u2019\u00e9cran 2020-08-06 \u00e0 12.24.50.png",
        "original": "Capture_d\u00e9cran_2020-08-06_\u00e0_12.24.50.png",
        "cropped": "Capture_d\u00e9cran_2020-08-06_\u00e0_12.24.50_EfZZDo4.png",
        "cropbox": "{\"left\":69.57142857142856,\"top\":35.69999999999999,\"width\":299.42857142857144,\"height\":209.60000000000002}"
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$5mUekFN3Rhw6$HFNnC6WmlN6tlXnsL7pbX4GeUjA6gUi7uSYDiFiTcHY=",
        "last_login": "2020-05-18T09:45:27.798Z",
        "is_superuser": true,
        "email": "admin@admin.com",
        "civility": null,
        "fullname": "admin",
        "is_staff": true,
        "is_active": false,
        "date_joined": "2018-07-11T08:21:16.368Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$Uv0hwrfo4ehg$P2kw6SHW2Xl0ZSO1MtcXM6UJLHZ/J+ZPj7Z0gz9U1Ag=",
        "last_login": "2018-10-31T11:31:06.608Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "test@liste-pro.org",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Test",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-07-11T14:57:39Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$R76sp3Cmy2ta$/6sl2Sp7t+HY2wf4HhnXqu2o3voc+mQdFPvPrDFDpqI=",
        "last_login": "2019-01-21T09:12:27.830Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "marine.guis@alec-lyon.org",
        "civility": "Mme",
        "fullname": "Marine",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-10-25T09:32:07.613Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$vwqHAaAG6yl2$WTBzge80UUQYypEK0RMpgGfDXEB8NUrpg3gKoItAIOY=",
        "last_login": "2020-08-17T13:17:24.484Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "julien.renucci@hespul.org",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Julien",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-10-30T08:02:13.679Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "unpro@pro.org",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Un",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-11-20T13:25:45.006Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$9i3SDAVdfumB$W4Vxqaymu6N6mKc6lSCK7bp9xIxDQcyBR8DyVBQxjw0=",
        "last_login": "2019-01-03T15:13:19.283Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "luc.granier@hespul.org",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Granier",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-11-20T18:21:46.658Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$3PMhhpieLikF$S6LSAMBXHgEjFqTm5awu+KoHdwPpf/ttt1dylbjldgk=",
        "last_login": "2020-05-13T09:42:32.543Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "m.languillat@apesbat.com",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Mathias",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-11-23T11:22:01.015Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$2lgCOHfNQapv$ngxcxpNT2xk68VJ2q/szaPci0q/Ez0/N0hl1rQ28n8E=",
        "last_login": "2020-05-05T10:37:49.093Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "gestion@airial-architectures.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Cadic",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-11-30T08:12:25.564Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$4a1aFQRF5tXF$xmm7Vi2muJvnMdp8fQVVKI9edNvt+Qg5HGwQsB/ApK8=",
        "last_login": "2020-03-02T09:03:26.798Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "dimitri.molle@senova.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Molle",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-10T14:57:19.228Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$gdGAlJxvgOCf$UGqNlCe7w6OXkZgRelOViziYWyqVvLTQsDXhBx31Lbk=",
        "last_login": "2020-07-15T07:07:28.466Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "k.cosnard@operene.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Cosnard",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-10T15:36:09.476Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "atelier@ad-minima.com",
        "civility": null,
        "fullname": "ad minima",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:34:16.823Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$u8SG6y8PabDD$haDgHU5ptpY6Gg413gBZmm7IbTCm2/5m2DwACLb9tqY=",
        "last_login": "2019-02-01T13:50:41.739Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "sesame@and-co.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "and-co",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:35:05.604Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$EHDDsPKHu5gJ$1CRADbJSxYqUmnuDpfLMM7S52Y2D4hXIWxzY+U0T1hU=",
        "last_login": "2020-03-05T10:28:11.278Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@arketypestudio.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "arketypestudio",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:35:36.940Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "atelier@asa-lyon.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "asa-lyon",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:36:08.322Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "asur@asurarchi.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "asurarchi",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:36:47.406Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$BVYh77Ruit4L$F5HWV0iH6nfK5SYcEo4SG1aHzbM+xn7AOFRtvZJ2rPI=",
        "last_login": "2019-10-24T13:12:21.358Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "architectes@atyc.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "atyc",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:37:08.325Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 19,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "scarre@bees-architectes.com",
        "civility": null,
        "fullname": "bees-architectes",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:38:04.681Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$fPS0n9vvO9Rr$VB/fo8/JJmabKpvs7SAW6kxsRv63IyBVRSt9zGL96I8=",
        "last_login": "2020-02-28T17:17:56.428Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "architecte.cinquin@wanadoo.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "cinquin",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:38:34.080Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$jc6LvRnd7DPd$uLsjyF/i3h0tQxQuGRm5e8TtYrtMWbYegriW8M7+Ea8=",
        "last_login": "2020-03-06T14:47:14.304Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@detry-levy.eu",
        "civility": null,
        "fullname": "detry-levy",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:38:50.695Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$PkNq20Tgp2Bs$FIdkCuh/sRBr7VZIEFAh7sryb8zkbYGZSbdAW91e7+Q=",
        "last_login": "2019-02-05T10:33:45.611Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "equilibre@e-architectes.eu",
        "civility": null,
        "fullname": "e-architectes",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:39:35.828Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 23,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@gallet-architectes.com",
        "civility": null,
        "fullname": "gallet-architectes",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:40:02.007Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 24,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$yUHc62UHBEpi$ViCZawtWQzd3OaYXVAsSpYElyfONNGYaoxoIUGoLnbA=",
        "last_login": "2020-06-26T09:33:38.538Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "architecture@hors-les-murs.com",
        "civility": null,
        "fullname": "hors-les-murs",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:40:58.482Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "agence@godefroyarchitectes.com",
        "civility": null,
        "fullname": "godefroyarchitectes",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:41:56.275Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$kJKzf6abG7ML$UtBqpcIgjP9v0PDLUBUODst3S+pTu/zcElH1p7bITu4=",
        "last_login": "2020-06-18T13:47:26.250Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@indarchitecture.com",
        "civility": null,
        "fullname": "indarchitecture",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:42:15.434Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "archelo@free.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "architectes-pour-tous.fr",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:43:11.471Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$mnfgtDjK3Ra0$orI6ysVM0V9ACPE7HzAaIbj7+BJaxHoSRhNeBLQavqY=",
        "last_login": "2019-05-20T08:44:56.093Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@les-ateliers.org",
        "civility": null,
        "fullname": "les-ateliers",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:44:38.405Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 29,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$NGu01OBcoPgd$95Udr05a7BRhVs0pwlRLL9SYInMPBZzVDXgziM0LL3U=",
        "last_login": "2020-03-05T10:39:51.988Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "architectes@nussle.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "nussle",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:44:56.758Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 30,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@megardarchitectes.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "megardarchitectes",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:45:18.400Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 31,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "tekhne@tekhne-architectes.com",
        "civility": null,
        "fullname": "tekhne-architectes",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:45:41.674Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 32,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$KO1mLBJy0wSK$RUMZZnHYzMwrdUDnYqdEZB4Ga94uay8mn95pmXTUp7Y=",
        "last_login": "2020-05-20T06:59:09.554Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "cabinet-bazin@cabinet-bazin.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "cabinet-bazin",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:46:57.026Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$VV187UfamIUs$+FZuiguqoQQAoGRzeSFCIX8mskQuWVC/iwNKn2AtVTA=",
        "last_login": "2020-07-17T15:22:41.029Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@bemotech.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "bemotech",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:47:46.847Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 34,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "sarl.creor@wanadoo.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "creor",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:48:51.307Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$vvy1bd2QJBVg$5n8GdksjvHdr95q5BDOd5P+qEXziCaasueMRe8dD0L0=",
        "last_login": "2020-03-30T14:27:30.283Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "cj@domebio.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "domebio",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:49:10.835Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$Bm5oMLL6BdoL$0yjkDD8qHZJFy7X+47VviuoujMp4ALHvwBT32jEfdNA=",
        "last_login": "2020-05-15T14:44:26.697Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@eco2travaux.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "eco2travaux",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:51:05.793Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 38,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$XVXqfvQ5e1UQ$dp0jBLAlDJ/bCvhoKeKGaAoS/UXoxgybcjuItsuwezo=",
        "last_login": "2019-01-26T23:16:07.185Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@optimbati.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "optimbati",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:51:26.435Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 40,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$nipv8cyDmzgp$p8B+X8sW6Iotl+5tgonmSi9GrVavWOpK55KkU1bKXMU=",
        "last_login": "2020-02-28T09:12:58.591Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@abireose.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "abireose",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:52:29.671Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 41,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$uksI9DAjN1Y8$IHdvyBvMlRh1RH1pAXmBhvhUr1CeZ/vQ8V8csD0Jln8=",
        "last_login": "2020-03-23T15:28:53.306Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@actineo-conseil.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "contact@actineo-conseil.fr",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:52:48.035Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 42,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@akoe.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "akoe",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:53:13.378Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 43,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "infoly@amstein-walthert.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "amstein-walthert",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T08:53:37.185Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 44,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@arbor-sens.com",
        "civility": null,
        "fullname": "arbor-sens",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:01:13.945Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 45,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$QeksYALbyLvC$ldcCCotusFknHD07jdo/ham5UEHG5ZO8AXSV6yIxwic=",
        "last_login": "2020-07-15T11:11:14.765Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@ascaudit.com",
        "civility": null,
        "fullname": "ascaudit",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:01:35.477Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 46,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$PF5phjE5jnmc$vSGSE5iSNXOaavOqmbRQyPvTXfsDVFzivt2Udsoi6EI=",
        "last_login": "2020-02-24T08:29:00.858Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "batipassif@free.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "batipassif",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:01:49.057Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 47,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$H3FRJcvmoN75$qpfUyrhLaX2pBE10v+v88tSRcHPQluowUHkbh8vlNbA=",
        "last_login": "2020-02-20T08:34:20.531Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "bfrezet@caeli-conseil.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "caeli-conseil",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:02:15.728Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 48,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "vmichel@energies-ees.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "energies-ees",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:02:37.401Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 49,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@eeeter.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "eeeter",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:04:04.045Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 50,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$OqibUFoOUeDk$ibIhL1N3Cbs1Y2ZFbyft4wQAuOvZhgkPUytuPh19K0E=",
        "last_login": "2019-01-25T09:58:21.145Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@efficen.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "efficen",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:04:29.827Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 51,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$MYEXacqqqIYv$4yrORNy6b2vAIc6faUS5lq+cbLqzgI9bw7eb2uuX36k=",
        "last_login": "2020-06-12T15:05:01.424Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "bfrecon@enorka.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "enorka",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:05:32.310Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 52,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$81peHK4q6sEb$qaTS2AMjrKqBrQ84tRIBVN/oNfRj5nd3U16GKMc9moE=",
        "last_login": "2019-02-04T07:56:20.925Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@eremes.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "eremes",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:06:56.160Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 53,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@ergibat.com",
        "civility": null,
        "fullname": "ergibat",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:07:14.942Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 54,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$xjXttLk3BepP$JnB9N14RJVoKZxGjXsqUDh7hAGGl01V3Z57D4bWmVBM=",
        "last_login": "2019-01-28T10:38:54.476Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "jc.fery@facteur4-energetique.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "facteur4-energetique",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:07:38.310Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 55,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "info@h3c-energies.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "h3c-energies",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:08:00.071Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 56,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$x4jKW6Czcraq$YhMcGqkXiWhJJ2ZfC4F65tQVw8zg3Y0J/dIhbgbX93U=",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@helair.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "helair",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:08:17.127Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 57,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$pN1IWM1VKS1X$QAzRyHUUhdjn9E/u2f4rRyG1xOFBsPj3Xk4XZWsDKAE=",
        "last_login": "2020-02-24T13:46:53.804Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@heliasol.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "heliasol",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:08:37.542Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 58,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$UKh6OOVIpSdW$32lKjrHQlvu8awAJHQRlDWAMUSPvd76WWvV/xBjN02k=",
        "last_login": "2019-02-01T10:48:17.621Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "inddigo@inddigo.com",
        "civility": null,
        "fullname": "inddigo",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:08:59.960Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 59,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$k6fByrSSOKAK$s+7fWfctkd8yEWtUbshiuox6FgzAw1d+2t81+4aby4o=",
        "last_login": "2020-03-20T09:23:10.736Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "clement.daval@ingenef.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "ingenef",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:09:29.893Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 60,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@kaleo-audit.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "kaleo-audit",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:09:48.568Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 61,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@lmi-lyon.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "lmi-lyon",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:10:06.487Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 62,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "mgplus@mgplus.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "mgplus",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:10:23.990Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 64,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@pic-energie.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "pic-energie",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:10:56.846Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 65,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$goylJ508BJMO$llWrVFHe5TZ2Zyo89K7v4+F3gbxEwUj0L7IJoz80AqI=",
        "last_login": "2019-01-07T07:41:57.026Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@sintec-ingenierie.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "sintec-ingenierie",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:11:27.066Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 66,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$G6UrFF8YnwD7$c0udqcN4TwgJAD3bJL3zBbff+JLGjIK3i1hrsGBQ+Pk=",
        "last_login": "2020-02-25T09:51:31.937Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "m.deleuze@therrea.com",
        "civility": null,
        "fullname": "therrea",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:11:47.331Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 67,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$AaGHJjuiVJ5Z$eZtwQBlYSOxkWvgOJfLygRDv7Oaep4quuLx3iceZAQQ=",
        "last_login": "2020-04-07T10:17:28.872Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "sco2bois@orange.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "LES ARTISANS  BATISSEURS ASSOCIES",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:12:22.928Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 68,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "commercial@mesdulac.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "Maison Eau & Soleil",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:12:59.977Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 69,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$xVBYmYeI66y7$VAOVo9qI1rLL2A+35kEIVCPDi5+oQyNUNakHOjSclqw=",
        "last_login": "2020-02-28T13:48:33.320Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@atekenergie.com",
        "civility": null,
        "fullname": "atekenergie",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:13:53.912Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 70,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "echapuis@reseaulamosaique.com",
        "civility": null,
        "fullname": "reseaulamosaique",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:14:17.776Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 71,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@be-co.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "be-co",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:14:43.335Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 72,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$R0T4OPx5JJgK$Zga/SZty4H1YHeCa3EjpbRnPDHzmoXM4n4kGGVDILec=",
        "last_login": "2020-06-12T11:58:38.511Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "marctixier@syneo-renovation.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "syneo-renovation",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:15:03.112Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 73,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$XbC4m8nc645F$EGY9BngD9EmoE+KCCxhHHatySML57514d87tmFjmTs4=",
        "last_login": "2019-02-08T15:11:44.712Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "vb@reezome.com",
        "civility": null,
        "fullname": "reezome",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:15:47.115Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "marie.blanc@coproplus.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "coproplus",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:16:28.369Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 76,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$iopLdEqQYH88$v2jeVIzNhQ7xDGQNMvHSrmrHoIpPVMUlUuQ5pDFai98=",
        "last_login": "2020-02-19T08:56:55.356Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@barnarchitecture.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "barnarchitecture",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:18:51.447Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 77,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@sgbconstruction.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "sgbconstruction",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-12-20T09:29:22.622Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 78,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$c0N2QZyWLzkc$ew8/WHDxVt+zOe0E9bVTMB3lskcSPwC21nwYm1lHJfA=",
        "last_login": "2019-01-16T14:47:13.428Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "jolly-dps@orange.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Jolly",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-01-02T10:55:34.467Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 79,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$EPtWhnYOf9Xh$pLJ9qQMOmXhLkdglpHByK6XO0nO8r2ZuqtkpEcrztmg=",
        "last_login": "2020-03-09T09:37:14.817Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "d.mignery@upfactor.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Mignery",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-01-04T17:07:57.831Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 80,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$Mx9bBIt7O08a$yFyI5DsmwWo2vq74s2VShcbz0d3xPtT+GCZIa9SnYSE=",
        "last_login": "2020-08-06T10:17:51.172Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "david.perez@urbanis.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Urbanis",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-01-22T10:37:01.187Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 81,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "d.agier@soliha.fr",
        "civility": "Mme",
        "fullname": "Soliha",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-01-22T10:38:05.390Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "s.pombart@gmail.com",
        "civility": "Mme",
        "fullname": "pombart",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-01-25T09:12:13.778Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 83,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$AI4NB7KAnKRe$KRWgj1N1uLQWMgLKC40TUmmNynFskfP/iYqenyB92r8=",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "gsanchez@asurarchi.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Asur",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-01-25T09:23:03.533Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$qq0ezq3M3kbA$E49B8YqoKvnbRTnht7MInF/pAgLwI7fgf1D3ACx7L0Q=",
        "last_login": "2020-07-22T11:22:15.649Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "cspartenaire@hotmail.com",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Vannier",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-01-25T14:22:48.818Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 86,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$geyMHVEGSVZS$rsFK3+HLwiFbPO2S4tJ+p58IkeBor49zgnBzNIPzgSE=",
        "last_login": "2019-02-11T15:58:21.885Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@arketype.org",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Bel cl\u00e9ment",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-02-01T11:02:44.673Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 87,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$QbSta7KdgFbl$9PpFTnIz8LfLsqYGMWU1UdVLl+BQwTLgclNcBhhMa2s=",
        "last_login": "2020-07-15T13:14:10.537Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "delphine.guedon@h3c-energies.fr",
        "civility": "Mme",
        "fullname": "h3c",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-02-21T14:06:33.196Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 88,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$51i6BXrwNKRs$rtIxWrk1iR8k6SqMD8MghGLJluYl+tRc3CQdD//mD7A=",
        "last_login": "2020-01-10T13:22:51.353Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "ellen.wildbrett@alec-lyon.org",
        "civility": "Mme",
        "fullname": "ellen wildbrett",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-02-26T08:13:37.214Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 89,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$MYgcgMUiqmJe$qZ0m/EK5zGCVsBtK/0+nBzLUDMdy6KeAGmn1UQ5CDOM=",
        "last_login": "2020-02-25T08:49:25.831Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "lea.loffel.marco@plenetude.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "PLENETUDE",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-04-03T08:38:22.868Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$sscnh4dMQkMU$XQ9oYDNeHwPLfaMwWgydaRzi5GoIhOl6y3eaiAHNZjI=",
        "last_login": "2019-06-19T13:33:30.892Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "lea.loffel.marco@pegime.fr",
        "civility": null,
        "fullname": "PEGIME",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-04-03T08:38:39.404Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 91,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$NtvRYo3plkae$dlhEbtLdGcNuUwdN3uzX8QP5N0k/TbEu4WViTGKs0iw=",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "audreygicquel@habitatetpartage.fr",
        "civility": "Mme",
        "fullname": "Gicquel",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-05-06T09:35:20.056Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 92,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "doron.charles@free.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Charles DORON",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-06-21T15:20:28.747Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "alexandre.aglave@actemiss.com",
        "civility": "M.",
        "fullname": "ACTEMISS",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-06-21T15:23:15.516Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$30000$csSCC68yJiM8$nNBONopwTKhHm2UxoeTAhfAzYh5iCjlTy+HAKsCT1hQ=",
        "last_login": "2019-09-02T06:23:29.345Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "michal.archi@orange.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "Bertrand MICHAL",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-07-05T13:23:12.603Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 95,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$tTMgmxCbU536$ilO/YM6KPtiik8mdGR3ia5jAo0GkMKCS9iGq7pVh5Jg=",
        "last_login": "2020-05-19T10:08:47.112Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "contact@renovation-doremi.com",
        "civility": null,
        "fullname": "RENOVATION DOREMI",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2019-09-19T08:32:41.517Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 96,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$ItM4DCqvddVE$LTSXLOdZtbpJwp3MVzmKergz9WG2nmWsErUIPw9hJB0=",
        "last_login": "2020-08-14T11:38:24.874Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "marine.janin@alec-lyon.org",
        "civility": null,
        "fullname": "Marine JANIN",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2020-01-17T07:53:33.504Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 97,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$PQrftsmorPrp$ShZQga2oUdZV8jzYyC+QFmRfqN3SaqeN9F6kpF/sBQA=",
        "last_login": "2020-04-20T06:50:40.606Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "thomas.jorand@enerplus.fr",
        "civility": "M.",
        "fullname": "ENER +",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2020-02-14T10:55:48.707Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 98,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$BTzda6if6yqQ$lp3/Gq60b4PGSvdUNZ8ShijGaIGtVWgrlL3yJ1MBGKE=",
        "last_login": "2020-06-12T10:46:26.973Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "virginie.pailler@alte69.org",
        "civility": null,
        "fullname": "Virginie PAILLER",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2020-03-02T07:55:16.240Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 99,
    "fields": {
        "password": "",
        "last_login": null,
        "is_superuser": false,
        "email": "alexis.faraut@alec-lyon.org",
        "civility": null,
        "fullname": "Alexis Faraut",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2020-03-16T13:43:39.959Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 100,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$MB9O4SNTgvxY$4/Ep635RqSfUD4c+UTf5YBh+Efx8OgpS9NtbjxdHycg=",
        "last_login": "2020-06-30T08:07:40.741Z",
        "is_superuser": false,
        "email": "claireviannenc.archi@gmail.com",
        "civility": "Mme",
        "fullname": "VIANNENC",
        "is_staff": false,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2020-03-25T10:33:10.417Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "accounts.user",
    "pk": 101,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$36000$jUNo5bDnMYUd$FB2IY0wCJgBJeNFXpPY0o5eV3QTBB7XIxIOhQum71rM=",
        "last_login": "2020-08-19T11:53:36.505Z",
        "is_superuser": true,
        "email": "webmestre@hespul.org",
        "civility": null,
        "fullname": "Webmestre HESPUL",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2020-05-18T09:44:36.832Z",
        "primary_group": null,
        "groups": [1],
        "user_permissions": []
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 73,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "APESBAT",
        "adress": "Fondelys",
        "town": "Rontalon",
        "postcode": "69510",
        "phone_number": "+33699792369",
        "email": "contact@apesbat.com",
        "url": "http://www.apesbat.com",
        "logo": 3,
        "job": 2,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": 2,
        "description": "Bureau d'\u00e9tude dans l'optimisation \u00e9nerg\u00e9tique, dans le neuf comme la r\u00e9novation, de la maison aux b\u00e2timents collectifs et \u00e9galement les b\u00e2timents tertiaires du niveau basse consommation aux tr\u00e8s basse consommation (Passif). Sp\u00e9cificit\u00e9 dans le b\u00e2ti ancien : pierre, pis\u00e9, m\u00e2chefer, ... Nous r\u00e9unissons les prestations suivantes suivant le projet, \u00e0 savoir l'utilisation d'une cam\u00e9ra thermique, la mod\u00e9lisation des \u00e9tudes thermiques r\u00e9glementaires, sp\u00e9cifiques : PassivHaus - Simulation Thermique Dynamique (STD) - migration de la vapeur d'eau, l'obtention de labels \u00e9nerg\u00e9tiques, la r\u00e9alisation d'audit \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent, la conception et r\u00e9alisation des mesures de perm\u00e9abilit\u00e9 \u00e0 l'air, le conseil, les pr\u00e9conisations, mesure et interpr\u00e9tation de la Qualit\u00e9 de l'Air Int\u00e9rieur (QAI).",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.636094,45.662308]}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 7,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [87, 3, 24, 30, 85],
        "secondary_key_words": [14, 37, 64, 15, 16, 17, 40, 4, 5, 69, 70, 30, 28, 86, 60],
        "sub_missions": [1, 8]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 74,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "AIRIAL architectures",
        "adress": "14 Rue Martin",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69003",
        "phone_number": "+33472331831",
        "email": "airial@airial.archi",
        "url": "http://www.airial-architectures.fr/",
        "logo": 4,
        "job": 1,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 3,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Airial architectures est une soci\u00e9t\u00e9 d'architecture cr\u00e9\u00e9e en 2009\u00a0; Mathieu Cadic en est le g\u00e9rant. L'environnement est le principal fondement de la conception des projets et de leur r\u00e9alisation. Une attention particuli\u00e8re est ainsi port\u00e9e au b\u00e2ti (performance \u00e9nerg\u00e9tique, qualit\u00e9s sanitaires, empreinte carbone des mat\u00e9riaux et technique mise en \u0153uvre) et \u00e0 ses usages (confort, occupation, \u00e9volution, transformation).\r\n\r\nLes projets r\u00e9pondent au march\u00e9 priv\u00e9, du particulier (maison individuelle, r\u00e9novation, extension, sur\u00e9l\u00e9vation) aux copropri\u00e9t\u00e9s (r\u00e9novation thermique).\r\n\r\nDans le cadre de ses activit\u00e9s de conseil aux collectivit\u00e9s, Mathieu Cadic est au service de l'agglom\u00e9ration Valence-Romans. Il offre une assistance architecturale et paysag\u00e8re aux particuliers, aux services instructeurs et aux \u00e9lus du territoire. En m\u00e9tropole lyonnaise pour Ecoreno\u2019v il assiste CS partenaire en soutien technique des copropri\u00e9t\u00e9s d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9e dans un processus de r\u00e9novation.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.887186,45.743825],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 8,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [2, 3, 4, 5, 6],
        "secondary_key_words": [15, 17, 70, 24],
        "sub_missions": [4, 11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "S\u00e9nova - Bureau d'\u00e9tudes et ma\u00eetre d'oeuvre",
        "adress": "31 Cours \u00c9mile Zola",
        "town": "Villeurbanne",
        "postcode": "69100",
        "phone_number": "+33988997575",
        "email": "lyon@senova.fr",
        "url": "http://www.senova.fr/",
        "logo": 6,
        "job": 4,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "S\u00e9nova est un bureau d'\u00e9tudes et de ma\u00eetrise d'oeuvre tous corps d'\u00e9tat sp\u00e9cialis\u00e9 dans la r\u00e9novation et la sur\u00e9l\u00e9vation des copropri\u00e9t\u00e9s, qu'il s'agisse de r\u00e9novation globale ou partielle (chaufferie, fa\u00e7ades, menuiseries, r\u00e9seaux, toiture, ventilation, cave, acc\u00e8s, \u00e9lectricit\u00e9). Au-del\u00e0 de ces actions d'am\u00e9lioration des performances du b\u00e2ti et du cadre de vie, S\u00e9nova accompagne les copropri\u00e9t\u00e9s dans la ren\u00e9gociation et le pilotage des contrats d'exploitation des syst\u00e8mes collectifs de chauffage, de production d'eau chaude sanitaire et de ventilation.\r\n\r\nPour simplifier et faire r\u00e9ussir la d\u00e9marche de r\u00e9novation en copropri\u00e9t\u00e9, nous sommes un bureau d'\u00e9tudes et de ma\u00eetrise d'oeuvre tout int\u00e9gr\u00e9 (architecture, technique, financement, p\u00e9dagogie et accompagnement) capable de r\u00e9pondre \u00e0 tous les besoins d'\u00e9tudes et de travaux de mani\u00e8re plus claire et efficace. De plus, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 une approche p\u00e9dagogique novatrice pour mettre en mouvement les copropri\u00e9t\u00e9s dans une d\u00e9marche de r\u00e9novation.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.865372,45.770818],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "Architecture,Economiste de la construction,Ravalement de fa\u00e7ades,Aides financi\u00e8res,Conception globale",
        "user": 9,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [63, 64, 65, 78, 28],
        "secondary_key_words": [44, 76, 37, 77, 45, 39, 34, 40, 49, 69, 72, 30, 74, 58, 86],
        "sub_missions": [4, 1, 5, 8, 9, 10, 11, 2, 14, 22, 17]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 76,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "OPERENE",
        "adress": "13 Rue Alsace Lorraine",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69001",
        "phone_number": "+33469675891",
        "email": "operene@operene.fr",
        "url": "http://operene.fr/",
        "logo": 5,
        "job": 13,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie cr\u00e9\u00e9e en 2014, Operene propose des offres globales de r\u00e9novation  \u00e9nerg\u00e9tique dans l\u2019habitat collectif en Auvergne - Rh\u00f4ne - Alpes. Operene intervient \u00e0 chaque \u00e9tape du projet, depuis l\u2019\u00e9tude financi\u00e8re, en passant par la coordination d\u2019un groupement d\u2019entreprises locales jusqu\u2019\u00e0 la garantie des consommations r\u00e9elles. En tant qu\u2019acteur de l\u2019innovation, Operene d\u00e9veloppe les solutions de r\u00e9novation \n\u00e9nerg\u00e9tique de demain en s\u2019impliquant dans diff\u00e9rents projets de R&D.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.836809,45.771215],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 11,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [63, 33, 40, 6, 69],
        "secondary_key_words": [44, 31, 76, 32, 17, 3, 40, 67, 88, 49, 70, 52, 94, 58, 86],
        "sub_missions": [2, 14, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 77,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "SARL Nussl\u00e9 architectes",
        "adress": "5 Rue Jussieu",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69002",
        "phone_number": "+33478372254",
        "email": "architectes@nussle.fr",
        "url": "https://www.facebook.com/nussle.architectes/",
        "logo": 25,
        "job": 1,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "Mission compl\u00e8te en neuf et r\u00e9novation (du diagnostic global \u00e0 la r\u00e9ception d\u00e9finitive).\r\nEtude patrimoniale sur b\u00e2ti ancien.\r\nR\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique en copropri\u00e9t\u00e9.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.837474,45.76109],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 29,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [1, 65, 3, 40, 6],
        "secondary_key_words": [17, 4, 34, 5, 84],
        "sub_missions": [11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 78,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "Caeli Conseil",
        "adress": "Bonne Bouche",
        "town": "Chuyer",
        "postcode": "42410",
        "phone_number": "+33688776654",
        "email": "bfrezet@caeli-conseil.fr",
        "url": "http://www.caeli-conseil.fr",
        "logo": 27,
        "job": 2,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": 3,
        "description": "Etudes thermiques\r\nRT2012 - RTEx - PassivHaus - Simulations Thermiques Dynamiques (STD)\r\n\r\nAudits \u00e9nerg\u00e9tiques\r\nCopropri\u00e9t\u00e9s & particuliers\r\n\r\nG\u00e9nie climatique\r\nChauffage - Ventilation - Climatisation",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.701262,45.465738],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 47,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [15, 23, 30, 26, 85],
        "secondary_key_words": [14, 37, 67, 40, 70, 30],
        "sub_missions": [1, 8, 10]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 79,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "ATYC",
        "adress": "5 Rue Jussieu",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69002",
        "phone_number": "+33986181854",
        "email": "architectes@atyc.fr",
        "url": "http://www.atyc.fr/",
        "logo": 28,
        "job": 1,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": null,
        "description": "ATYC, atelier d\u2019architecture et d\u2019urbanisme bas\u00e9 \u00e0 Lyon, intervient sur des projets de r\u00e9novation, de construction neuve, d\u2019extension et d\u2019am\u00e9nagement, dans le cadre de programme \u00e0 usage d\u2019habitation (logements individuels ou collectifs) ou d\u2019activit\u00e9s (commerces, bureaux, etc.).\n\nNos comp\u00e9tences s\u2019expriment \u00e0 toutes les \u00e9chelles, aussi bien dans le design d\u2019objet que dans la conception-r\u00e9alisation de b\u00e2timents, en passant par l\u2019am\u00e9nagement int\u00e9rieur et la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique. Nous travaillons pour le compte de Ma\u00eetres d\u2019Ouvrage publics et priv\u00e9s, sur des op\u00e9rations de construction neuve comme en r\u00e9habilitation.\n\nNous croyons \u00e0 une conception architecturale de qualit\u00e9, alliant m\u00e9thodes constructives, usages et esth\u00e9tique, dans le respect des contraintes financi\u00e8res, sociales et environnementales propre \u00e0 chaque projet.\n\n---\nMembre de l'association des Architectes de la R\u00e9novation du Rh\u00f4ne (ADLR69)",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.837474,45.76109],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 18,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [1, 3, 4, 5, 6],
        "secondary_key_words": [3, 17, 18, 69, 28, 86],
        "sub_missions": [4, 5, 11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 80,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "HELIASOL",
        "adress": "Route de Florentia (Nantey)",
        "town": "Val-d'\u00c9py",
        "postcode": "39160",
        "phone_number": "+33486689563",
        "email": "contact@heliasol.fr",
        "url": "http://www.heliasol.fr",
        "logo": 29,
        "job": 2,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": 3,
        "description": "Bureau d'\u00e9tude thermique sp\u00e9cialis\u00e9 en passif et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s.\r\nAcitivt\u00e9 de formation.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[5.401695,46.409544],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 57,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [14, 37, 17, 72, 85],
        "secondary_key_words": [19, 16],
        "sub_missions": [1, 8]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 81,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "LES ATELIERS",
        "adress": "8 Rue Montel",
        "town": "Mornant",
        "postcode": "69440",
        "phone_number": "+33668039991",
        "email": "contact@les-ateliers.org",
        "url": "http://www.architecture-passive.fr",
        "logo": 32,
        "job": 1,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 3,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "Agence d'architecture sp\u00e9cialis\u00e9e depuis plus de 15 ans dans les b\u00e2timents \u00e0 haute performance \u00e9nerg\u00e9tique",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.672263,45.618524],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 28,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [36, 37, 34, 6, 86],
        "secondary_key_words": [87, 1, 15, 38, 3, 40, 89, 5, 41, 42, 70, 84],
        "sub_missions": [4, 11, 20, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "Sintec Ing\u00e9nierie",
        "adress": "2 All\u00e9e de Lodz",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69007",
        "phone_number": "+33478378838",
        "email": "contact@sintec-ingenierie.fr",
        "url": "https://nepsen.fr/agences/sintec/",
        "logo": 34,
        "job": 2,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 4,
        "activity_third": 2,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Agence lyonnaise du groupe NEPSEN depuis 2009, SINTEC est un bureau d\u2019\u00e9tudes tous corps d\u2019\u00e9tat. L\u2019\u00e9quipe regroupe 22 collaborateurs et la zone de chalandise de l\u2019agence s\u2019\u00e9tend sur l\u2019ensemble des r\u00e9gions Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes et Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.\nSINTEC propose \u00e0 ses clients une v\u00e9ritable offre d\u2019expertise BET TCE ax\u00e9e sur l\u2019optimisation de la performance \u00e9nerg\u00e9tique, en mettant au service de cet objectif une vision \u00e0 la fois pragmatique (bas\u00e9e sur une exp\u00e9rience solide tant en assistance \u00e0 ma\u00eetrise d\u2019ouvrage qu\u2019en ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre en r\u00e9habilitation) et innovante. \nL\u2019activit\u00e9 de SINTEC est aujourd\u2019hui orient\u00e9e vers les bailleurs sociaux, les copropri\u00e9t\u00e9s, les collectivit\u00e9s territoriales et les services de l\u2019Etat, mais aussi, vers les industriels, architectes, porteurs priv\u00e9s de projets neufs ou en r\u00e9novation\u2026 Ces missions progressent en diversit\u00e9, et recouvrent l\u2019ensemble des grandes probl\u00e9matiques d\u2019ing\u00e9nierie \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.821841,45.728844],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 65,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [33, 40, 30, 26, 86],
        "secondary_key_words": [19, 32, 21, 39, 22, 3, 23, 18, 41, 25, 28, 84, 85, 29, 60],
        "sub_missions": [1, 5, 8, 9, 10, 11, 22]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 83,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "EnOrka'",
        "adress": "4 Rue Duphot",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69003",
        "phone_number": "+33609491242",
        "email": "bfrecon@enorka.fr",
        "url": "http://www.enorka.fr",
        "logo": 60,
        "job": 2,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 4,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Bureau d'\u00e9tudes \u00e9nerg\u00e9tiques et environnementales, \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs passionn\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9s dans la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents. \nMaitrise d'oeuvre en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique- Assistance \u00e0 maitrise d'ouvrage- Certifications environnementales- HSE- Amiante avant travaux, d\u00e9molition Savoir faire coupl\u00e9 \u00e0 un savoir \u00eatre. R\u00e9sidentiel-tertiaire -industrie -logistique.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.843329,45.758228],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 51,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [18, 41, 13, 43, 30],
        "secondary_key_words": [19, 1, 21, 3, 39, 22, 34, 40, 49, 6, 70, 94, 28, 26, 85],
        "sub_missions": [4, 1, 5, 8, 11, 2, 13, 21, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 84,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "SARL DPS",
        "adress": "65 Rue Jacques-Louis Henon",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69004",
        "phone_number": "+33472100763",
        "email": "jolly-dps@orange.fr",
        "url": "http://www.cabinetdps.com",
        "logo": 65,
        "job": 4,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": null,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "DPS, bas\u00e9 \u00e0 Lyon,sp\u00e9cialiste en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique en copropri\u00e9t\u00e9  apporte \u00e0 ses clients ses comp\u00e9tences acquises dans les op\u00e9rations de r\u00e9habilitation depuis plus de 30 ans.\nNotre r\u00e9activit\u00e9 :\nElle s'articule autour d'une \u00e9quipe compos\u00e9e de : 3 OPC \n- 3 m\u00e9treurs confirm\u00e9s d\u00e9di\u00e9s aux phases relev\u00e9s, \u00e0 la r\u00e9daction des CCTP (Cahiers des Clauses Techniques Particuli\u00e8res), et aux r\u00e9alisations DPGF (D\u00e9composition du Prix Global et Forfaitaire).\n- 2 collaboratrices administratives assistent nos hommes de terrain et renseignent clients et fournisseurs pendant la r\u00e9alisation des projets.\nLe cabinet est sp\u00e9cialis\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es dans la r\u00e9alisation de travaux en sites occup\u00e9s, pour de la r\u00e9novation de b\u00e2ti-ancien en copropri\u00e9t\u00e9.\nQualifications :\n- OPQTECC EI (ing\u00e9nierie) en 2004\n- OPQTECC CC (coordination des travaux) 2004\n- V\u00e9rificateur CRAC en 2005\n- OPQTECC ASS en 2006\n- Coordination SPS Niveau I, II et III (conception/r\u00e9alisation 2009)\n- Amiante en conception et ex\u00e9cution \n- RGE",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.825215,45.779492],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 78,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [1, 3, 6, 86, 60],
        "secondary_key_words": [64, 65, 34, 40, 68, 69, 50, 51, 52, 94, 56, 59],
        "sub_missions": [11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "FACTEUR 4 Energ\u00e9tique du b\u00e2timent",
        "adress": "105 Place du Champs de Mars",
        "town": "Charmes-sur-l'Herbasse",
        "postcode": "26260",
        "phone_number": "+33679907544",
        "email": "jc.fery@facteur4-energetique.fr",
        "url": "http://www.facteur4-energetique.fr",
        "logo": 78,
        "job": 2,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 3,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "FACTEUR 4 \u00c9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent est un bureau d'\u00e9tudes thermique, et de Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique.\r\nLe bureau d'\u00e9tudes  travailles sur les missions classiques de fluides et de thermiques de l'APS \u00e0 la r\u00e9ception des travaux. Nous r\u00e9alisons la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre de  de l'enveloppe, des syst\u00e8mes de vos b\u00e2timents et ing\u00e9nierie financi\u00e8re de votre projet de r\u00e9novation.\r\n\r\nNous r\u00e9alisons aussi d'autres types de missions:\r\n   - Audits \u00e9nerg\u00e9tiques.\r\n   - Audit \u00e9nerg\u00e9tiques des process de productions.\r\n   - Audits l\u00e9gionelles et expertises des ensembles de productions et de distributions d'eau chaude sanitaire.\r\n   - Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de l'enveloppe du b\u00e2ti et des syst\u00e8mes:.\r\n           * R\u00e9daction des dossier de consultations.\r\n           * Planification.\r\n           * Ing\u00e9nierie financi\u00e8re.\r\n           * Suivi et r\u00e9ception des travaux.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[5.016736,45.148336],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 54,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [63, 34, 6, 30, 26],
        "secondary_key_words": [64, 65, 22, 33, 67, 80, 88, 69, 82, 83, 85, 61, 86, 60],
        "sub_missions": [1, 9, 10, 11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 86,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "BATIPASSIF",
        "adress": "2 Rue Victor Hugo",
        "town": "Vienne",
        "postcode": "38200",
        "phone_number": "+33650019447",
        "email": "batipassif@free.fr",
        "url": "http://www.batipassif.fr",
        "logo": 79,
        "job": 2,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 3,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Bureau d'\u00e9tudes thermiques ind\u00e9pendant depuis 2011. \r\nSp\u00e9cialis\u00e9 en b\u00e2timents passifs - CEPH 2010\r\nSp\u00e9cialis\u00e9 en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2ti ancien en pierre et - Dipl\u00f4me RENEC ENSAL 2011\r\nPrestations : \r\n- Audits \u00e9nerg\u00e9tiques maisons individuelles et logements collectifs copropri\u00e9t\u00e9s.\r\n- Etudes RT2012 maisons , petit collectif et petit ERP.\r\n- Ma\u00eetrise d'oeuvre en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des maisons individuelles avec sp\u00e9cialisation b\u00e2timents en pierre , pis\u00e9 et b\u00e9ton de m\u00e2chefer.\r\n- Ma\u00eetrise d'oeuvre en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des copropri\u00e9t\u00e9s avec sp\u00e9cialit\u00e9 travaux amiant\u00e9s.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.878116,45.526067],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 46,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [16, 3, 17, 30, 28],
        "secondary_key_words": [14, 37, 15, 40, 4, 18, 35, 5, 69, 6, 70, 26, 84, 85, 86],
        "sub_missions": [1, 5, 8, 9, 10]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 87,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "ARKETYPE STUDIO ARCHITECTE",
        "adress": "13 Avenue Bataillon Carmagnole Libert\u00e9",
        "town": "Vaulx-en-Velin",
        "postcode": "69120",
        "phone_number": "+33478681585",
        "email": "contact@arketypestudio.fr",
        "url": "http://www.arketypestudio.fr",
        "logo": 92,
        "job": 1,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 3,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Concepteur depuis 2009 d\u2019habitats individuels et collectifs, en neuf ou en r\u00e9novation, Cl\u00e9ment Bel propose un accompagnement sur mesure, de l\u2019esquisse \u00e0 la livraison. Une \u00e9quipe sur mesure compos\u00e9s d'architectes, d'ing\u00e9nieurs thermiciens et d'artisans habitu\u00e9s \u00e0 travailler ensemble, nous vous proposons des solutions qui privil\u00e9gient l\u2019emplois du bois naturellement durable, Les isolants et les finitions sont majoritairement des mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s (fibres de bois ou de chanvre, ouate de cellulose, bottes de paille, enduits terre...). Toutes nos r\u00e9alisations sont uniques et obtiennent des niveaux tr\u00e8s performants en \u00e9conomie d'\u00e9nergie tout en conservant l'esth\u00e9tique et le confort d'usage.\n\n2018\tR\u00e8gles Professionnelles de Construction en Paille\n2018       R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique en copropri\u00e9t\u00e9 / formation ALEC M\u00e9tropole Lyon\n2014 \tR\u00e9f\u00e9rent Label Qualitel H&E pour le logement social\n2012 \tCertificat QEB Ordre des Architectes / ADEME / DAPA\n2004 \tDESS Mat\u00e9riau Bois et mise en \u0153uvre dans la construction",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.925218,45.758901],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 15,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [14, 17, 4, 5, 6],
        "secondary_key_words": [15, 16, 2, 22, 3, 67, 69, 41, 70, 13, 24, 72, 73, 84, 62],
        "sub_missions": [4, 11, 20]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 88,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "HORS LES MURS ARCHITECTURE",
        "adress": "5 Rue Jussieu",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69002",
        "phone_number": "+33427021616",
        "email": "architecture@hors-les-murs.com",
        "url": "http://www.hors-les-murs.com",
        "logo": 93,
        "job": 1,
        "activity_first": 4,
        "activity_second": 1,
        "activity_third": 2,
        "activity_fourth": 3,
        "description": "Hors les Murs Architecture est bas\u00e9 \u00e0 Lyon et travaille sur des march\u00e9s publics et priv\u00e9s depuis 2007.\nNous sommes une \u00e9quipe de trois architectes engag\u00e9s dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique\nUne large part de notre activit\u00e9 est tourn\u00e9e vers la r\u00e9habilitation\nNous apportons \u00e0 nos clients une approche globale sur le b\u00e2ti existant de l'audit architectural et \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 la r\u00e9alisation des travaux.\nNous assurons l'ensemble de la ma\u00eetrise d'oeuvre du projet.\nMembre de l'association les architectes de la r\u00e9novation nous proposons un audit global du b\u00e2ti existant: un passeport de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique qui comprend un audit architectural et un audit \u00e9nerg\u00e9tique, des \u00e9tudes de ma\u00eetrise d'oeuvre et un suivi des travaux par un groupement d'entreprises.\nNos convictions: sobri\u00e9t\u00e9 / engagement / architecture \u00e0 vivre",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.837474,45.76109],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 24,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [3, 17, 6, 70, 30],
        "secondary_key_words": [14, 1, 36, 79, 15, 16, 40, 4, 41, 81, 13, 24, 30, 85, 60],
        "sub_missions": [4, 11, 20]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 89,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "THERREA",
        "adress": "5 BIS Cours Voltaire",
        "town": "Valence",
        "postcode": "26000",
        "phone_number": "+33674081297",
        "email": "m.deleuze@therrea.com",
        "url": "http://www.therrea.com",
        "logo": 103,
        "job": 2,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 3,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "THERREA est un bureau d\u2019\u00e9tude thermique sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019accompagnement \u00e0 la construction ou la r\u00e9novation energetique des batiments.\r\n\r\nNous intervenons en r\u00e9gion Auvergne Rhone Alpes et plus particuli\u00e8rement en Drome, Ardeche, Is\u00e8re et Rh\u00f4ne;\r\n\r\nSitu\u00e9 \u00e0 Valence dans la Drome, nous attachons une grande importance aux besoins du client afin de d\u00e9terminer au mieux les choix techniques afin d\u2019atteindre deux objectifs : le confort des usagers et la minimisation des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques du logement. Nos comp\u00e9tences en formation et p\u00e9dagogie sont mise au service des projets des clients.\r\n\r\nNotre sp\u00e9cialit\u00e9 est de savoir travailler sur des projets particuliers et ambitieux d\u2019un point de vue \u00e9nerg\u00e9tique et de confort. Nous sommes sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019\u00e9coconstruction, les mat\u00e9riaux bio sourc\u00e9s et la performance \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.896021,44.925971],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 66,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [3, 17, 34, 30, 84],
        "secondary_key_words": [1, 63, 76, 78, 4, 35, 5, 49, 69, 70, 50, 26, 85, 62, 86],
        "sub_missions": [1, 8, 9, 10, 11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "BE&CO",
        "adress": "7 Impasse Charassin",
        "town": "L'Arbresle",
        "postcode": "69210",
        "phone_number": "+33478339074",
        "email": "clement.daval@be-co.fr",
        "url": "http://www.be-co.fr",
        "logo": 109,
        "job": 4,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": null,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Situ\u00e9e dans l\u2019Ouest Lyonnais, BE&CO a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par deux associ\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019ing\u00e9nierie thermique du b\u00e2timent, l'\u00e9nergie et les fluides.\nBureau d'\u00e9tude thermique, nous apportons notre savoir faire et notre exp\u00e9rience en conception et ma\u00eetrise d'oeuvre.\nConscient du manque trop fr\u00e9quent de connaissance et de savoir faire des entreprises sur des projets aux performances particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9es, nous nous sommes r\u00e9organis\u00e9s en 2016 pour proposer une offre de r\u00e9alisation de travaux cl\u00e9 en main exclusivement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la r\u00e9novation tr\u00e8s haute performance.\nC'est sous le statut de Contractant g\u00e9n\u00e9ral que nous proposons \u00e0 nos clients la prise en charge de l'int\u00e9gralit\u00e9 des travaux, sous-trait\u00e9e \u00e0 des entreprises partenaires locales et comp\u00e9tentes dans leur domaine respectif. A la fois ma\u00eetre d'oeuvre et donneur d'ordre, nous sommes votre interlocuteur unique, sur le plan commercial, technique et organisationnel et pouvons nous engager sur un prix, sur le d\u00e9lai et sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique vis\u00e9e.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.617485,45.834835],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "offre globale, enerphit,",
        "user": 59,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [14, 37, 3, 40, 30],
        "secondary_key_words": [44, 15, 4, 80, 5, 49, 6, 50, 52, 94, 58, 26, 59, 85, 86],
        "sub_missions": [4, 1, 8, 9, 10, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 91,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "BARN Architecture et r\u00e9novation",
        "adress": "54 Quai Pierre Scize",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69005",
        "phone_number": "+33661707022",
        "email": "contact@barnarchitecture.fr",
        "url": "http://www.barnarchitecture.fr",
        "logo": 117,
        "job": 1,
        "activity_first": 2,
        "activity_second": 4,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Notre cabinet d'architecture vous propose une approche personnalis\u00e9e et sur-mesure pour vos projets de r\u00e9novation, d'extension, de sur\u00e9l\u00e9vation, ou de construction neuve. Notre m\u00e9thode de travail s'appuie sur une \u00e9coute attentive et empathique de vos besoins, ainsi que sur une analyse pouss\u00e9e du contexte urbain, technique et patrimonial. \r\nNous utilisons des outils de travail permettant de d\u00e9velopper le projet ensemble : dessin \u00e0 la main, maquettes en carton, mod\u00e9lisation en 3D avec visite virtuelle. \r\nNos honoraires sont construits \u00e0 partir d\u2019\u00e9l\u00e9ments tangibles (\u00e9tendue de la mission, complexit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration, budget du client) plut\u00f4t que sur un pourcentage du montant de travaux. Nous ne sommes pas int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 vous faire d\u00e9penser plus.\r\nNous vous garantissons une absence de conflit d'int\u00e9r\u00eat ou commissionnement sur les mat\u00e9riaux et artisans, pour vous offrir le meilleur conseil possible.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.820101,45.766441],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "b\u00e2timent bas-carbone",
        "user": 76,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [15, 3, 39, 17, 4],
        "secondary_key_words": [19, 1, 63, 64, 65, 5, 6, 60],
        "sub_missions": [11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 92,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "REEZOME",
        "adress": "21 Avenue Georges Pompidou",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69003",
        "phone_number": "+33472913140",
        "email": "info@reezome.com",
        "url": "http://www.reezome.com/",
        "logo": 123,
        "job": 2,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 4,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Reezome accompagne les copropri\u00e9taires et syndics sur toutes les phases d'une r\u00e9novation :\r\n- Les diagnostics \u00e9nerg\u00e9tiques, globaux, DTG \r\n- Les phases plus approfondies de conception technique : pi\u00e8ces \u00e9crites tous corps d'\u00e9tats, pi\u00e8ces graphiques, consultation d'entreprises et prestataires\r\n- La mise en place op\u00e9rationnelle des financements, pr\u00eats et aides financi\u00e8res\r\n- La gestion de la communication de projet en copropri\u00e9t\u00e9\r\n- Le suivi des travaux et la gestion du plan de tr\u00e9sorerie du projet\r\n- L'analyse des consommations apr\u00e8s travaux",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.864744,45.759297],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "consultations d'entreprises et prestataires, r\u00e9novations globales, comparaison ravalement avec ou sans isolation",
        "user": 73,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [63, 69, 30, 28, 86],
        "secondary_key_words": [75, 1, 76, 64, 65, 66, 67, 6, 72, 85, 60],
        "sub_missions": [4, 1, 5, 9, 11, 2, 14, 21]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "UPFACTOR",
        "adress": "7 Avenue de la R\u00e9publique",
        "town": "Paris",
        "postcode": "75011",
        "phone_number": "+33148422892",
        "email": "contact@upfactor.fr",
        "url": "http://www.upfactor.fr/",
        "logo": 125,
        "job": 6,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Sp\u00e9cialiste multi-m\u00e9tiers, UPFACTOR est une structure de conseil ind\u00e9pendante sp\u00e9cialis\u00e9e dans la sur\u00e9l\u00e9vation de b\u00e2timents et l'optimisation immobili\u00e8re. La sur\u00e9l\u00e9vation permet d\u2019apporter des solutions pour enclencher les travaux cons\u00e9quents et co\u00fbteux li\u00e9s \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration thermique et \u00e0 l\u2019entretien d\u2019un patrimoine vieillissant. Dans ce sens, la cession des droits \u00e0 b\u00e2tir \u00e0 un tiers, promoteur par exemple, peut permettre de financer tout ou partie des travaux. Ainsi, UPFACTOR accompagne les copropri\u00e9t\u00e9s dans toutes les \u00e9tapes de leur projet. UPFACTOR travaille \u00e9galement, avec les syndics de copropri\u00e9t\u00e9s afin d\u2019\u00e9valuer les potentiels sur leur patrimoine en gestion. Adoss\u00e9 \u00e0 un r\u00e9seau de partenaires sp\u00e9cialistes (avocats, g\u00e9om\u00e8tres, g\u00e9otechniciens, ing\u00e9nieurs\u2026), la transversalit\u00e9 est un principe phare de notre d\u00e9marche. Par les relations directes entre architecture et ing\u00e9nierie, les projets UPFACTOR sont issus d'une d\u00e9marche r\u00e9aliste et pragmatique.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[2.367781,48.866698],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 79,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [78, 34, 5, 69],
        "secondary_key_words": [1, 2, 3, 66, 67, 84],
        "sub_missions": [9, 11, 2, 17]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-11T15:03:40.409Z",
        "date_modified": "2019-01-11T15:03:41.463Z",
        "name": "ATEKENERGIE",
        "adress": "12 Rue Dumont",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69004",
        "phone_number": "+33472850188",
        "email": "contact@atekenergie.com",
        "url": "http://www.atekenergie.com",
        "logo": 146,
        "job": 2,
        "activity_first": 2,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "Bureau d'\u00e9tudes thermique et fluides,\r\nSp\u00e9cialis\u00e9 dans des projets de r\u00e9habilitation et la construction neuve de b\u00e2timents tertiaires et logements,\r\nNous pouvons vous accompagner sur ces prestations :\r\n- Audits \u00e9nerg\u00e9tiques et r\u00e9habilitations thermiques\r\n- R\u00e9alisation des travaux, en maitrise d\u2019\u0153uvre ou cl\u00e9 en main",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.831294,45.776627],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 69,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [37, 40, 30, 26, 85],
        "secondary_key_words": [38, 21, 3, 22, 41],
        "sub_missions": [4, 8, 9, 10, 11, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 95,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-14T11:29:18.060Z",
        "date_modified": "2019-01-14T11:29:18.060Z",
        "name": "Dom&Bio, CJ2V",
        "adress": "5 Route de Villefranche",
        "town": "Chazay-d'Azergues",
        "postcode": "69380",
        "phone_number": "+33688053334",
        "email": "cj@domebio.fr",
        "url": "http://www.domebio.fr",
        "logo": 149,
        "job": 4,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Dom&Bio s\u2019engage dans une d\u00e9marche de performance environnementale :\n\u2022 Garantir pour nos clients la qualit\u00e9 de leur future demeure et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux retenus,\n\u2022 Garantir un confort de vie et de travail dans un lieu sain et \u00e9conome, hiver comme \u00e9t\u00e9,\n\u2022 Garantir la valeur \u00e9conomique de votre r\u00e9sidence ou de votre lieu de travail pour les ann\u00e9es \u00e0 venir\nDom&Bio c\u2019est la prise en compte des crit\u00e8res environnementaux d\u00e8s la conception :\n\u2022 La prise en compte des aspects bioclimatiques de la future construction,\n\u2022 Un choix int\u00e9gr\u00e9 des mat\u00e9riaux de construction et des \u00e9quipes de mise en \u0153uvre,\n\u2022 Un chantier \u00e0 faible nuisance,\n\u2022 Une gestion optimis\u00e9e de l\u2019\u00e9nergie grise et de vie du b\u00e2ti, de l\u2019eau, des \u00e9missions de gaz \u00e0 effets de serre,\n\u2022 Un confort hygrom\u00e9trique, acoustique, visuel et olfactif,\n\u2022 Une attention particuli\u00e8re sur la qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieure de votre projet,\n\u2022 La facilit\u00e9 de recyclage des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s et leur production locale",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.711134,45.874938]}\"",
        "personnal_key_words": "Economie de la construction",
        "user": 35,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [63, 3, 5, 6, 13],
        "secondary_key_words": [67, 68, 93, 69, 49, 70],
        "sub_missions": [4, 7, 11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 96,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-14T13:17:54.502Z",
        "date_modified": "2019-01-14T13:17:54.502Z",
        "name": "ECOTRAVAUX",
        "adress": "914 Rue du Pontet",
        "town": "Curis-au-Mont-d'Or",
        "postcode": "69250",
        "phone_number": "+33633632923",
        "email": "jeanclaude.gouttefangeas@eco2travaux.fr",
        "url": "http://www.eco2travaux.fr/",
        "logo": 151,
        "job": 4,
        "activity_first": 2,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "Les missions et prestations de Ma\u00eetrise d\u2019\u0152uvre susceptibles d\u2019\u00eatre confi\u00e9es \u00e0 notre \u00e9quipe sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article 7 de la loi du 12 juillet 1985 ou loi MOP. C\u2019est \u00e0 dire :\r\n1\u00b0 Les \u00e9tudes de diagnostic, DIA,\r\n2\u00b0 Les \u00e9tudes d'esquisse, ESQ,\r\n3\u00b0 Les \u00e9tudes d'avant-projet, AVP, APS et APD,\r\n4\u00b0 Les \u00e9tudes de projet, PRO,\r\n5\u00b0 L'assistance apport\u00e9e au ma\u00eetre de l'ouvrage pour la passation des contrats de travaux, ACT\r\n6\u00b0 Les \u00e9tudes d'ex\u00e9cution ou l'examen de la conformit\u00e9 au projet et le visa de celles qui ont \u00e9t\u00e9 faites par l'entrepreneur, EXE,\r\n7\u00b0 La direction de l'ex\u00e9cution des contrats de travaux, DET,\r\n8\u00b0 L'ordonnancement, le pilotage et la coordination du chantier, OPC,\r\n9\u00b0 L'assistance apport\u00e9e au ma\u00eetre de l'ouvrage lors des op\u00e9rations de r\u00e9ception et pendant la p\u00e9riode de garantie de parfait ach\u00e8vement, AOR.\r\nPlus d'information sur www.eco2travaux.fr",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.822031,45.872406],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 37,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [37, 17, 67, 13, 86],
        "secondary_key_words": [1, 14, 19, 87, 63, 15, 34, 80, 49, 6, 81, 28, 59, 62, 29],
        "sub_missions": [4, 5, 9, 10, 11, 14, 20, 3]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 97,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-17T08:57:42.355Z",
        "date_modified": "2019-01-17T08:57:42.355Z",
        "name": "IND ARCHITECTURE",
        "adress": "16 b Rue du Charroi",
        "town": "Saint-Romain-au-Mont-d'Or",
        "postcode": "69270",
        "phone_number": "+33650049937",
        "email": "agence@indarchitecture.com",
        "url": "http://www.indarchitecture.com",
        "logo": 152,
        "job": 1,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": 3,
        "description": "Sensible aux probl\u00e9matiques environnementales:\r\nExtension, r\u00e9habilitation, mise en conformit\u00e9  en BBC ou RT2012\r\nConstruction eco - responsable \r\nIND Architecture est une structure dont l\u2019ambition est d\u2019offrir \u00e0 ses clients une architecture franche, contemporaine, fonctionnelle et responsable.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.822241,45.838581]}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 26,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [15, 17, 4, 5, 6],
        "secondary_key_words": [22, 78, 40, 67, 23, 80, 69, 81, 82, 70, 28, 83, 84, 62, 86],
        "sub_missions": [4, 9, 11, 20]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 99,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-22T13:57:00.074Z",
        "date_modified": "2019-01-22T13:57:00.074Z",
        "name": "ASCAUDIT ENERGIE",
        "adress": "76 Rue d'Alsace",
        "town": "Villeurbanne",
        "postcode": "69100",
        "phone_number": "+33426224570",
        "email": "contact@ascaudit.com",
        "url": "http://www.ascaudit.com",
        "logo": 160,
        "job": 4,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 4,
        "activity_third": 2,
        "activity_fourth": null,
        "description": "ASCAUDIT Groupe, votre r\u00e9f\u00e9rent en ing\u00e9nierie technique du b\u00e2timent, vous assiste dans la valorisation de votre patrimoine et l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 d\u2019usage de vos b\u00e2timents.\nBureau d\u2019e\u0301tudes et Ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre spe\u0301cialise\u0301 dans 3 me\u0301tiers techniques du ba\u0302timent, nous accompagnons les proprie\u0301taires, les gestionnaires et les exploitants, depuis plus de 12 ans, tout au long du cycle de vie de leurs ba\u0302timents.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.869899,45.764572],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 45,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [49, 30, 28, 85, 86],
        "secondary_key_words": [63, 65, 22, 34, 40, 88, 70, 25, 52, 94, 56, 58, 26, 27, 59],
        "sub_missions": [4, 1, 5, 8, 9, 10, 11, 14, 22]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 100,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T08:57:04.614Z",
        "date_modified": "2019-01-25T08:57:04.614Z",
        "name": "Syn\u00e9o",
        "adress": "20 All\u00e9e Henry Purcelle",
        "town": "Saint-\u00c9tienne",
        "postcode": "42000",
        "phone_number": "+33428040874",
        "email": "contact@syneo-renovation.fr",
        "url": "http://www.syneo-renovation.fr",
        "logo": 168,
        "job": 13,
        "activity_first": 2,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Syn\u00e9o est une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique tous corps d'\u00e9tats.\r\nNous proposons un accompagnement complet du diagnostic \u00e0 la livraison de travaux :\r\n\r\n    \u00c9coute, Diagnostic, Conseil,\r\n    R\u00e9alisation des travaux,\r\n    Prise en charge des d\u00e9marches.\r\n\r\nQualification Qualibat RGE de toutes les entreprises du groupement\r\nDes entreprises engag\u00e9es pour la performance \u00e9nerg\u00e9tique depuis plus de 40 ans.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.397562,45.473137],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "R\u00e9novation r\u00e9habilitation confort economie patrimoine",
        "user": 72,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [44, 49, 52, 58, 59],
        "secondary_key_words": [44, 36, 63, 91, 45, 33, 92, 40, 49, 6, 50, 52, 94, 58, 59],
        "sub_missions": [18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 101,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T10:11:26.855Z",
        "date_modified": "2019-01-25T10:11:26.855Z",
        "name": "EFFICEN",
        "adress": "37 Chemin du Thon",
        "town": "Valence",
        "postcode": "26000",
        "phone_number": "+33620625585",
        "email": "contact@efficen.fr",
        "url": "",
        "logo": 170,
        "job": 4,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": 1,
        "description": "Efficen est un maitre d'oeuvre sp\u00e9cialis\u00e9 dans la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents r\u00e9sidentiels (copropri\u00e9t\u00e9s et logements sociaux).\r\nCr\u00e9\u00e9e en 2012 et bas\u00e9e \u00e0 Valence, notre entreprise intervient en Is\u00e8re, dans le Rh\u00f4ne, dans le Vaucluse et en Dr\u00f4me-Ard\u00e8che.\r\nNous proposons une m\u00e9thodologie, un accompagnement et une p\u00e9dagogie parfaitement adapt\u00e9s au fonctionnement des copropri\u00e9t\u00e9s et largement \u00e9prouv\u00e9s au gr\u00e9 des nombreuses assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales auxquelles nous avons particip\u00e9.\r\nAujourd'hui constitu\u00e9e de trois ing\u00e9nieurs et d'un thermicien, notre \u00e9quipe dispose des moyens humains et mat\u00e9riels pour poursuivre son accompagnement de l'essor de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.903473,44.91795],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 50,
        "is_in_progress": true,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [69, 30, 28, 26, 86],
        "secondary_key_words": [63, 20, 64, 21, 65, 22, 23, 67, 68, 80, 82, 70, 84, 85, 62],
        "sub_missions": [4, 1, 5, 8, 9, 10, 2, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 102,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T11:12:18.601Z",
        "date_modified": "2019-01-25T11:12:18.601Z",
        "name": "CABINET BAZIN",
        "adress": "513 Rue de Sans Souci",
        "town": "Limonest",
        "postcode": "69760",
        "phone_number": "+33478857932",
        "email": "betty.poulier@cabinet-bazin.fr",
        "url": "",
        "logo": 174,
        "job": 3,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": null,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Cr\u00e9e en 1982 par M. BAZIN, le CABINET BAZIN est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019\u00e9tude des travaux de r\u00e9habilitation du b\u00e2timent ancien.\n\nRepris depuis Septembre 2013 par M. BROCHET et M. JUBAN, le cabinet s\u2019efforce de perp\u00e9tuer son savoir-faire et sa rigueur.\n\nBas\u00e9 \u00e0 LIMONEST, son secteur d\u2019activit\u00e9 s\u2019\u00e9tend sur la r\u00e9gion RHONE-ALPES.\nFort d\u2019une exp\u00e9rience en copropri\u00e9t\u00e9, le CABINET BAZIN intervient sur tout type de travaux \u00e0 r\u00e9aliser depuis les phases diagnostic/ avant-projet jusqu\u2019\u00e0 la Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre d\u2019ex\u00e9cution ainsi que de la coordination SPS.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.774157,45.805405],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 32,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [65, 3, 34, 6, 49],
        "secondary_key_words": [63, 18, 40, 67, 69, 50, 51, 52, 94, 59, 90, 86, 60],
        "sub_missions": [2, 13, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 103,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-25T14:40:46.182Z",
        "date_modified": "2019-01-25T14:40:46.182Z",
        "name": "CSPartenaire",
        "adress": "93 Grande Rue",
        "town": "Miribel",
        "postcode": "01700",
        "phone_number": "+33676956607",
        "email": "contact@cs-partenaire.fr",
        "url": "https://www.cs-partenaire.fr",
        "logo": 176,
        "job": 6,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": null,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "AMO (Assistant Ma\u00eetres d\u2019Ouvrage)\r\nCOACH accompagnateur de copropri\u00e9t\u00e9s pour la baisse des charges, sp\u00e9cialis\u00e9 en \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies, CS Partenaire est un \u00ab\u00a0copropri\u00e9taire professionnel\u00a0\u00bb pour aider ses homologues. (nous sommes nous m\u00eame investis dans notre copropri\u00e9t\u00e9)\r\n\r\nNous accompagnons les M.Ouvrage (copropri\u00e9taires) pour concr\u00e9tiser rapidement (< 1,5 an + garantie) une id\u00e9e de projet d\u2019ampleur (post audit), en vote positif en A.G., avec des gains de -30 \u00e0 -60%. (coach certifi\u00e9)\r\n\r\nNous l\u2019assistons ensuite avec son syndic et les autres professionnels, dans le bon d\u00e9roulement de sa r\u00e9alisation (v\u00e9rification des gains).\r\n\r\nNous sommes uniquement AMO (pas de Ma\u00eetrise d\u2019OEuvre) afin d\u2019assurer notre neutralit\u00e9 au profit de la copropri\u00e9t\u00e9.\r\n\r\nNotre r\u00f4le de tiers de confiance est en particulier de garantir que les copropri\u00e9taires soient au centre de leur projet collectif.\r\n\r\nNous proposons aussi des parcours de formations, notamment un parcours GRATUIT : https://coprodespossibles.fr)",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.942699,45.82005],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 85,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [63, 65, 33, 69, 72],
        "secondary_key_words": [75, 1, 64, 76, 3, 67, 4, 70, 71, 73, 74],
        "sub_missions": [2, 14, 21, 22]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 104,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-28T08:41:40.223Z",
        "date_modified": "2019-01-28T08:41:40.223Z",
        "name": "Nathalie CINQUIN SARL d'architecture",
        "adress": "Les Granges",
        "town": "Cublize",
        "postcode": "69550",
        "phone_number": "+33474896186",
        "email": "architecte.cinquin@wanadoo.fr",
        "url": "",
        "logo": 182,
        "job": 1,
        "activity_first": 4,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 3,
        "description": "Agence d'architecture et de paysage constitu\u00e9e de deux architectes et d'une assistance administrative. \r\nOrganise vos r\u00eaves de r\u00e9novation ou construction neuve avec une approche environnementale dans l'exposition, le choix des mat\u00e9riaux, la performance \u00e9nerg\u00e9tique etc...",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.381556,46.016291],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 20,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [1, 3, 17, 40, 84],
        "secondary_key_words": [63, 87, 15, 16, 38, 21, 22, 39, 3, 23, 34, 35, 5, 62, 86],
        "sub_missions": [4, 11, 20]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 105,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-28T18:50:26.218Z",
        "date_modified": "2019-01-28T18:50:26.218Z",
        "name": "SCO2BOIS & CO",
        "adress": "18 Rue \u00c9tienne Dolet",
        "town": "Tarare",
        "postcode": "69170",
        "phone_number": "+33474641480",
        "email": "info@sco2bois.com",
        "url": "http://www.sco2bois.com/",
        "logo": 185,
        "job": 5,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 3,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Groupement d\u2019artisans locaux r\u00e9unis en coop\u00e9rative, nous sommes sp\u00e9cialiste de la construction bois, et vous proposons des prestations sur-mesure de qualit\u00e9. Choisir SCO2BOIS&CO, c'est avant tout l\u2019assurance d'une r\u00e9alisation dans les r\u00e8gles de l'art.\nVous b\u00e9n\u00e9ficiez ainsi d'un accompagnement depuis l\u2019avant-projet jusqu'\u00e0 la livraison de votre projet, ensemble cl\u00e9s en main avec un interlocuteur unique.\n\nDe style traditionnel ou contemporain, nous concevons votre maison sur mesure, et la r\u00e9alisons avec de tr\u00e8s hautes performances \u00e9nerg\u00e9tiques (Label Effinergie, Passiv\u2019haus...).\n\n\u2022\tAvant-projet, chiffrage d\u00e9taill\u00e9, plans d\u00e9finitifs\n\u2022\tD\u00e9p\u00f4t du permis de construire\n\u2022\tContrat de Construction de Maison Individuelle (Assurance Dommage Ouvrage, garantie de livraison \u00e0 prix et d\u00e9lais convenus)\n\u2022\tR\u00e9alisation des travaux par nos Artisans Partenaires Locaux\n\u2022\tGestion et coordination du chantier\n\nNotre coop\u00e9rative intervient dans toute la r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes, alors n'attendez plus, contactez-nous !",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.437509,45.894948],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 67,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [15, 37, 21, 6, 69],
        "secondary_key_words": [87, 36, 38, 17, 39, 40, 4, 93, 5, 68, 30, 26, 84, 29, 86],
        "sub_missions": [4, 8, 9, 10, 11, 3, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 106,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-29T08:47:59.391Z",
        "date_modified": "2019-01-29T08:47:59.391Z",
        "name": "BEMOTECH",
        "adress": "23 Rue du Robert",
        "town": "Francheville",
        "postcode": "69340",
        "phone_number": "+33474321012",
        "email": "contact@bemotech.fr",
        "url": "http://bemotech.fr",
        "logo": 186,
        "job": 4,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "BEMOTECH (ex-Cabinet CHARNAUX), \u00e9tabli depuis 1985 \u00e0 BOURG EN BRESSE, est une r\u00e9f\u00e9rence en tant qu\u2019\u00e9conomiste de la construction et ma\u00eetrise d'oeuvre sur le bassin bressan et le pays de Gex.\r\nL\u2019entreprise s\u2019appuie sur les connaissances du cabinet, \u00e0 savoir de nombreuses r\u00e9alisations publiques et priv\u00e9es (en particulier la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique d'une trentaine de copropri\u00e9t\u00e9s), mais \u00e9galement sur  des outils performants tels qu'un scanner 3D et une mod\u00e9lisation BIM des b\u00e2timents.\r\n\r\nL'entreprise est membre de l'UNTEC et qualifi\u00e9e par l'OPQTECC (l'Organisme de Qualification des Economistes de la Construction et des Programmistes) sous le certificat N\u00b02917\r\n\r\nSitu\u00e9e au 4 rue du Docteur ROUX \u00e0 BOURG EN BRESSE, elle s'est implant\u00e9e fin 2018 \u00e0 Francheville.\r\n\r\nNos coordonn\u00e9es :  \r\nTEL : 04 74 32 10 12\r\nFAX : 04 74 32 10 13 \r\nMail : contact@bemotech.fr\r\nPlus d'informations sur www.bemotech.fr",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.761009,45.735096],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 33,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [3, 33, 6, 69, 13],
        "secondary_key_words": [64, 65, 67, 34, 69, 86],
        "sub_missions": [11, 2]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 107,
    "fields": {
        "date_created": "2019-01-29T18:02:34.896Z",
        "date_modified": "2019-01-29T18:02:34.896Z",
        "name": "ABIR\u00c9OSE",
        "adress": "10 Rue Gustave Delory",
        "town": "Saint-\u00c9tienne",
        "postcode": "42000",
        "phone_number": "+33606615730",
        "email": "benoit.chamonard@abireose.fr",
        "url": "http://www.abireose.fr",
        "logo": 193,
        "job": 2,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Le bureau d\u2019\u00e9tudes ABIR\u00c9OSE a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2009 et r\u00e9alise des Audits Energ\u00e9tiques de maison depuis 2009 et d'immeubles de logements depuis 2010.\nABIR\u00c9OSE est sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de la Performance \u00c9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents et travaille aussi bien sur des projets de b\u00e2timents neufs que sur des projets de b\u00e2timents existants.\nDans le cadre des Audits \u00c9nerg\u00e9tiques, ABIR\u00c9OSE utilise aussi son exp\u00e9rience de Ma\u00eetre d'Oeuvre en b\u00e2timent pour apporter des solutions concr\u00e8tes et r\u00e9alistes en respectant les exigences de l\u2019audit.\nL\u2019accent est mis sur l\u2019accompagnement des propri\u00e9taires et l\u2019aide au choix des actions \u00e0 envisager\u00e0 travers plusieurs \u00e9changes au cours de la r\u00e9alisation de ses missions d'\u00e9tudes \u00e9nerg\u00e9tiques.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.404662,45.461228],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 40,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [37, 17, 30, 85, 60],
        "secondary_key_words": [14, 15, 65, 33, 40, 35, 88, 70],
        "sub_missions": [1, 8, 10, 2]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 108,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T13:38:01.048Z",
        "date_modified": "2019-02-01T13:38:01.048Z",
        "name": "Inddigo",
        "adress": "367 Avenue du Grand Arietaz",
        "town": "Chamb\u00e9ry",
        "postcode": "73000",
        "phone_number": "+33479698669",
        "email": "inddigo@inddigo.com",
        "url": "http://www.inddigo.com/",
        "logo": 209,
        "job": 2,
        "activity_first": 2,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": null,
        "description": "INDDIGO accompagne les acteurs publics et priv\u00e9s vers le d\u00e9veloppement durable, de la strat\u00e9gie \u00e0 la mise en \u0153uvre, \u00e0 toutes les \u00e9chelles, des grands territoires aux \u00e9quipements. \r\n-Economie circulaire : r\u00e9duction et valorisation des flux de d\u00e9chets et d\u2019\u00e9nergie\r\n-Strat\u00e9gie et planification territoriale : sch\u00e9ma directeur et d\u00e9veloppement \u00e9conomique\r\n-Am\u00e9nagement urbain et construction : \u00e9co-quartiers, ville durable, smart city, b\u00e2timents \u00e0 \u00e9nergie positive\r\n-Services urbains de propret\u00e9 et d\u00e9placement : collecte et valorisation des d\u00e9chets, plan de d\u00e9placement, p\u00f4les multimodaux, v\u00e9lo\r\n-Transports : am\u00e9nagements portuaires, transport fluvial, maritime et ferr\u00e9\r\nB\u00e2timent : accompagnement pour la concr\u00e9tisation de vos projets de b\u00e2timents neufs ou de r\u00e9habilitation, dans une d\u00e9marche concr\u00e8te de d\u00e9veloppement durable. \r\n\u00c9nergie : d\u00e9veloppement et mise \u00e0 disposition de solutions pour limiter votre facture \u00e9nerg\u00e9tique et introduire une part renouvelable croissante dans votre mixit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[5.893184,45.582959],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 58,
        "is_in_progress": true,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [30, 26, 83, 84, 85],
        "secondary_key_words": [19, 31, 37, 21, 32, 38, 39, 33, 34, 23, 41, 70, 24, 62, 60],
        "sub_missions": [1, 8, 9, 22]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 109,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T14:00:02.205Z",
        "date_modified": "2019-02-01T14:00:02.205Z",
        "name": "AND CO ARCHITECTES",
        "adress": "18 Place Tolozan",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69001",
        "phone_number": "+33472076101",
        "email": "sesame@and-co.fr",
        "url": "http://www.and-co.fr",
        "logo": 212,
        "job": 1,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 4,
        "activity_third": 2,
        "activity_fourth": 1,
        "description": "Situ\u00e9e 18 place Tolozan \u00e0 Lyon, l\u2019agence AND CO ARCHITECTES a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1986. Elle est constitu\u00e9e d\u2019une \u00e9quipe pluridisciplinaire d\u2019architectes et d\u2019\u00e9conomiste, aux comp\u00e9tences av\u00e9r\u00e9es, et maniant des outils performants.\r\nPour ses clients, AND CO Architectes d\u00e9veloppe des projets vari\u00e9s d\u2019\u00e9quipements et de logements, en valorisant le contexte dans toutes ses dimensions. L\u2019\u00abhabiter\u00bb est au centre de nos d\u00e9marches. Depuis la conception, jusqu\u2019\u00e0 la vie du b\u00e2timent, nous nous pr\u00e9occupons constamment de l\u2019usage. AND CO Architectes regroupe trois architectes associ\u00e9s, quatre architectes dipl\u00f4m\u00e9s d\u2019\u00e9tat, un \u00e9conomiste et une assistante qui travaillent en \u00e9quipe, orchestrant les pluridisciplinarit\u00e9s internes et externes.\r\nAND CO con\u00e7oit et r\u00e9alise chaque ann\u00e9e de nombreux projet d\u2019habitat collectif neuf ou en r\u00e9habilitation, mais \u00e9galement des \u00e9quipements publics et des espaces de travail.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.837535,45.769656],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 14,
        "is_in_progress": true,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [3, 40, 5, 6, 13],
        "secondary_key_words": [36, 1, 65, 67, 4, 41, 28],
        "sub_missions": [4, 11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 110,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-01T14:38:48.313Z",
        "date_modified": "2019-02-01T14:38:48.313Z",
        "name": "DETRY & LEVY Associ\u00e9s",
        "adress": "12 Rue Dumont",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69004",
        "phone_number": "+33472291372",
        "email": "contact@detry-levy.eu",
        "url": "http://www.detry-levy.eu",
        "logo": 224,
        "job": 1,
        "activity_first": 2,
        "activity_second": 4,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 3,
        "description": "L\u2019agence d\u2019architecture DETRY & LEVY Associ\u00e9s poss\u00e8de une exp\u00e9rience solide dans le patrimoine et l\u2019architecture environnementale.\r\nNotre but est de construire des b\u00e2timents qui consomment peu d\u2019\u00e9nergie, bien construits, et dans lesquels les habitants se sentent bien. La plupart des projets tendent vers de tr\u00e8s hautes performances \u00e9nerg\u00e9tiques.\r\nLes projets sur les sites et les b\u00e2timents prot\u00e9g\u00e9s au titres des Monuments Historiques cherchent \u00e0 amener une \u00e9criture contemporaine au sein des restaurations et am\u00e9nagements. L\u2019\u00e9cologie de la construction, en neuf ou en r\u00e9habilitation, est un des domaines privil\u00e9gi\u00e9s d\u2019intervention de l\u2019agence.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.831294,45.776627],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 21,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [1, 37, 3, 17, 5],
        "secondary_key_words": [15, 38, 65, 40, 41, 86],
        "sub_missions": [9, 11, 20]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 111,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-02T12:46:04.316Z",
        "date_modified": "2019-02-02T12:46:04.316Z",
        "name": "ARKETYPE CONSTRUCTION",
        "adress": "13 Avenue Bataillon Carmagnole Libert\u00e9",
        "town": "Vaulx-en-Velin",
        "postcode": "69120",
        "phone_number": "+33478681585",
        "email": "contact@arketype.org",
        "url": "http://www.arketype.org",
        "logo": 235,
        "job": 5,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e et \u00e0 capital variable cr\u00e9\u00e9e en 2015, ARKETYPE CONSTRUCTION regroupe des artisans et des architectes qui collaborent ensemble depuis plusieurs ann\u00e9es. Elle regroupe l\u2019ensemble des m\u00e9tiers dans le domaine de la r\u00e9novation et de la construction neuve \u00e0 faible empreinte \u00e9nerg\u00e9tique.\nElle est le gage d\u2019un engagement fort de ses membres \u00e0 travailler pour un m\u00eame objectif : proposer des solutions constructives \u00e9prouv\u00e9es et p\u00e9rennes.\nLa coop\u00e9rative propose \u00e0 ses clients soit \n- un contrat de travaux en offre globale pour des travaux de r\u00e9novation ;\n- un contrat de construction de maison individuelle ainsi que les garanties et les assurances correspondantes.\nLa r\u00e9partition g\u00e9ographique de ses membres lui permettent d'intervenir sur l'ensemble de la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.\nLa coop\u00e9rative adh\u00e8re \u00e0 l'UFCAC - Union Fran\u00e7aise des Coop\u00e9ratives Artisanales de Construction.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.925218,45.758901],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 86,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [15, 17, 6, 24, 84],
        "secondary_key_words": [14, 91, 37, 16, 45, 92, 22, 4, 23, 5, 93, 81, 49, 52, 62],
        "sub_missions": [9, 3, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 112,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T16:11:23.873Z",
        "date_modified": "2019-02-03T16:11:23.873Z",
        "name": "ACTINEO SARL",
        "adress": "97 All\u00e9e Alexandre Borodine",
        "town": "Saint-Priest",
        "postcode": "69800",
        "phone_number": "+33472216232",
        "email": "contact@actineo-conseil.fr",
        "url": "http://www.actineo-conseil.fr",
        "logo": 249,
        "job": 2,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Bureau d'\u00e9tudes thermiques et fluides, ACTINEO accompagne les acteurs de la copropri\u00e9t\u00e9/ habitat collectif et du secteur tertiaire.\r\n\r\nNous r\u00e9alisons des prestations d'\u00e9tudes et de maitrise d'oeuvre en r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents : audit \u00e9nerg\u00e9tique (\u00e9galement DTG et audit global avec nos partenaires architectes), \u00e9tude thermique, calculs r\u00e9glementaires, maitrise d'oeuvre CVC (chauffage, ventilation, climatisation) et r\u00e9novation globale (avec nos partenaires architectes et \u00e9conomistes de la construction).\r\n\r\nSignes d'engagement et de qualit\u00e9, notre bureau d'\u00e9tudes est Reconnue Garant de l'Environnement (RGE), titulaire de la qualification OPQIBI (audit \u00e9nerg\u00e9tique) et du label LVED (Ville de Lyon). Notre \u00e9quipe est compos\u00e9e d'ing\u00e9nieurs thermiciens et fluides. Nos prestations sont sur mesure, compl\u00e8tes et soign\u00e9es.\r\n\r\nNotre d\u00e9marche se distingue par une approche globale (b\u00e2ti, syst\u00e8mes, comportements) et pragmatique, avec la pr\u00e9occupation de g\u00e9n\u00e9rer de premi\u00e8res \u00e9conomies rapides et p\u00e9rennes.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.933668,45.710988],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 41,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [65, 30, 26, 86, 60],
        "secondary_key_words": [63, 3, 33, 67, 40, 34, 88, 70, 71, 28, 27, 84, 85],
        "sub_missions": [4, 1, 5, 8, 9, 10]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 113,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-03T19:39:21.680Z",
        "date_modified": "2019-02-03T19:39:21.680Z",
        "name": "EREMES",
        "adress": "24 BIS Rue de l'\u00c9galit\u00e9",
        "town": "Genas",
        "postcode": "69740",
        "phone_number": "+33478931576",
        "email": "contact@eremes.fr",
        "url": "http://www.eremes.fr",
        "logo": 260,
        "job": 2,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 4,
        "activity_third": 2,
        "activity_fourth": null,
        "description": "EREMES est un bureau d'\u00e9tudes thermiques et fluides (chauffage-ventilation-rafra\u00eechissement, plomberie, \u00e9lectricit\u00e9) cr\u00e9\u00e9 en 2012, bas\u00e9 \u00e0 GENAS (Est Lyonnais) et PRAZ SUR ARLY (Haute-Savoie)\r\nNotre \u00e9quipe est compos\u00e9e de 2 ing\u00e9nieurs d'affaires (et co-g\u00e9rant), d'un technicien charg\u00e9 d'affaires et d'un apprenti ing\u00e9nieur d'affaires en alternance\r\nNotre soci\u00e9t\u00e9 dispose d'une solide exp\u00e9rience en copropri\u00e9t\u00e9, particuli\u00e8rement en audit \u00e9nerg\u00e9tique et projets de r\u00e9novations en tous genres (r\u00e9novations d'\u00e9quipements de chauffage, ventilation, r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale...)\r\nNous intervenons \u00e9galement dans les domaines du tertiaire et de l'industrie\r\nNotre soci\u00e9t\u00e9 dispose de la qualification OPQIBI 1905 - Audit \u00e9nerg\u00e9tique nous permettant d'\u00eatre un professionnel reconnu R.G.E\r\nNous intervenons sur les d\u00e9partements 69-38-42-73-74-01 et sommes \u00e0 m\u00eame de nous d\u00e9placer sur l'ensemble du territoire national",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.998891,45.734433],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 52,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [20, 6, 30, 26, 60],
        "secondary_key_words": [1, 21, 22, 3, 40, 18, 23, 67, 5, 69, 82, 27, 83, 84, 86],
        "sub_missions": [1, 8, 9, 10]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 114,
    "fields": {
        "date_created": "2019-02-19T17:15:51.114Z",
        "date_modified": "2019-02-19T17:15:51.114Z",
        "name": "URBANIS",
        "adress": "102 Avenue Mar\u00e9chal de Saxe",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69003",
        "phone_number": "+33760531008",
        "email": "antoine.galland@urbanis.fr",
        "url": "http://www.urbanis-sr.fr",
        "logo": 307,
        "job": 6,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": null,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "URBANIS SOLUTIONS RENOVATION est un d\u00e9partement de la SAS URBANIS d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'accompagnement des copropri\u00e9t\u00e9s dans leurs projets de r\u00e9novation globaux et \u00e9nerg\u00e9tiques. Notre offre d'assistance \u00e0 maitrise d'ouvrage permet aux syndicats de copropri\u00e9taires d'obtenir une vision claire de leur programme de travaux, d'encadrer techniquement et financi\u00e8rement le travail des groupements de ma\u00eetrise d'oeuvre, et d'obtenir l'ensemble des aides financi\u00e8res collectives et individuelles en lien avec leurs projets. \r\n\r\nNotre mission d'assistance \u00e0 maitrise d'ouvrage s'articule autour des nombreuses comp\u00e9tences de nos collaborateurs : Techniques, financi\u00e8res, sociales, juridiques... De nombreuses comp\u00e9tences que nous r\u00e9unissons en \u00e9quipes projets pour vous accompagner dans vos d\u00e9marches de r\u00e9novations globales et \u00e9nerg\u00e9tiques. \r\n\r\nPour plus d'informations sur notre offre d'assistance \u00e0 maitrise d'ouvrage : www.urbanis-sr.fr",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.845731,45.75903],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 80,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [63, 67, 34, 68, 69],
        "secondary_key_words": [75, 64, 76, 77, 65, 78, 33, 6, 70, 72, 73, 74, 86],
        "sub_missions": [2, 14, 21, 22]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 116,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-08T09:13:11.047Z",
        "date_modified": "2019-04-08T09:13:11.047Z",
        "name": "PLENETUDE",
        "adress": "63 Avenue Roger Salengro",
        "town": "Villeurbanne",
        "postcode": "69100",
        "phone_number": "+33437433636",
        "email": "plenetude@plenetude.fr",
        "url": "http://www.plenetude.fr",
        "logo": 313,
        "job": 4,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Depuis sa cr\u00e9ation, en 1995, PLENETUDE connait un d\u00e9veloppement fort et r\u00e9gulier sur les m\u00e9tiers de l'ing\u00e9nierie des projets du b\u00e2timent.\n\nNous sommes un acteur reconnu dans l'ing\u00e9nierie du b\u00e2timent\n\nNotre soci\u00e9t\u00e9 met \u00e0 la disposition des professionnels de la gestion de l'habitat collectif, les expertises acquises sur de nombreuses op\u00e9rations de reconstruction, r\u00e9novation, r\u00e9habilitation ainsi que sur de nombreux projets d'optimisation des performances \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents et de structure.\n\nNous comptons actuellement, 30 collaborateurs, sur nos 3 agences (Lyon, Annecy et Chamb\u00e9ry), et nous avons r\u00e9alis\u00e9 3 millions d'euros de chiffre d'affaires en 2018.\n\nPLENETUDE est devenu un interlocuteur de r\u00e9f\u00e9rence aupr\u00e8s des responsables de copropri\u00e9t\u00e9s, et des gestionnaires de parcs immobiliers locatif.\n\nVous b\u00e9n\u00e9ficiez d'une offre globale associant toutes les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires au succ\u00e8s de vos op\u00e9rations.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"coordinates\\\":[4.874944,45.776763],\\\"type\\\":\\\"Point\\\"}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 89,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [3, 33, 18, 6, 28],
        "secondary_key_words": [1, 2, 40, 67, 88, 49, 69, 50, 51, 52, 94, 59, 90, 86, 60],
        "sub_missions": [5, 11, 18]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 117,
    "fields": {
        "date_created": "2019-04-25T13:56:31.402Z",
        "date_modified": "2019-04-25T13:56:31.402Z",
        "name": "PEGIME",
        "adress": "63 Avenue Roger Salengro",
        "town": "Villeurbanne",
        "postcode": "69100",
        "phone_number": "+33437433500",
        "email": "pegime@pegime.fr",
        "url": "http://www.pegime.fr",
        "logo": 328,
        "job": 2,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "Depuis Mars 2012, nous sommes pr\u00e9sents sur le march\u00e9 de l'audit \u00e9nerg\u00e9tique, de la r\u00e9glementation thermique, et du dimensionnement d'installations fluides et thermiques. \r\nNous accompagnons et conseillons nos clients sur des missions techniques dans le but de r\u00e9duire l'impact environnemental de leurs b\u00e2timents, tout en optimisant les performances \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2tis, et des installations techniques.\r\nNos clients peuvent ainsi mieux int\u00e9grer les probl\u00e9matiques li\u00e9es au changement climatique, aux enjeux \u00e9conomiques et soci\u00e9taux du d\u00e9veloppement durables.\r\nNos missions r\u00e9pondent \u00e0 un d\u00e9fi majeur : Savoir concilier activit\u00e9 humaine et environnement !",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.874944,45.776763]}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 89,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [63, 33, 6, 30, 28],
        "secondary_key_words": [21, 17, 22, 34, 67, 40, 88, 82, 26, 27, 83, 84, 85, 86, 60],
        "sub_missions": [4, 1, 5, 8, 9, 10, 14]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 118,
    "fields": {
        "date_created": "2019-07-16T08:21:28.709Z",
        "date_modified": "2019-07-16T08:21:28.709Z",
        "name": "SCP MICHAL & TRUCHE - bertrand MICHAL",
        "adress": "4 Rue du Pl\u00e2tre",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69001",
        "phone_number": "+33680131813",
        "email": "michal.archi@orange.fr",
        "url": "",
        "logo": 357,
        "job": 1,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": 4,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Agence de 2 architectes r\u00e9solument tourn\u00e9e vers la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique :\r\n- formation continue : Construction bois - Certificat  D\u00e9veloppement Durable et Qualit\u00e9 Environnementale - N\u00e9gawatt - Dor\u00e9mi - r\u00e9seau Ville et Am\u00e9nagement Durable...\r\n- approche globale pour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de l'habitation avec vis\u00e9e r\u00e9duction par 4 des consommations et gaz \u00e0 effet de serre\r\n- recours quasi-syst\u00e9matique aux mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s et pr\u00e9pond\u00e9rance de la construction bois \r\nNotre approche est la m\u00eame  pour la r\u00e9novation du logement collectif \u00e0 vocation tr\u00e8s sociale, des copropri\u00e9t\u00e9s et \u00e9quipements publics.\r\nNous proposons toujours une gestion globale du projet : relev\u00e9s pr\u00e9cis, estimations fines des travaux (\u00e9conomiste associ\u00e9), recherche aides financi\u00e8res, suivi  chantier...\r\nDu fait de notre formation d'urbaniste (DESS), nous favorisons la conception d'\u00e9co-quartiers dans les communes pour lesquels nous \u00e9laborons les documents d'urbanisme (PLU, OAP...)",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.833631,45.766054]}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 94,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [15, 3, 17, 5, 28],
        "secondary_key_words": [1, 36, 2, 65, 40, 34, 67, 41, 69, 70, 71, 72, 73, 84, 86],
        "sub_missions": [4, 5, 9, 11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 119,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-14T15:36:48.467Z",
        "date_modified": "2020-02-14T15:36:48.467Z",
        "name": "Enerplus SARL",
        "adress": "73 Rue Rachais",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69007",
        "phone_number": "+33764248449",
        "email": "contact@enerplus.fr",
        "url": "http://www.enerplus.fr",
        "logo": 407,
        "job": 4,
        "activity_first": 3,
        "activity_second": 2,
        "activity_third": 1,
        "activity_fourth": 4,
        "description": "La soci\u00e9t\u00e9 Enerplus propose un accompagnement technique pluridisciplinaires aux copropri\u00e9t\u00e9s pour l'entretien et l\u2019am\u00e9lioration \u00e9nerg\u00e9tique de leur patrimoine.\r\nLe p\u00e9rim\u00e8tre de nos interventions porte sur la r\u00e9alisation d'audits \u00e9nerg\u00e9tiques et architecturaux, d'expertises techniques, de missions de maitrises d'oeuvre en conception et r\u00e9alisation pour tous types de travaux, et d'accompagnement technique \u00e0 l'exploitation des installations collectives.\r\n\r\nL\u2019objectivit\u00e9, la fiabilit\u00e9 et la p\u00e9rennit\u00e9 des prescriptions r\u00e9alis\u00e9es sont au c\u0153ur des valeurs port\u00e9es par Enerplus qui conseille ses clients avec une d\u00e9marche p\u00e9dagogique et transparente. Cette recherche de qualit\u00e9 est associ\u00e9e \u00e0 une pr\u00e9occupation majeure pour les enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques et environnementaux afin d\u2019assurer, aux Maitres d\u2019ouvrage qui le souhaitent, un projet exemplaire depuis la conception des travaux jusqu\u2019au suivi de la performance \u00e9nerg\u00e9tique en exploitation.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.849292,45.748211]}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 97,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [18, 30, 28, 26, 86],
        "secondary_key_words": [31, 20, 32, 65, 3, 34, 40, 67, 24, 84, 62],
        "sub_missions": [4, 1, 5, 8, 9, 10, 11, 22]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 120,
    "fields": {
        "date_created": "2020-02-28T15:19:21.108Z",
        "date_modified": "2020-02-28T15:19:21.108Z",
        "name": "H3C \u00e9nergies",
        "adress": "57 Boulevard Marius Vivier-merle",
        "town": "Lyon",
        "postcode": "69003",
        "phone_number": "+33484350626",
        "email": "info@h3c-energies.fr",
        "url": "http://www.h3c-energies.com/",
        "logo": 466,
        "job": 2,
        "activity_first": 4,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "H3C-\u00e9nergies est une soci\u00e9t\u00e9 de services et de conseils sp\u00e9cialis\u00e9 dans la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents et des proc\u00e9d\u00e9s. Sa vocation est de d\u00e9velopper des services innovants pour l\u2019am\u00e9lioration continue de la performance \u00e9conomique et environnementale de ses clients. \n\nCet objectif se d\u00e9veloppe autour de plusieurs domaines de comp\u00e9tences : Audit & conseil, AMO HQE, Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre, Exploitation maintenance, Gestion de l\u2019\u00e9nergie, Commissionnement, ENR, Contrat Performance Energ\u00e9tique (CPE - MPGP)",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.858952,45.757981]}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 87,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": false,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [31, 39, 33, 41, 30],
        "secondary_key_words": [32, 21, 23, 34, 88, 26, 84, 85, 60],
        "sub_missions": [1, 8, 10, 22]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 121,
    "fields": {
        "date_created": "2020-03-25T20:23:14.028Z",
        "date_modified": "2020-03-25T20:23:14.028Z",
        "name": "Claire Viannenc Architecte d.e.a.",
        "adress": "236 Chemin du Grand Revoyet",
        "town": "Saint-Genis-Laval",
        "postcode": "69230",
        "phone_number": "+33689563798",
        "email": "claireviannenc.archi@gmail.com",
        "url": "http://www.mycelium.archi",
        "logo": 498,
        "job": 1,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": 3,
        "activity_third": 2,
        "activity_fourth": null,
        "description": "Mon parcours s'est tourn\u00e9 vers la transition \u00e9cologique d\u00e8s mes \u00e9tudes sous la direction de Philippe Madec, architecte et co-auteur du Manifeste pour une frugalit\u00e9 heureuse et cr\u00e9ative.\r\n\r\nMon travail est particuli\u00e8rement ax\u00e9 sur\u00a0:\r\n- la mise en place d'une relation de confiance mutuelle et un accompagnement pour vous aider \u00e0 formuler vos aspirations et d\u00e9finir vos priorit\u00e9s\r\n- des \u00e9tudes efficaces et compl\u00e8tes comprenant tous les aspects de votre projet (urbanisme, possibilit\u00e9s d'am\u00e9nagements, technique, co\u00fbts)\r\n- une totale ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis des entreprises afin de rester impartiale\r\n- un \u0153il aguerri en suivi de chantier\r\n\r\nConstruction paille\u00a0: Form\u00e9e \"PRO-PAILLE\" je vous accompagne en toute s\u00e9curit\u00e9 dans votre aventure de construction bois-paille.\r\nEn copropri\u00e9t\u00e9\u00a0: moi-m\u00eame engag\u00e9e dans ce processus \u00e0 titre personnel, je saurai mettre \u00e0 profit toutes mes ressources pour l'accompagnement au c\u00f4t\u00e9 d'une \u00e9quipe engag\u00e9e, ainsi que mes nombreuses exp\u00e9riences en r\u00e9novation thermique d'immeubles.",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.808056,45.693613]}\"",
        "personnal_key_words": "",
        "user": 100,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1, 2],
        "primary_key_words": [14, 3, 17, 5, 62],
        "secondary_key_words": [63, 64, 15, 65, 16, 40, 4, 6],
        "sub_missions": [4, 11]
    }
}, {
    "model": "professionals.professional",
    "pk": 122,
    "fields": {
        "date_created": "2020-04-02T09:16:04.896Z",
        "date_modified": "2020-04-02T09:16:04.896Z",
        "name": "SAS DOREMI",
        "adress": "1 Rue Marc Seguin",
        "town": "Valence",
        "postcode": "26000",
        "phone_number": "+33487310114",
        "email": "contact@renovation-doremi.com",
        "url": "http://www.renovation-doremi.com",
        "logo": 512,
        "job": 13,
        "activity_first": 1,
        "activity_second": null,
        "activity_third": null,
        "activity_fourth": null,
        "description": "La r\u00e9novation par \u00e9tapes ne permet pas de sortir de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. Aussi, Dor\u00e9mi, entreprise Sociale et Solidaire, fait le pari de la r\u00e9novation compl\u00e8te et performante, c\u2019est-\u00e0-dire la r\u00e9novation en une seule \u00e9tape de travaux : isolation des combles, des murs, des planchers hauts et bas, installation de menuiseries, d'une ventilation et d'un syst\u00e8me de chauffage performants. \r\nEn partenariat avec les R\u00e9gions et collectivit\u00e9s territoriales, Dor\u00e9mi facilite le parcours des m\u00e9nages\u00a0: plan de financement, suivi qualit\u00e9. Dor\u00e9mi mobilise les artisans locaux \u00e0 travailler en groupements pour r\u00e9aliser les chantiers\u00a0et proposer une r\u00e9novation de qualit\u00e9 \u00e0 co\u00fbt accessible. \r\nConcr\u00e8tement, apr\u00e8s nous avoir contact\u00e9 pour d\u00e9terminer les contours de votre projet, nous vous mettrons en relation avec un groupement d'artisans locaux form\u00e9s et assurerons le suivi qualit\u00e9 de votre chantier (visites r\u00e9guli\u00e8res, test d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l'air).",
        "short_description": "",
        "geom": "\"{\\\"type\\\":\\\"Point\\\",\\\"coordinates\\\":[4.89455,44.923316]}\"",
        "personnal_key_words": "renovation energ\u00e9tique performante",
        "user": 95,
        "is_in_progress": false,
        "is_valid": true,
        "segments": [1],
        "primary_key_words": [76, 40, 6, 70, 28],
        "secondary_key_words": [87, 63, 44, 45, 3, 35, 88, 69, 49, 50, 52, 94, 58, 59, 62],
        "sub_missions": [18]
    }
}]